<div align="center"><div style="width: 80%; max-width: 1000px; min-width:600px; font-family: Verdana; font-size:12px; color: #000000"><img width="100%;" src="http://i.imgur.com/Oi4MYoW.png">

<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Пятьдесят оттенков серого. Сокращенный сценарий
<b>Переводчик:</b>  <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b>  <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Оригинал:</b> "Fifty shades of grey. The abridged sсript", Nicole. Разрешение получено.
<b>Ссылка на оригинал:</b> <a target="_blank" href="http://www.the-editing-room.com/fifty-shades-of-grey.html">здесь</a>
<b>Размер:</b> мини, 2 182 слов в оригинале, 1 845 слов в переводе
<b>Персонажи:</b> Дакота Джонсон, Джейми Дорнан
<b>Категория:</b> гет
<b>Жанр:</b> юмор, пародия
<b>Рейтинг:</b> PG-13
<b>Краткое содержание:</b> краткий сценарий фильма "Пятьдесят оттенков серого".
<b>Примечание/Предупреждения:</b> текст содержит ругань и брань
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 — «Пятьдесят оттенков серого. Сокращенный сценарий»**HEADEREND**

ТЕМНЫЙ ЭКРАН.

ИНТ. ПАСМУРНЫЙ ПОРТЛЕНД

ДАКОТА ДЖОНСОН собирается на интервью с крайне успешным, привлекательным миллиардером и промышленным магнатом ДЖЕЙМИ ДОРНАНОМ. Она готовится к встрече: не расчесывает волосы и надевает нечто, купленное в детском отделе "Таргет" в 1992 году. Интервью - это услуга соседке по комнате, ЭЛОИЗЕ МАМФОРД. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ЭЛОИЗА МАМФОРД</div> Какого черта на тебе надето? 

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Да ладно, я учусь на одни пятерки, я знаю, как одеваться.

<div align="center">ЭЛОИЗА МАМФОРД</div> Погоди, твой персонаж настолько проработан, что в первом же предложении ты должна упомянуть свою успеваемость? И чем ты стрижешься, <span style="border-bottom: 1px dashed grey; padding-bottom: 1.8px; cursor: help;" title="лат. «Flowbee» - электрическая насадка для пылесоса для стрижки волос»">насадкой для пылесоса?</span>?

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Да.

<div align="center">ЭЛОИЗА МАМФОРД</div> Так, все взяла? Ручку? Хорошенько изученный список вопросов? Всю информацию, которую ты накопала, прежде чем идти к человеку на интервью?

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> У меня не было времени. Но я не могу не упомянуть в обычном разговоре свою успеваемость, так что я явно тщеславна, и у меня все под контролем. И нет, я ничего не сделала.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>

ИНТ. ПАСМУРНЫЙ СИЭТЛ 

ДАКОТА приезжает в «ДОРНАН ЭНТЕРПРАЙЗ» и входит в приёмную ДЖЕЙМИ, где с досадой спотыкается НА РОВНОМ МЕСТЕ. ДЖЕЙМИ помогает ей подняться. Всё вокруг в стальных, серебряных, мрачных, сумрачных и дымчатых тонах. Короче, всё серое.

<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Хм. По книге вы самый сексуальный мужчина, когда-либо существовавший на свете. А тут у вас детская мордашка, и вы так же грозны, как зефирка. 

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> И произношу почти каждое предложение так, словно выхожу из комы. 

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Но в конечном итоге нам придется заняться самым интимным, что можно делать вместе.

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Посмотреть, как кому-то делают колоноскопию?

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Ясно. Перейдем к интервью. Вы американский миллиардер, и вам нет тридцати лет... вы придумали "Фейсбук"?

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Нет, я занимаюсь телекоммуникациями. 

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Феноменально размытый ответ.

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Другого не будет. 

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Ладно, сейчас запишу. У вас есть карандаш?
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ДЖЕЙМИ передает ей КАРАНДАШ. ДАКОТА делает минет КАРАНДАШУ. КАРАНДАШ оказывается лучшим актером в помещении. Звезда рождена.
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Вот теперь вы мне нравитесь! Слава карандашу! Не хотитите на меня поработать?

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Хм, а я ведь даже не успела рассказать о своих оценках. Но нет, мне нет места среди длинноногих красавиц-амазонок, которые знают, где найти приличное платье. Видите ли, я скромна.

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Я вижу, что  режиссер сказал вам вести себя очень скромно, и теперь вы пытаетесь это изобразить, разинув рот и заикаясь. Выглядите слабоумной. Если бы не карандаш, я бы даже не заметил, что вы сидите в этом кресле. 

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Ну, полагаю, эта сцена выполнила свое предназначение. Фильм теперь так же романтичен, как холодильник <span style="border-bottom: 1px dashed grey; padding-bottom: 1.8px; cursor: help;" title="Джефри Дамер (21 мая 1960 – 28 ноября 1994) – американский серийный убийца">Джеффри Дамера</span>. Пойду-ка я. 
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ДАКОТА уходит. Она надевает клетчатую рубашку и комбинезон и отправляется на работу в хозяйственный магазин. Потому что, если ты работаешь в хозяйственном магазине, нужно одеваться, как дровосек. Приезжает ДЖЕЙМИ.
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Мне нужна пара кабельных стяжек, и я проехал 250 километров, чтобы их купить.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Какого черта? Как вы узнали, где я работаю?!

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Э-э, я не знал. Я проезжал мимо по делам, поэтому решил затаиться в проходе и пристально смотреть на вас, пока вы не заметите. Пойдемте выпьем кофе.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ИНТ. КОФЕЙНЯ

ДЖЕЙМИ и ДАКОТА пьют кофе с искрящей сексуальной химией последней стадии рака. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Как дипломированный филолог, вы наверняка любите Томаса Харди.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Том Харди здесь снимается? Боже мой, это охрененно. 

<div align="center">ТОМ ХАРДИ</div> Мечтай больше. Нет.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Конечно же, я люблю Томаса Харди! Я же филолог. Мы все такие романтичные. 
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
(Они на самом деле говорят это в фильме.)
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Романтика гадость. Я пас. 
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ИНТ. КВАРТИРА ДАКОТЫ

ДАКОТА и ЭЛОИЗА собираются отметить выпускной. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ЭЛОИЗА МАМФОРД</div> О, глянь, тебе посылка пришла! Джейми прислал тебе четыре экземпляра очень дорогого первого издания книг Томаса Харди.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Боже, что за жуткий мудак. Он, конечно, богатый и красивый, но мне совершенно очевидно надо держатьтся от него подальше. Позвоню ему, когда напьюсь.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
Пьяная ДАКОТА звонит ДЖЕЙМИ и НЕ ГОВОРИТ, ГДЕ ОНА. Он появляется в клубе, когда ревнивый, придурковатый друг, у которого будет еще немного экранного времени в следующем фильме, лапает ДАКОТУ. Её немедля рвет на тротуар. Поскольку дама должна быть не только в беде, но и без сознания, ДАКОТА падает в обморок прямо в объятия ДЖЕЙМИ без какой-либо причины. 

ИНТ. ОТЕЛЬ "ХИТМАН"

Утром ДАКОТА просыпается в отеле в нижнем белье. Рядом с аспирином и апельсиновым соком лежат записки "съешь меня" и "выпей меня". ПОНЯЛИ, ДА? Она упала в кроличью нору! По сути, это единственный поступок ДЖЕЙМИ, который выбивается из картонного поведения.
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Как неловко-то. Так ничего не было, да? 

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Ничего, я просто раздел тебя, поспал рядом, купил тебе новую одежду и заказал завтрак.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Как ты узнал, где я была прошлой ночью? Зачем всё это, если ты мог отвезти меня домой? Почему номер отеля обставлен, как домашний кабинет <span style="border-bottom: 1px dashed grey; padding-bottom: 1.8px; cursor: help;" title="Майк Брейди – персонаж американского комедийного сериала «Семейка Брейди»">Майка Брейди</span>? КАК ТЫ УЗНАЛ, ГДЕ Я БЫЛА?

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Потому что ты мне сильно нравишься, я не перестаю думать о тебе, я должен все время быть рядом с тобой, и у меня есть секрет, которым я хотел бы с тобой поделиться. Полетишь ко мне домой, где мы останемся наедине? 

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Звучит заманчиво. К тому же зрители уже отчаялись увидеть твой нефритовый жезл. 
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
Они улетают на вертолете, потому что кому нахрен сдались машины.

ИНТ. ДОМ ДЖЕЙМИ

ДЖЕЙМИ и ДАКОТА спускаются в его сверхсекретную комнату. СОВСЕМ НИКТО не догадывается, что произойдет дальше. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН
(реплика из фильма)</div> Ты здесь держишь свой Икс-бокс?

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Всё это время я нагнетал атмосферу таинственности, чтобы ты представила себе экстравагантное логово. На самом деле за этими дверьми стол для пинг-понга и плакат с собаками, играющими в покер.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ДЖЕЙМИ показывает ДАКОТЕ своё жуткое БДСМ-логово.
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Понимаешь, я хотел бы причинить тебе боль, потому что это доставит мне удовольствие. Я действительно называю это уравнением. Паршиво у меня с математикой.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> И я получу удовольствие, потому что ты получаешь удовольствие, когда причиняешь мне боль?

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Мне нравится удовольствие, приправленное болью, а <span style="border-bottom: 1px dashed grey; padding-bottom: 1.8px; cursor: help;" title="«Я люблю удовольствие, приправленное болью, а музыка – это мой самолет/ I like pleasure spiked with pain, and music is my aeroplane» - срочка из песни «Aeroplane» группы «Red Hot Chili Peppers»">музыка — это мой самолет</span>.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> <s>Ты ведь в курсе, сколько есть заведений, где ты можешь найти себе опытную женщину-сабмиссива? Весьма самонадеянно предполагать, что я стану ею для тебя, особенно если учитывать, что мы только познакомились. А ты еще и притащил меня сюда одну. Даже для женщин, которые еще не разбираются в подобном образе жизни, это бы прозвучало тревожным звоночком.</s> Кхм. Так. Нравится.
<i>(кусает губу)</i>
Откуда мне знать, понравится ли мне что-то подобное?

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Расскажи мне о своих предпочтениях в сексе. Даже если до этого ты занималась только обычным сексом, тебе может понравиться быть покромсанной на куски незнакомцем. Доверься мне.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ДАКОТА шепчет и мямлит, что у неё не было секса. ДЖЕЙМИ <s>говорит ей, что он понимает, с сексом они повременят, пока не узнают друг друга лучше, и они проводят остаток вечера, распивая шампанское и играя в "Эрудит"</s> уносит её, перекинув через плечо, и трахает. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Джейми, девственница тут я. Можешь во время секса не корчить лицо, будто съел протухшие суши?

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Не получается. Так что по большей части все сцены с сексом - это видеоряд из крупных планов твоих сосков и моей задницы. Никто из нас не получит оргазм во время фильма, и это довольно обидно.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
Позже ДЖЕЙМИ вручает ДАКОТЕ контракт, который она должна подписать, чтобы стать сабмиссивом. В нём указывается, что ей можно есть, носить, как и когда заниматься спортом, а также говорится, что она должна проводить с ним все выходные и фактически жить как его прислуга. У ДАКОТЫ возникают вопросы, поэтому они встречаются, чтобы их обсудить. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> В общем, вот какое дело. Прежде чем подписать контракт и стать чьим-либо сабмиссивом, я уже должна быть сабмиссивом. А тут как бы нет. В книге мое плохо прописанное подсознание даёт читателю понять, как я жажду с тобой переспать. Без подсознания всё это выглядит как принуждение. Предлагаю не торопиться. Давай так: у нас будет роман без обязательств. Если захотим как-нибудь разнообразить нашу сексуальную жизнь, то сначала все обсудим. А то этот контракт ни в какие ворота не лезет. 

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Может, просто пошутим про генитальные зажимы, фистинг и анальные бусы?
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ШУТЯТ.
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> У тебя приоткрыт рот и сведены колени. Только по этим признакам я могу сказать, что тебе хочется со мной трахнуться.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Может, я просто стараюсь не пукнуть? Так, мне пора. Я не могу пока стать твоим сабмиссивом, потому что мне надо окончить университет. 

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Охренеть, ты еще его не закончила? 
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ДАКОТА оканчивает университет и со сцены говорит ДЖЕЙМИ, что подпишет контракт.

ИНТ. КВАРТИРА ДАКОТЫ

ДЖЕЙМИ встречает ДАКОТУ после церемонии и дарит ей чертову машину. Украв. Её. Старую. Машину. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> КАКОГО ЧЕРТА? Ты просто взял и забрал мою машину? Как ты это вообще сделал?!
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ДАКОТУ сбивает таран из сигнальных лент, красных флажков и предупредительных знаков. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Теперь я твой доминант, и я имею право отшлепать тебя за твой болтливый язычок.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ДЖЕЙМИ шлепает ДАКОТУ со всей яростью новорожденных котят. Потом он показывает, кто тут хозяин: делает ей куннилингус и нюхает её трусы. И потом они идут на семейный обед. 

ИНТ. ДОМ СЕМЬИ ДОРНАН
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">МАРША ГЕЙ ХАРДЕН</div> Вашу мать! Я согласилась в этом сняться? А можно меня выписать из второго фильма?

<div align="center">ДЖЕМИ ДОРНАН</div> Никак нет.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Так, Джейми, я погощу несколько дней у мамы. 

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Черта с два. Я не разрешал тебе никуда уезжать.

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Как это мило. Но каждой девушке, которая подумывает расстаться с независимостью и самостоятельностью, очень нужно провести немного времени с мамой.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ИНТ. ШТАТ ДЖОРДЖИЯ, ГДЕ ДАКОТА ПРОВОДИТ ВРЕМЯ С МАТЕРЬЮ.

Из ниоткуда возникает ДЖЕЙМИ. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> ГОСПОДИ БОЖЕ! Да что с тобой не так?! 

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Я обещал тебе романтику! Вот, смотри: романтика!

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Ага, <span style="border-bottom: 1px dashed grey; padding-bottom: 1.8px; cursor: help;" title="Трэвис Бикл – главный герой фильма «Таксист», одинокий 26-летний мужчина, социопатичный ветеран Вьетнамской войны, который медленно сходит с ума, работая таксистом в Нью-Йорке">Трэвис Бикл</span> бы оценил. 

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Нет, ты считаешь, что это романтично. Пойдем полетаем. 
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
Они ЛЕТАЮТ, после чего возвращаются в БДСМ-логово и занимаются ооочень мягкой версией БДСМ, пока звучит католическая литургия. СТРАСТНО. Следует отметить мотет на  сорок голосов "SPEM IN ALIUM", который, возможно, выбрали из-за многомерной сложности и замысловатой полифонии. Или потому что что число сорок очень близко к пятидесяти. Но скорее всего из-за того, что название звучит, как “СПЕРМА И АНАЛ”.

<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Джейми, мне кажется, я люблю тебя. По большому счету из-за того, что фильм идет на два часа больше, чем надо, и нам пора закругляться. 

<div align="center">ДЖЕЙМИ ДОРНАН</div> Ты не можешь любить меня. Понимаешь, меня усыновили, и моя биологическая мать была проституткой и сидела на кокаине. Из-за этого я вырос мудаком, и ты должна ненавидеть меня. 

<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Но это сделало бы меня той еще стервой. И я хочу познать ту приятную боль, которую ты обещал причинить мне. Так причини её так сильно, как сможешь, а я решу, приятно мне или все же больно. 
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
ОН бьет её ремнем. Это БОЛЬНО.
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ДАКОТА ДЖОНСОН</div> Твою мать! Вот это внезапно! Кто бы мог подумать, что мне не понравится! Ненавижу тебя, больной ублюдок! Даже не за то, что ты меня сталкерил без разрешения, как мудак, а за то, на что я дала согласие. Всё кончено. Пока.
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
Она уходит. 
<table width="600px;" cellspacing="0" cellpadding="0">  <tbody>  <tr><td width="150px;"></td><td width="350px;">
<div align="center">ЧАРЛИ ХАННЭМ</div> Уфф. Я играю в третьесортном сериале о негодяях, и как же я рад, что оказался выше этого.

<div align="center">РЕЖИССЕР СЭМ ТЕЙЛОР-ДЖОНСОН</div> Я свалила всю вину за качество фильма на бестолкового автора, который слишком много лез в сценарий. Есть вероятность, что я не вернусь на вторую часть.

<div align="center">АВТОР Э.Л. ДЖЕЙМС</div> Ого! Боже мой! Вот так! Моя внутренняя богиня ликует над покинутыми трупами ваших карьер. Пока, детки!
</td><td width="150px;"></td></tr>  </tbody> </table>
КОНЕЦ.


</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Контракт
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> мини, 3937 слов
<b>Персонажи:</b> Кристиан Грей, Анастейша Стил, Внутренняя Богиня, Подсознание и два адвоката
<b>Категория:</b> джен
<b>Жанр:</b> юмор
<b>Рейтинг:</b> PG-13
<b>Краткое содержание:</b> Кристиан и Анастейша подписывают контракт
<b>Примечания/Предупреждения:</b> использованы прямые цитаты из канона
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Контракт"**HEADEREND**

(Гостиная Кристиана в белых тонах. Одна из стен стеклянная, и за ней виден город.
В платиновом камине горит огонь, перед камином стоит диван. На диване спит Подсознание Анастейши. Рядом с диваном — несколько кресел и журнальный столик. Справа от входа — барная стойка, за ней сидит Внутренняя Богиня в бразильском карнавальном костюме и пьет текилу.
В дальнем углу комнаты — сияющий черный рояль.
За дверью слышатся голоса. Они становятся все громче. Наконец дверь открывается.
Входят Кристиан Грей, Анастейша, Адвокат Анастейши, Адвокат Кристиана.
Адвокат Анастейши и адвокат Кристиана пытаются пропустить друг друга в двери. Кристиан Грей отодвигает их плечом и проходит. Анастейша восторженно смотрит ему вслед).

<i>Адвокат Анастейши</i>. Советник. (кивает)

<i>Адвокат Кристиана</i>. Советник. (кивает)

<i>Внутренняя Богиня</i>. Мальчики! (салютует бокалом текилы) А ну давайте сюда, выпьем! (закидывает ногу на ногу, демонстрирует бедро и икает) Леди заждалась!

(Адвокат Анастейши и адвокат Кристиана проходят мимо)

<i>Внутренняя Богиня</i>. (разочарованно) Хамы. (вслед, мстительно) Геи! Жалкие доминанты!

<i>Кристиан Грей</i>. (стоит лицом к стеклянной стене, спиной к присутствующим, и смотрит на город)

<i>Анастейша</i>. (кусает губу)

<i>Адвокат Кристиана</i> (усаживаясь в кресло) Что ж, давайте начнем. (смотрит на часы) После обеда я должен лететь обратно в Нью-Йорк, процесс Сайдвелл против Джиллиса в самом разгаре... но я не мог отказать нашему лучшему клиенту. Особенно (смотрит на адвоката Анастейши) когда узнал, кто представляет другую сторону. Что, опять занимаешься благотворительностью? Тебе надо быть не адвокатом, а сестрой милосердия.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Я тоже рад тебя видеть (садится в соседнее кресло, выкладывает на стол бумаги). Вот. Мы подписали договор о неразглашении.

<i>Адвокат Кристиана</i> (берет один из листков и рассматривает внимательно). А пункт про Кристиана-младшего? Он внизу отдельно мелким шрифтом.

<i>Анастейша</i> (краснеет). Да ладно, не таким уж и мелким...

<i>Внутренняя Богиня</i>. (фыркает в бокал с текилой)

<i>Адвокат Кристиана</i>. (настойчиво) Вы обязуетесь не рассказывать никому. Ни при каких обстоятельствах...

<i>Адвокат Анастейши</i>. (делая Анастейше знак рукой) Мы согласны. Все, что будет обсуждаться в этой комнате, останется в этой комнате. (закрывает портфель и ставит его на пол) Мы ознакомились с контрактом и подготовили необходимые поправки (протягивает Анастейше стопку листов) Читайте вслух, прошу вас. 

<i>Анастейша</i>. (читает) Контракт. Заключен второго августа две тысячи одиннадцатого года между мистером Кристианом Греем, проживающим по адресу: штат Вашингтон, девять восемь восемь восемь... 

<i>Адвокат Анастейши</i>. Адрес можете пропустить. И необязательно с выражением. Читайте как рецепт или список покупок.

<i>Анастейша</i> (стесняясь) Я и список покупок так читаю. 

<i>Внутренняя Богиня</i>. Я лучше всех декламировала Эдгара По в летнем лагере! 

<i>Анастейша</i>. (читает)…именуемым в дальнейшем «Доминант», и мисс Анастейшей Стил, проживающей по адресу... бла-бла... и именуемой в дальнейшем «Сабмиссив». 

<i>Адвокат Анастейши</i>. У нас есть возражение.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Уже? Я думал, мы хотя бы до следующего абзаца доберемся.

<i>Адвокат Анастейши.</i> Мисс Стил нашла в википедии слово «сабмиссив» и оно ей не понравилось. (набирает в грудь воздуха) Мы находим его морально устаревшим и не соответствующим нынешнему положению женщины в обществе. «Сабмиссив» — не самая политкорректная формулировка, даже в чем-то оскорбительная. Почему бы не использовать вместо определений «доминант» и «сабмиссив» более нейтральные и устоявшиеся варианты «работодатель» и «сотрудник»?

<i>Адвокат Кристиана.</i> О, Мэтью, вот сейчас ты похож на корпоративного юриста как никогда. Ради бога, ты можешь использовать эти определения. Потом сам заменишь автозаменой.

<i>Анастейша</i>. (читает) Стороны договорились о нижеследующем. Основной целью данного контракта является предоставление Сабмиссиву возможности изучить свою чу... чу... чувственность и... пределы допустимого? (в замешательстве)

<i>Адвокат Анастейши</i>. Уточните формулировку!

<i>Адвокат Кристиана</i>. Ну, если я ничего не путаю, здесь говорится о том, что мистер Грей и мисс Стил собираются делать примерно то же, что делают бабочки и пчелки. Очень, очень плохие бабочки и пчелки (откидывается на диване, ослабляет галстук и внимательно смотрит на оппонента). Хреново побрился, Мэтью. Спешил?

<i>Анастейша</i>. (продолжает читать) Доминант и Сабмиссив соглашаются и подтверждают, что все действия, происходящие в рамках настоящего Контракта, будут согласованными, конфиденциальными и соответствующими... (запинается и краснеет)

<i>Адвокат Кристиана</i> (обмахиваясь одним из листков) Заставляешь девушку использовать в речи столько незнакомых слов. Да ты сам прирожденный садист, Мэтт.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (тихо) Заткнись. (улыбается)

<i>Внутренняя Богиня</i>. (насторожилась)

<i>Анастейша</i> (читает дальше) Сабмиссив признает Доминанта своим господином и соглашается с тем, что она является собственностью Доминанта...

<i>Адвокат Анастейши</i>. (внимательно прислушивается)

<i>Анастейша</i>. ...служит Доминанту любым угодным для него способом, а также всегда старается доставить удовольствие Доминанту... (ее голос становится немного сиплым)

<i>Адвокат Анастейши</i>. (шепчет) Успокойте свое сердце, Анастейша. Оно слишком громко стучит.

<i>Анастейша</i>. (растерянно) Но как? Я не могу.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Подумайте о чем-нибудь приятном. О новой паре джинсов или кед «конверс». О бокале белого вина. О тарелке спаржи с большим куском сочной утиной печени....

<i>Внутренняя Богиня</i>. О гладких мышцах Кристиана Грея. О загорелой коже Кристиана Грея, покрытой капельками пота после утренней пробежки. О его глазах, темных от секретов доминанта и господина. (ерзает на стуле)

<i>Адвокат Кристиана</i>. (с участием) Мисс Стил, с вами все в порядке?

<i>Анастейша</i>. (нервно и быстро) Доминант и Сабмиссив гарантируют, что никто из них не страдает венерическими, инфекционными или угрожающими жизни заболеваниями, в том числе ВИЧ, герпесом и гепатитом... (поднимает взгляд) ... наверное, я должна предупредить. Когда я училась в школе, у меня была ветрянка. 

<i>Адвокат Анастейши</i>. (поспешно) Но сейчас моя клиентка полностью здорова.

<i>Анастейша</i>. И ангина. С осложнениями...

<i>Адвокат Анастейши</i>. Мисс Стил недавно прошла диспансеризацию.

<i>Анастейша</i>. ...и аллергия на апельсины.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Мистеру Грею придется избегать использования смазки с ароматом цитрусовых.

<i>Анастейша</i>. (читает) Сабмиссив соглашается на любые действия сексуального характера, приемлемые Доминантом и доставляющие ему удовольствие, кроме тех, что обозначены как недопустимые (Приложение два), и с воодушевлением в них участвует.

<i>Адвокат Анастейши</i>. «С воодушевлением». Вы настаиваете на этой формулировке?

<i>Внутренняя Богиня</i> (размахивая бокалом) Ддда! Я нннастаиваю!

<i>Адвокат Кристиана</i>. (отмахиваясь) Брось, Мэтт, мы с мистером Греем не настолько придирчивы. Предлагаю перейти к основным пунктам контракта, пока мисс Стил не слишком утомилась.

<i>Кристиан Грей</i> (мрачно пыхтит).

<i>Адвокат Кристиана</i>. (Анастейше) Переходите к приложению номер один, мисс Стил. Пятая страница.

<i>Анастейша</i>. (листает)

<i>Адвокат Анастейши</i>. (прислушиваясь) Пятая страница, Анастейша. Вы открыли восьмую.

<i>Анастейша</i> (краснеет) Извините, перепутала. У меня плохая координация движений.

<i>Кристиан Грей</i>. (издает звук умиления)

<i>Анастейша.</i> (читает) Сабмиссив должен спать как минимум восемь часов в сутки, когда не проводит время с Доминантом.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Восемь — это слишком много. Мы согласны на шесть часов.

<i>Внутренняя Богиня</i>. Хватит и четырех. Восемь я никогда не спала. Даже после шампанского, четырех коктейлей и пива.

<i>Анастейша</i>. (читает) Сабмиссив должен питаться регулярно и согласно перечню рекомендованных продуктов (Приложение четыре). Запрещается перекусывать между приемами пищи чем-либо, кроме фруктов.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Мы категорически против пункта о еде. Он граничит с нарушением прав человека, подпадающим под статьи Женевской конвенции. Не говоря уже о том, что в перечень продуктов не включен любимый пакетированный чай мисс Стил.

<i>Кристиан Грей</i>. (испуганно оглядывается)

<i>Адвокат Кристиана</i>. (приподняв брови) Какой чай?

<i>Анастейша</i>. (тихо) «Твайнингс Английский Завтрак».

<i>Адвокат Кристиана</i>. Я должен был догадаться. Ужасная, непростительная ошибка. Мы немедленно внесем его в перечень, мисс Стил.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Уступки вам не помогут. Кроме чая, моя клиентка настаивает на чипсах, фисташках и шоколадной пасте.

<i>Внутренняя Богиня</i> (гордо) Никто не отберет у меня картошку из «МакДо» и пончики из «Хэппи Донатс»!

<i>Адвокат Кристиана</i>. (шепотом) Знаете, он и сам любит «лонг чикены» из «Бургер Кинга», но требует, чтобы секретарша вынимала их из фирменной обертки и заворачивала в грубую бумагу, как во французских пекарнях. 

<i>Кристиан Грей</i>. (многозначительно молчит)

<i>Анастейша</i>. (читает дальше) Сабмиссив обязуется носить только ту одежду, что одобрена Доминантом. Доминант предоставляет Сабмиссиву определенную сумму денег, которую она обязуется потратить на одежду. Доминант вправе присутствовать при покупке одежды. 

<i>Внутренняя богиня</i>. (пожимает плечами) Ну и что тут особенного? Парень никогда не был в субботу в «Мэйсис»? Там все такие. Пакеты со шмотками эти доминанты таскают, как миленькие.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (мягко) Моему клиенту может понадобиться, чтобы мисс Стил сопровождала его на некоторых мероприятиях. Поэтому ее обычная одежда не подойдет. Не тот стиль.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (делая пометки на листах) Мисс Стил должна будет наряжаться так только в присутствии мистера Грея?

<i>Адвокат Кристиана</i>. (расслабленно кивает) Считайте, что это униформа. Просто из латекса.

<i>Анастейша</i>. (читает) Четыре раза в неделю Доминант предоставляет Сабмиссиву персонального тренера для часовых тренировок... (поднимает голову, недоумевающе) Зачем?

<i>Адвокат Анастейши</i>. О, Анастейша, спорт — это очень важно! Знаете, мой отец...

<i>Адвокат Кристиана</i>. Вы должны быть гибкой, сильной и выносливой. БДСМ — серьезная нагрузка для организма.

<i>Анастейша</i>. Но четыре часа?! Я ведь и так довольно спортивная. Много хожу пешком! Машина часто ломается.

<i>Кристиан Грей</i>. (хихикает)

<i>Адвокат Кристиана</i>. Ну ладно, мисс Стил. Давайте поищем компромисс. Три раза в неделю по часу и один раз — полчаса?

<i>Адвокат Анастейши</i>. (торжествующе) Три дня. Три часа. Из них полтора часа бокса. Ты меня слышал, Харви.

<i>Анастейша</i> (читает) Сабмиссив обязуется содержать тело в чистоте и регулярно проводить эпиляцию бритвой или воском... (вздрагивает) Эпиляция воском? Всего тела?! 

<i>Адвокат Кристиана</i>. (равнодушно) Обычная женская гигиена. Вы что, никогда о таком не слышали?

<i>Анастейша</i>. (равнодушно) Да я даже дезодорантом не пользуюсь.

<i>Внутренняя богиня</i>. (ковыряя в носу) Женщина должна оставаться естественной!

<i>Кристиан Грей</i>. (возбужденно рычит)

<i>Адвокат Анастейши</i>. (осуждающе) Как я и думал, ты такой же шовинист, как твой клиент, Харви. 

<i>Адвокат Кристиана</i>. (приосаниваясь) Да из меня и доминант ничего такой.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (громко) Передай своему клиенту, что ему стоит опасаться радикальных феминисток Америки.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (небрежно) У нас с ними все схвачено. Мистер Грей ежегодно жертвует крупную сумму Обществу защиты женщин от сексуальной дискриминации. А у меня есть хорошая знакомая в Ассоциации женщин-юристов, так что я всегда в теме тренда.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (тоном государственного обвинителя штата Нью-Йорк) Отвратительно, советник. Его деньги. Твои связи...

<i>Адвокат Кристиана</i>. О, этой связью я несомненно горжусь.

<i>Адвокат Анастейши</i>. ...на службе у сексуальных излишеств, насилия и похоти.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Мэтт, перестань, мы здесь все-таки не одни.

<i>Анастейша</i>. (читает) Сабмиссив обязуется не злоупотреблять спиртными напитками, не курить, не принимать наркотики...

<i>Кристиан Грей</i> (встрепенувшись, но не поворачиваясь, громко) Я не принимаю наркотики!

<i>Адвокат Анастейши</i>. Простите... что?

<i>Адвокат Кристиана</i>. (морщится и трет переносицу) Эээ...

<i>Кристиан Грей</i>. (монотонно) Я никогда не принимал наркотики. Я категорически против наркотиков. В своей компании я провожу политику нетерпимости к любым наркотикам и требую, чтобы сотрудники выборочно проверялись на их употребление. Я осуждаю любые наркотики, в том числе легкие и разрешенные к употреблению за пределами Штатов...

<i>Адвокат Кристиана</i>. (с досадой) Извините, Мэтт. У него рефлекс на слово «наркотики».

<i>Кристиан Грей</i>. (повышая голос) Я не принимаю наркотики!

<i>Адвокат Кристиана</i>. (разводит руками) Слишком часто приходилось отвечать на вопросы журналистов. Они ведь постоянно спрашивают об этом. Хотят знать обо всех темных сторонах личной жизни миллиардера. Нетрадиционный секс, алкоголизм, наркотики...

<i>Кристиан Грей</i>. (истерично) Я! Не принимаю! Наркотики!

<i>Адвокат Анастейши</i>. (качая головой) Боже, Харви, да вы специально.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (улыбается) Ну что вы.

<i>Анастейша</i> (испуганно) Я тоже не принимаю наркотики!

<i>Внутренняя Богиня</i>. (отвлекаясь от текилы) Так, милая, подожди, а как же тот случай на втором курсе, когда мы с Кейт... 

<i>Подсознание</i> (поднимая голову с дивана) Заткнись, дура крашеная. Это была не она. Это все я. Я так хотело. Я потребовало. Я само. Я всегда... (снова засыпает)

<i>Адвокат Анастейши</i>. Давайте обсудим Приложение два. Девятая страница. Там целый ряд очень важных пунктов, нужно уточнить недопустимые действия. Итак... Действия, включающие игру с огнем.

<i>Внутренняя Богиня</i>. (чиркает спичкой, поджигая сигару, и с наслаждением затягивается) Да я сама — огонь!

<i>Адвокат Анастейши</i>. Действия, включающие мочеиспускание или дефекацию.

<i>Подсознание</i>. А? Я? (поднимает голову с дивана, смотрит осоловело) Не было такого!

<i>Адвокат Анастейши</i>. Действия с участием детей или животных.

<i>Анастейша</i>. (испуганно) У Кристиана есть кошка!

<i>Адвокат Кристиана.</i> Нет у него кошки, успокойтесь. Он так себе нижних клеит — рассказывает про котят. И видео чужое покупает и на ютьюбе постит. 

<i>Внутренняя Богиня</i>. И коллекция ошейников у него есть, помнишь, мы видели?

<i>Адвокат Анастейши</i>. ...Действия, подразумевающие контакт тела с электрическим током (как прямым, так и переменным) или огнем.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Как прямым, так и переменным? (удивленно)

<i>Адвокат Анастейши</i>. Чему вы удивляетесь? Разве не вы составляли контракт?

<i>Адвокат Кристиана</i>. Ну что вы. Я только орфографические ошибки исправил и запятые лишние убрал.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (участливо) Анастейша, вы хотите что-нибудь добавить? Еще какие-нибудь ограничения? Анастейша! 

<i>Анастейша</i>. (кусает губу)

<i>Кристиан Грей</i>. (рычит от возбуждения)

<i>Адвокат Анастейши</i>. Анастейша! Сосредоточьтесь!

<i>Адвокат Кристиана</i>. Мисс Стил!

<i>Кристиан Грей</i> (не поворачиваясь, громко сопит). Она опять делает это?

<i>Адвокат Кристиана</i>. Нет-нет, мистер Грей, вам послышалось. Мисс Стил!

<i>Адвокат Анастейши</i> (шепотом) Анастейша, пожалуйста. Скажите им, что вам еще не нравится, кроме игр с огнем и дефекации.

<i>Анастейша</i>. (краснеет)

<i>Адвокат Кристиана</i>. (решительно) Мисс Стил. Когда вы занимались сексом, было ли что-нибудь, что вызывало у вас отвращение?

<i>Кристиан Грей</i>. (не поворачиваясь) Говори!

<i>Адвокат Анастейши</i>. Мистер Грей, вы не имеете права отдавать какие-либо распоряжения моей клиентке. Контракт еще не подписан.

<i>Кристиан Грей</i>. (властно) Говори!

<i>Адвокат Кристиана</i>. (наклоняясь ближе к адвокату Анастейши) Не обращайте внимания. Маленький приступ доминантности. (Анастейше) Мисс Стил, вы должны обозначить свои предпочтения и указать, чего следует избегать, чтобы мы могли закрепить это в контракте. Не стесняйтесь, прошу вас. Расскажите, что именно не любит в сексе Анастейша Стил.

<i>Анастейша.</i> (тихо) Ну… Я никогда не занималась сексом, поэтому не знаю. 

<i>Адвокат Анастейши</i>. (поправляя темные очки, гордо) Моя клиентка невиновна! Э... то есть невинна, я хотел сказать!

<i>Кристиан Грей</i>. Агррррххх! (запускает руки в волосы и начинает ходить вдоль стеклянной стены из стороны в сторону) Агррррххх!

<i>Адвокат Анастейши</i>. (шепотом) Опять доминирует?

<i>Адвокат Кристиана</i> (уважительно) Мистер Грей сильно расстроен. Порок не выдержал испытания добродетелью. Железное самообладание дало трещину.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (задумчиво) Надеюсь, с Кристианом-младшим все в порядке.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (не менее задумчиво) Не уверен. Но почему же (поворачиваясь к Анастейше) вы не предупредили нас об этом раньше, мисс Стил?

<i>Анастейша</i>. (кусает губу)

<i>Адвокат Анастейши</i> (качает головой) О, это бесполезно. Она не расскажет.

<i>Кристиан Грей</i>. (испускает стон)

<i>Адвокат Кристиана</i>. (интимно) Простите, но я должен уточнить... (Анастейше) А вы когда-нибудь целовались, если не считать того раза с моим клиентом?

<i>Внутренняя Богиня</i>. (наливает себе текилы из бутылки) А то! И даже на спор!

<i>Анастейша</i>. (краснея) Конечно, целовалась. Пару раз.

<i>Внутренняя Богиня</i>. (опрокидывая текилу в глотку) Хреново считаешь. Настоящий гуманитарий.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Но мисс Стил, вам двадцать один год. Почти двадцать два. Вы привлекательная молодая женщина.

<i>Кристиан Грей</i>. (лижет стекло)

<i>Внутренняя богиня</i>. (любуется своим отражением в бокале) Прямо говори: красотка!

<i>Анастейша</i>. (смотрит в сторону) Ну... у меня есть несколько вопросов о сексе. Я бы хотела задать их... 

<i>Адвокат Анастейши</i>. (аккуратно сжимает ее локоть) ...своему адвокату.

<i>Кристиан Грей</i>. (предупреждающе рычит)

<i>Адвокат Кристиана</i>. (небрежно) Да я тоже могу провести консультацию, если необходимо. Это вопросы общей практики, первый курс Гарварда. Хотя (мечтательно) лучшие студенты изучили эту тему еще в старшей школе.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (приподнимая бровь) Харви, при всем уважении… На вопрос о сексе ты можешь дать только тенденциозный, противоестественный, извращенный ответ. И сразу хочу предупредить: в этих переговорах мы не будем упоминать Красную комнату боли.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (покладисто) О'кей. Будем называть ее Синей комнатой наслаждения. (довольно) Давайте уже перейдем к самому интересному. То есть обсудим пределы допустимого. Приложение три. Теперь я буду зачитывать (закидывает ногу на ногу и перелистывает страницы). Итак... какие из нижеперечисленных сексуальных действий являются допустимыми для Сабмиссива? Мастурбация?

<i>Анастейша</i>. Я не умею.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Не волнуйтесь, он сам все сделает, у него богатый опыт. Фелляция?

<i>Адвокат Анастейши</i>. Мы обдумываем этот пункт.

<i>Внутренняя богиня</i>. Да ладно, не жмись. Кристиану-младшему понравилось.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Куннилингус?

<i>Внутренняя богиня</i>. (стучит бокалом по барной стойке) Сразу да!

<i>Адвокат Кристиана</i>. Вагинальный секс? Вагинальный фистинг? Анальный секс?

<i>Анастейша</i>. (кусает губу)

<i>Адвокат Кристиана.</i> (шепотом) Прекратите, или он снова озвереет. Анальный фистинг?

<i>Анастейша</i>. (быстро) Никакого фистинга. 

<i>Адвокат Анастейши</i>. (поспешно) И анальный секс нас тоже не устраивает!

<i>Адвокат Кристиана.</i> Не будь занудой. Поверь, это отличная вещь. Ты просто не пробовал. (ухмыляется) Или делал все неправильно.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (грозно) Харви!

<i>Адвокат Кристиана</i>. (складывая руки на груди) Мы согласны убрать фистинг, но у моего клиента большие планы на корму твоей клиентки, Мэтт. (обращаясь к Анастейше). Прошу прощения, мисс Стил, надеюсь, я вас не оскорбил. Это была метафора. И в некотором роде преувеличение. 

<i>Внутренняя Богиня</i>. (возмущенно) Этот тип только что сказал, что у меня плоский зад?

<i>Адвокат Кристиана</i>. (перелистывает страницу) Допустимо ли использование сексуальных игрушек? Вибраторов? Фаллоимитаторов? Анальных пробок?

<i>Анастейша</i>. (растерянно) Пробка? Это как пробка для вина, только не для вина? 

<i>Адвокат Кристиана</i>. (ухмыляясь) Вы не поверите...

<i>Адвокат Анастейша</i>. Харви, заткнись.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Какие-нибудь возражения против игрушек?

<i>Адвокат Анастейши</i>. (мрачно) Нет.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (читает) Какие виды связывания и ограничений приемлемы для Сабмиссива?

<i>Внутренняя богиня</i>. (разговаривает по телефону) Ну, он связывал мне руки. И это было… очень возбуждающе, да, Кейти, детка. Короче, связывание — это не так уж и плохо. Я бы даже сказала, миленько. Может, попрактикуемся как-нибудь? Помнишь, как мы наряжались в те кожаные купальники на Хэллоуин? Было весело.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (официальным тоном) Огласите весь список, советник.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (скучающе) Руки впереди. Руки за спиной. Лодыжки. Колени. Локти. Запястья с лодыжками. Фиксация при помощи распорок...

<i>Анастейша</i>. (шепчет)

<i>Адвокат Анастейши</i>. Мисс Стил хотела бы уточнить, что такое «распорка»?

<i>Адвокат Кристиана</i>.  О, Мэтью, в Нью-Йорке есть один шикарный клуб, где устраивают настоящие шоу с этими штуками. Ты должен сходить. Это в твоем районе. Его держат русские.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Они на самом деле сербы.

<i>Кристиан Грей</i>. (настойчиво сопит)

<i>Адвокат Кристиана</i>. Извините, мистер Грей, отвлекся. (читает дальше) Привязывание к мебели...

<i>Подсознание</i>. (перестает храпеть, резко садится на диване) К роялю?! Мама, не надо к роялю, я обязательно выучу все гаммы к пятнице! Мама, пожалуйста! (снова падает на диван и проваливается в сон)

<i>Адвокат Кристиана</i>. (продолжает перечислять) Связывание веревкой. Связывание скотчем...

<i>Анастейша</i>. (дрожит) Скотчем?

<i>Адвокат Анастейши</i>. (успокаивающе) Не тем скотчем, Анастейша. Этот не такой липкий. Не такой опасный. И никто не станет клеить его к вашим волосам. (адвокату Кристиана) Извините. Офисная травма.

<i>Анастейша</i>. (шепчет)

<i>Адвокат Анастейши</i>. (поправляет очки) Мисс Стил снова хотела бы уточнить. Что такое «подвешивание»? 

<i>Адвокат Кристиана</i>. (смотрит на спину Кристиана) Может, нам переместиться в Синюю комнату наслаждений и наглядно продемонстрировать? Мистер Грей?

(Кристиан Грей хладнокровно молчит).

<i>Адвокат Анастейши</i>. (сурово) У нас есть данные, что одна девушка уже пострадала.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (морщит лоб) Вот как? Хммм... кажется, что-то такое припоминаю. Обычные игры со связыванием, ничего особенного. Просто одна веревка затянулась слишком туго. Но та девушка была профессионалкой и после выплаты компенсации больше не доставляла проблем.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (сухо) Мы внесем подвешивание в список недопустимых действий.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Как угодно. Теперь давайте перейдем... (перелистывает страницы контракта) ...к более тонким моментам. Как Сабмиссив воспринимает причиненную ей боль? Мисс Стил, пожалуйста, оцените вашу чувствительность к боли по пятибалльной шкале, где единице соответствует «очень нравится», а пятерке — «очень не нравится». 

<i>Анастейша</i>. (моргая) А? Что?

<i>Внутренняя богиня</i>. (фыркает) Они еще не поняли, с кем разговаривают?

<i>Адвокат Кристиана</i>. (терпеливо) Мы должны определить интенсивность боли, которую хочет получать Сабмиссив. Оцените ее по пятибалльной шкале, где единице соответствует «никакая», а пятерке — «сильная». 

<i>Анастейша</i>. (упрямо молчит)

<i>Адвокат Анастейши</i>. Советник, перестаньте задавать наводящие вопросы. Мы сразу можем заявить, что любая боль не...

<i>Адвокат Кристиана</i>. Тебя никто не спрашивает, Мэтью. Ты у нас известный мазохист. Я хочу услышать ответ твоей клиентки. Итак, мисс Стил, как вы относитесь к боли?

<i>Анастейша</i>. (кусает губу до крови)

<i>Кристиан Грей</i>. (рвет кудри на голове)

<i>Адвокат Анастейши</i>. (закрывает лицо ладонями)

(Подсознание с грохотом падает с дивана).

<i>Адвокат Кристиана</i>. (деловым тоном) Ладно, я примерно понял (помечает что-то в бумагах). Давайте теперь обсудим разные виды боли. Мэтью, включайся активнее. 

<i>Внутренняя богиня</i>. (присвистнув) Моя любимая часть сделки, детка! Ты ведь не собираешься оставить меня без сладкого?

<i>Адвокат Кристиана</i>. Какие из нижеперечисленных видов боли и наказания приемлемы для Сабмиссива? (перелистывает страницу) Шлепанье ладонью? Порка плетью? Порка розгами?

<i>Адвокат Анастейши</i>. Отвергнуто.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Укусы?

<i>Внутренняя Богиня</i>. (впивается зубами в собственную руку)

<i>Анастейша</i>. О... о... отвергнуто!

<i>Адвокат Кристиана</i>. Удары шлепалкой?

<i>Адвокат Анастейши</i>. Какую именно модификацию шлепалки ты имеешь в виду?

<i>Анастейша</i>. (кусает губу)

<i>Адвокат Кристиана</i>. Генитальные зажимы?

<i>Анастейша</i>. (вскрикивает) О, нет!

<i>Внутренняя богиня</i>. (в экстазе) О, да!

<i>Подсознание</i>. (спит на полу)

<i>Адвокат Кристиана</i>. Лед? Горячий воск? Другие способы причинения боли? Мэтью, ты должен был заранее просветить свою клиентку на этот счет. Я уверен, ты многое знаешь о пытках.

<i>Анастейша</i>. (решительно) Я не думаю, что хочу, чтобы меня пороли розгами, плетью или подвергали другому физическому воздействию. 

<i>Внутренняя Богиня</i>. Зато я хочу! Особенно розгами. Это самое крутое. (забирается на барную стойку, ложится на живот и болтает ногами)

<i>Адвокат Кристиана</i>. (примиряюще поднимая руки). Ладно, ладно. Мэтью, давай пока уберем порку розгами. Когда твоя клиентка немного привыкнет, усилим интенсивность и внесем поправки в контракт. Будем действовать постепенно. А теперь... (листает бумаги) поговорим о «стоп-словах».

<i>Адвокат Анастейши</i>. Анастейша, девятая страница. Девятая.

<i>Анастейша</i>. (читает) Сабмиссив имеет право использовать стоп-слова. Стоп-слово «желтый» используется для того, чтобы привлечь внимание Доминанта к тому, что Сабмиссив близка к пределу терпения. Стоп-слово «красный»...

<i>Адвокат Анастейши</i>. По поводу этих слов...

<i>Адвокат Кристиана</i>. (устало) Ну что еще?

<i>Адвокат Анастейши</i>. Моя клиентка выдвинула предложение заменить цвета. Ей не очень нравятся те, что вы выбрали. Вместо «желтого» она предлагает использовать... (наклоняется к Анастейше)... лавандовый. А вместо «красного» — серый.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (вяло) Да без разницы. Ну что, подписываем?

<i>Адвокат Анастейши</i>. Рано! У нас есть и другие встречные требования.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (закатывая глаза) Я и не сомневался.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (резко) Если ты хочешь подписать контракт сегодня, Харви, вам придется пойти на компромисс. Ради Сайдвелла и Джиллиса. (ласково улыбается)

<i>Адвокат Кристиана</i>. Подловил. Давай сюда свои требования.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (откидываясь в кресле, категорично) Мы хотим цветы и сердечки.

<i>Внутренняя Богиня</i>. (спящему Подсознанию) Я же тебе говорила, что он гей.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Поясни?

<i>Адвокат Анастейши</i>. (поправляет очки и декламирует) Сабмиссив настаивает на проведении совместного досуга с Доминантом. Что подразумевает: во-первых, совместное чтение вслух романов Джейн Остин и сестер Бронте. В качестве тренировки мисс Стил предлагает попробовать «Гордость и предубеждение» и «Разум и чувства». Легкие тексты, доступные даже новичку.

<i>Кристиан Грей</i>. (стонет)

<i>Адвокат Анастейши</i>. (тонко улыбаясь) Вы привыкнете, мистер Грей. Как привыкают к хорошей порке.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Это все?

<i>Адвокат Анастейши</i>. Ну что ты, Харви. Моя клиентка настаивает также на том, чтобы твой клиент не использовал грязные слова в постели. Такие, как... (наклоняется к уху Анастейши. Вздыхает). Анастейша, слова «член» и «вагина» не являются непристойными.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Возражаю. Ты очень непристойно их произносишь, Мэтт.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Мисс Стил предлагает заменить эти слова эвфемизмами. Например, для слова «член» мы подобрали такие варианты, как «нефритовая рукоять», «ручной тормоз», «эта маленькая милая штучка», «Кристиан-младший», «mon Criсri d'amour”.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (прикрывая глаза) Вот это последнее. Произнеси еще раз. Черт, Мэтти, я и не знал, что ты такой фантазер.

<i>Адвокат Анастейши</i>. Мы убедительно просим Доминанта нанять себе репетитора для усиления британского акцента в его речи. И не возражать против того, чтобы мисс Стил называла его в постели «Алеком» и «мсье д'Эрбервиллем».

<i>Кристиан Грей</i> (бьет кулаком по стеклу)

<i>Адвокат Анастейши</i>. (прислушиваясь) Что происходит с твоим клиентом?

<i>Адвокат Кристиана</i>. Устал и немного голоден. 

<i>Внутренняя Богиня</i>. Пытается совершить каминг-аут. 

<i>Адвокат Кристиана</i>. Я, кстати, тоже проголодался... пора закругляться, хм? Знаю отличный ресторан тут неподалеку. У Грея свои планы на твою клиентку, а мы с тобой могли бы...

<i>Адвокат Анастейши</i>. (повышенным тоном) Также от мистера Грея требуется сопровождать мисс Стил при посещении кинотеатра. Мы предлагаем компромиссный вариант: две мелодрамы и одна романтическая комедия в месяц.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Он этого не перенесет.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (продолжает) ...мистер Грей обязан регулярно признаваться в мягкосердечии и внутренней доброте, праздновать вместе с мисс Стил Рождество, Валентинов день и день морского пехотинца, купить ей большого плюшевого медведя и не возражать, если она будет настаивать на отдыхе втроем.

<i>Адвокат Кристиана</i>. Недопустимые действия, Мэтью. Не смей вовлекать в это животных.

<i>Адвокат Анастейши</i>. (читает вслух заключение) Мы, нижеподписавшиеся, внимательно прочитали и поняли все положения настоящего Контракта. Мы добровольно принимаем условия Контракта, что и подтверждаем своими подписями ниже. Доминант (исправлено: Работодатель): Кристиан Грей. Сабмиссив (исправлено: Сотрудник): Анастейша Стил.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (наклоняясь к Анастейше, доверительно) Если ты выбираешь унижение, то должна поставить подпись. (подмигивает и протягивает ручку)

<i>Анастейша</i>. (берет у него ручку)

<i>Кристиан Грей</i>. (мрачно пыхтит)

<i>Адвокат Анастейши</i>. (перехватывает руку Анастейши) Мисс Стил, не думаю, что было бы разумно подписывать неисправленный вариант контракта. (шепотом) Разве Кейт вас не предупреждала насчет этого типа? Он еще аморальнее, чем его клиент.

<i>Адвокат Кристиана</i>. (лениво) Мэтт, ты же сам понимаешь, совершенно неважно, легален этот контракт или нет. Даже если она подпишет, а потом решит, что он ее не устраивает, там достаточно отговорок, чтобы она могла уйти, когда захочет. И даже если бы он был законным, неужели ты думаешь, что мы затаскали бы вас по судам? Не правда ли, мистер Грей?

<i>Кристиан Грей</i>. (рычит)

<i>Адвокат Кристиана</i>. Мэтт, ради этой встречи мы оба летели сюда через всю страну. Это самый смешной контракт за всю мою практику, так что прекращай нудеть. Я не позволю испортить мне удовольствие. Убирай эти чертовы бумажки и давай уже обсудим планы на обед.

(У Анастейши урчит в животе)

<i>Кристиан Грей</i>. (доминирует)

<i>Внутренняя Богиня</i>. (играет на сияющем черном рояле и поет) 

(Огонь в платиновом камине вспыхивает адским пламенем)

</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important"><div align="center"><img alt="изображение" src="http://i.imgur.com/I1w5MpP.jpg"> <a target="_blank" href="http://fk-2o15.diary.ru/p205248138.htm"><img alt="изображение" src="http://i.imgur.com/oOclbvA.jpg"></a>

<span class="postInner" style="color: #a01d23"><b>забрать баннер выкладки:</b></span>
</div></div>
<img width="100%;" src="http://i.imgur.com/Lkgljf2.png"></div></div>

