<div align="center"><div style="width: 80%; max-width:1000px; min-width:600px; font-family: Verdana; font-size:12px; color: #000000;"><img width="100%;" src="http://i.imgur.com/7v81jEr.png">

<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Orange is the new Grey
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> 838 слов
<b>Пейринг/Персонажи:</b> Анастейша Стил
<b>Категория:</b> джен
<b>Жанр:</b> альтернатива
<b>Рейтинг:</b> PG-13
<b>Краткое содержание:</b> что мы знаем об Анастейше
<b>Примечание/Предупреждения:</b> в тексте использованы реальные факты биографии Анастейши Стил и цитаты из канона
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Orange is the new Grey"**HEADEREND**

Вдохни. 
Посмотри отражению прямо в глаза. Они слишком велики для твоего лица. Так выглядят женщины в коридорах благотворительной клиники для бедных. Но те голодают неделями, а тебе просто нравится страдать.
Выйди из лифта. 
Выдохни, чувствуя, как сжимаются твои легкие. И как вонзается в затылок длинная тонкая игла страха.

«Нельзя ложиться спать с мокрой головой», говорила Карла. Она была родом из самой захудалой дыры в штате Вашингтон. Почти так же далеко, как Аляска, и никаких достопримечательностей, кроме лесопилки. Мэрия, полицейский департамент, пожарный департамент и департамент общественных работ. А на главной странице городского сайта висят фотографии. Большие цветные фотографии сосен. Их выращивают на специальных фермах, и если свернуть с трассы и подъехать к ним с севера, вас встретит большой рекламный щит с портретом мэра, который улыбается на фоне сосны. Нынешний мэр похож на моего будущего отчима.

Каждый новый муж Карлы был хуже прежнего. Она говорила, что мой родной отец, морпех, погиб на учениях на другой день после того, как я родилась. Карла никого не любила так, как его. Он умер вовремя, чтобы стать идеальным.
Ее номер два, Рэй, водил меня на рыбалку, учил стрелять из дробовика и прицельно бить по яйцам. Если бы мы оставались вместе немного дольше, я бы сама за него вышла. Может, поэтому они развелись.
Номер три хорошо запомнил меня, а я — его. Дробовик Рэя все еще хранился в сарае, но мне хватило кухонного ножа. Карла так орала, когда накладывала швы. А потом выгнала ублюдка прочь.
Сейчас она со своим четвертым номером в Вегасе, его зовут Боб, и он хреновый игрок в покер. Но однажды она вернется обратно. Такие, как она, всегда возвращаются.
Карла скверно разбиралась в мужчинах, еще хуже — в моде и политике, но насчет мокрой головы она была совершенно права. Твои волосы проще состричь, чем причесать, так сказала Кейт, а она знает, о чем говорит.

Это Кейт должна была стоять в лифте вместо меня.  Кейт — моя соседка по комнате, и однажды она станет президентом страны. Потому что она первая отличница курса и натуральная блондинка, а у ее папаши больше денег, чем у семьи Кеннеди в их лучшие годы. 
Кейт договорилась с этим парнем насчет интервью. Она уламывала его девять месяцев, и за это время могла родить настоящего ребенка, но родила только список вопросов. В общем, она звонит ему и договаривается, и все то время, что они болтают, ее левая рука находится в ее же трусиках. 
— Мистер Грей, — произносит она тоном криминального репортера с канала Фокс Ньюс, и я вижу в зеркале, как ее рука сжимается под тканью.
Я пишу сочинение, посвященное раннему творчеству Джейн Остин. На моем письменном столе блюдце с печеньем и стакан молока, а в наушниках все еще должна рыдать Бонни Тайлер, но она закончила петь десять минут назад.
Кейт собирается стать журналисткой. Но сотрудница службы телефонного секса из нее получилась бы совсем не хуже. 
— Мистер Грей, — говорит она еще раз. Так, словно ест сахарную вату.
Мистер Гребаная куча денег. Он спускает их на благотворительность, и это означает, что ему есть, что скрывать. Он кормит наш университет с ладони, поэтому в студенческой газете появится статья о том, как он заработал свой первый миллион и каких женщин предпочитает за ужином, и какой вид спорта заставляет его плакать от счастья или ужаса.
Представляю себе их беседу.
«Вы очень молоды, и уже владеете собственной империей. Чему вы обязаны своим успехом?»
«Я получил свой первый капитал от взрослой женщины, которая связывала меня, порола и трахала страпоном, мисс Кавана».
«О, как любопытно! А чем вы интересуетесь, кроме работы?»
«Мои интересы очень разнообразны».
Говорит он, показывая ей свою лучшую коллекцию плеток из итальянской телячьей кожи.
«Вы инвестируете в производство и сельскохозяйственные технологии... какой скучный вопрос. Читательницы студенческой газеты хотят знать совсем другое. Какую позу в этом кресле вы предпочитаете?»
«Вы испытываете физическое удовольствие при мысли о том, что от вас зависит судьба сорока тысяч служащих?»
«Что вы думаете о Патрике Бейтмене?»
А потом они пьют вместе кофе и обещают друг другу встретиться в более свободной обстановке — и попробовать то, что нравится им обоим.

Итак, Кейт договаривается с ним о встрече, и она уже примерила платье и выбрала лучшее белье. Красное кружевное. Но на следующее утро у нее раскалывается голова и течет из носа, как после хорошей вечеринки, и брать интервью у этого типа отправляешься ты. 
По крайней мере, Карла научила тебя обращаться с таблетками. Таблетки — это маленькие  феи, которые выполняют любые желания, говорила она. Главное — точно подобрать дозировку.
Пора уже забыть о Карле, Ана.
Ты больше не живешь в городе, название которого всегда хотела забыть. Рядом с тобой нет матери, озабоченной только своим либидо и маникюром за двадцать баксов. И ты уже не замкнутая школьница, которая ест свой обед в одиночестве, потому что ее волосы недостаточно блестят.
Ты — Анастейша Стил.
Примерная студентка Вашингтонского университета. Пришла поболтать с одним из самых богатых ублюдков этой страны.
Поэтому сейчас тебе нужна милая улыбка Аны.
Непослушный локон за ухом Аны. 
Прокушенная до крови губа Аны.
Подсознание Аны. Маленькая жадная дрянь, с которой не справился психотерапевт из медицинского центра для трудных подростков. 
Внутренняя Богиня Аны. Всегда не удовлетворена и слишком любопытна. Молчи, тварь.
Дверь открывается.
Правая неустойчивая нога Аны. 
— Мисс Кавана? Я Кристиан Грей. </div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Оранжевый, как апельсин
<b>Автор:</b>  <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> 975 слов
<b>Пейринг/Персонажи:</b> Анастейша Стил, Кристиан Грей, ОМП
<b>Категория:</b> джен
<b>Жанр:</b> альтернатива
<b>Рейтинг:</b> PG-13
<b>Краткое содержание:</b> в "Клейтонсе" время обеда
<b>Примечание/Предупреждения:</b> обсценная лексика
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Оранжевый, как апельсин"**HEADEREND**

— Что вам показать, мистер Грей? — говорит эта kisa, и я хочу заорать: «сиськи! покажи ему сиськи!», но вместо этого отчаливаю назад и прислоняюсь спиной к стеллажу, kley у Патрика супер, как всегда, и я чувствую, как мои глазные яблоки наливаются тяжестью, а голова становится пустой и гулкой, и любые звуки превращаются в ней в органный концерт Баха. Тут Грег тычет меня кулаком в плечо и бубнит:
— Эй, Алек! Дылда спрашивает, ну как мы, тусим сегодня у Пита или нет?
Я посылаю его v zhopu и продолжаю следить за этим pedriloi и его kisoi. Они как раз перешли к самому главному: выбирают веревку.

«Клейтонс» в субботу — место похуже ада. С утра и до вечера его заполняют толпы krasnosheih из окрестных деревень, в клетчатых рубашках и kepkah, с обрюзгшими красными рылами. Они пыхтят, как свиньи в загоне, а их жены в розовых losinah, обтягивающих ляжки,  семенят рядом и постоянно орут: «Джей Ди! Вон та облицовочная плитка, которую я хотела! Куда ты пошел? Да иди же сюда, Джей Ди!» — и я сразу представляю себе, как Джей Ди душит эту suchku зеленым поливальным шлангом и закапывает рядом с помидорной грядкой.
В проходах между стеллажами мелькают продавцы в серо-зеленых комбинезонах, на которых написаны их имена. Джон. Патрик. Миссис Клейтон. Иногда к ним из подсобки выходит Хозяин. Этот старый ublyudok, мистер Клейтон, требует, чтобы все называли его именно так; ему стоило бы продавать плети, а не гвозди. Ближе к обеду наступает затишье, фермеры и их tyolki отправляются жрать всякое dermo и пить pivo, а рабов Хозяин никуда не отпускает, они едят прямо в магазине, забившись в угол подальше, и если какому-нибудь dolboyobu срочно понадобится малярный скотч, каждый из них пусть хоть подавится своей indeikoi, но обязан обслужить клиента.

Патрик на клиента плевать хотел, и на Хозяина тоже. Патрик — это мой koresh в «Клейтонсе», который sratt хотел вообще на все. Он убивает здесь время, оставшееся от учебы и kis, и спит на ходу, пританцовывая под «Ramones», а еще Патрик торгует просроченным столярным «Mowilith», лучшим в Портленде. Патрик — правильный chuvak. Когда ему не надо работать у Хозяина, он зависает в магазине старых plastinok. Однажды я купил у него топор и целый рулон полиэтиленовой пленки, и он даже не поинтересовался, зачем. 

Пока «Mowilith» превращает убогий хозяйственный магазин вокруг меня в трюм пиратского корабля, который качается под ногами в такт мощным аккордам Баха, pedrila продолжает заигрывать со своей kisoi. Эта девчонка тоже работает здесь, но ее имя слишком длинное и целиком не помещается на tablichke, потому что у ее mamashi было хреново с фантазией. Девчонке с таким именем даже vstavitt не захочешь, не говоря о том, чтобы отвести ее в клуб.
Первое, что этот тип сказал, когда они столкнулись рядом с упаковками батареек:
— Мисс Стил, какой приятный сюрприз. 
Одет, как pedrila. Только очков не хватает, чтобы выглядеть как один из hipsterov, что торчат теперь в любом баре, куда приходишь ты и три твоих druga. Они сидят за барной стойкой, отклячив тощие zadnitsi, и вся доска над стойкой — там пишут, какое пиво есть у бармена — украшена этим их hipsterskim шрифтом разного размера. Будто ты пришел не в бар, а в булочную, где усталые мамаши сосут latte со своими otpryskami. 
— Мистер Грей, — шепчет kisa, и даже остатки "Mowilith" в nozdryah  не мешают мне определить, что она уже потекла.
Я всегда чую их запах. Эту сладкую вонь из-под yubki.
Hipster лыбится так, словно уже trahaet ее где-нибудь за коробками с набором шуруповертов, а kisa продолжает шептать:
— Ана, меня зовут Ана. Что вам показать, мистер Грей?
— Для начала покажите мне кабельные стяжки, — говорит hipster, и по тому, как он это говорит, мне ясно, что больше всего он сейчас хочет связать ее по рукам и ногам и отхлестать электрическим шнуром, и чтобы она vereschala на весь магазин, и fermery сбежались бы посмотреть, пока их жены выбирают облицовочную плитку.
— У нас есть стяжки различной длины, — шелестит kisa. — Показать вам?
Конечно, он хочет посмотреть на них.
— Это в электротоварах, в восьмом ряду, — говорит она.
— Только после вас, — говорит он, показывая рукой, и тут я замечаю, что ногти у него аккуратно подпилены, как у девки, настоящий pedrila, говорю я себе и Грегу, который снова стоит рядом; его зрачки расширены, он тяжело дышит, будто его serdtse сейчас выскочит изо рта — и я понимаю, что он только что побывал у Патрика и купил еще одну порцию schastya. 
Idi na hui, снова говорю я Грегу. Не мешай смотреть.
Они направляются к тому стеллажу, рядом с которым стою я. 
Kisa идет впереди, но мгновенно подстраивается под шаг hipstera и почти визжит, когда задает ему следующий ohuenno важный вопрос:
— Вы приехали в Портленд по делам? — голос такой, будто палец дверью прищемила.
Hipster заливает ей что-то про фермы и исследования, а я жду, когда они подойдут поближе, чтобы как следует рассмотреть kisu. Раз на нее повелся даже такой pedrila, как он, может, я чего-то не разглядел в kise и она не настолько плоха, как ее имя. 
Возможно, мне стоит подождать до вечера, когда Хозяин наконец велит своим рабам убираться прочь? Подождать подольше и проводить kisu до дома, и мы отлично повеселимся вместе: я, kisa, Грег, Дылда и Пит. 
Эти двое уже совсем близко, и я собираюсь шагнуть вперед и заглянуть ей в litso, но kisa меня опережает. Она поднимает на меня glaza, и я понимаю, что ошибался насчет нее — и даже clay не затуманивает мое зрение, я все вижу четко, как предупреждение красными bukvami на черном экране перед тем, как начнут показывать кино для взрослых. И понимаю, что pedrila серьезно попал, хотя он пока еще об этом не знает.
Эта дрянь в ее glazah. Густая, мутная, вязкая дрянь. Она встречает тебя в зеркале каждый раз, когда ты зашел в туалет poblevatt на свои ботинки — перед тем, как вы c druzzyami отправитесь на ночные улицы Портленда gasitt очередного pedrilu. Она превращает твои зрачки в одну большую бесконечную черную дыру. И для этого тебе не нужен "Mowilith". Так уж вышло, что ты уродился таким. И она тоже.
Эта девочка просто yobnutaya.
</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> iPod. Оранжевый
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> 759 слов
<b>Персонажи:</b> Кристиан Грей, Анастейша Стил
<b>Категория:</b> джен. Пока.
<b>Жанр:</b> ожидание
<b>Рейтинг:</b> PG-13
<b>Краткое содержание:</b> Кристиан Грей - цивилизованный человек, а не какой-нибудь извращенец
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "iPod. Оранжевый"**HEADEREND**

Ко встрече с Анастейшей я готовлюсь с особой тщательностью. Темно-синие джинсы от Armani, пиджак и простая белая рубашка от Gucci, серый в полоску шелковый галстук от Ermenegildo Zegna, повязываю его на виндзорский узел и представляю, как связываю им руки Анастейши Стил. Надеваю черные Converse, под цвет моей темной, мятущейся души — у Анастейши такие же, только серые, и мне кажется, что это настроит нас с ней на одну волну. Все это очень важно, говорю я своему отражению в гостиничном зеркале и смахиваю несуществующую пылинку с мягкой ткани пиджака. Очень важно, чтобы Анастейша приняла правильное решение.

Сажусь в черную «Audi», за рулем которой уже ждет меня Тейлор. На нем — один из его рабочих черных костюмов от Hugo Boss. Жестом указываю ему поднять защитное стекло между водительскими и пассажирскими сидениями — хочу побыть один и собраться с мыслями перед полетом. Тейлор молча повинуется, и машина трогается с места. Анастейша Стил не выходит у меня из головы, температура тела поднимается, как при лихорадке. Анастейша Стил — мой личный сорт недомогания. Мой член с этим соглашается, и я накрываю промежность правой рукой, чтобы его успокоить, а левой — ослабляю узел на галстуке. Еще немного, говорю я, и мы встретимся с Анастейшей и ее прекрасным непослушым ротиком, а пока нужно немного подождать. По крайней мере, того момента, когда она подпишет этот чертов контракт. 

Чтобы отвлечься, достаю из кейса оранжевый iPod с музыкой, которую записывала мне Лейла, и включаю перемешивание. Раздаются ритмичные удары, играет «Like a Virgin» Мадонны, и я вспоминаю, как мне было четырнадцать, и мама запрещала мне ее слушать, подсовывая диски с классической музыкой и церковными хоралами. Тогда мама еще заставляла меня ходить в гребаную церковь, а еще рассказывала, что песни Мадонны — это богохульство. Плевать я хотел на церковь и богохульство, мне просто нравилось дрочить под эту музыку, представляя себе ее сиськи с обложки альбома. Через год я пришел к Елене колоть дрова. Больше на Мадонну у меня не вставал.

«Audi» подъезжает к «Клейтонс», в котором работает Анастейша. Тейлор выходит из машины, чтобы открыть перед ней дверь, пока я выключаю плеер и аккуратно сворачиваю шнур от фирменных наушников Apple. На Анастейше — мятного цвета блузка из Marks &amp; Spencer, черный пиджак от Guess и черные джинсы. Что это за дерьмо — Zara? H&amp;M? Primark? Болезненно морщусь, как от проказы. Интересно, можно ли будет снять их, не прикасаясь? О, Анастейша. Тебе нужно лишь подписать, контракт, детка, и лучшие платья от Dior, Prada и Dolce &amp; Gabbana будут твоими. Скольжу взглядом по ее ногам, стараясь не фокусировать взгляда на джинсах, и замечаю обычные черные кожаные лодочки. Черт. Черт. ЧЕРТ. Это не Converse. Сердце болезненно пропускает удар, и я задерживаю взгляд на лодыжках Анастейши чуть больше, чем нужно. Беру ее за руку, чтобы скрасить неловкое молчание, и Анастейша вздрагивает от моего прикосновения, а после и вовсе прикусывает губу. Сдерживаюсь, чтобы не схватить ее за горло, не завалить прямо здесь, на огромном темно-коричневом кожаном сидении машины, и не попробовать эту чертову губу на вкус. 

Путь до Escala длится не более получаса, но мне кажется, что проходит вечность. Единственное, что помогает держать себя в руках — штурвал вертолета и размеренный голос диспетчера в мониторных наушниках Bose. Вертолет приземляется, и мы, наконец-то, оказываемся в пентхаусе. В глаза бьет свет, мы стоим посреди белоснежного фойе, в центре — круглый антикварный стол черного дерева Portian, на нем ваза D’Oro с белыми лилиями. Дальше — гостиная с огромным диваном Berkeley в форме подковы и черным роялем Steinway &amp; Sons, кухня с камином Superior, полностью белая, за исключением столешниц и барной стойки из красного дерева. Голова идет кругом от того, сколько же в моем доме есть прекрасных поверхностей, на которых будет красиво смотреться обнаженная Анастейша. От этой мысли член начинает болезненно пульсировать, а руки сами собой сжимаются в кулаки. Спокойно, Грей, осталось совсем немного. 

Предлагаю выпить. Вино раскрепощает, а мне сейчас больше всего нужно, чтобы Анастейша расслабилась и начала получать удовольствие. Достаю винные бокалы от Riedel, наливаю белое вино Pouilly-Fume, одно из лучших в моем баре, и протягиваю Анастейше. Та отстраненно рассматривает пентхаус, пока я стою в тени на кухне, и я — единственное черное пятно в кристально белом помещении. Она медленно отпивает из бокала, обхватывая тонкое стекло своими розовыми губками, а я только и могу, что представлять, на что еще она может быть способна. Засовываю руку в карман. Вот он — мой верный Mont Blanc, которым Анастейша будет подписывать контракт. 

Время танется медленно, как совещание в совете директоров, но торопить Анастейшу я не смею — удачу нельзя спугнуть.

Вот черт. Почему я — цивилизованный человек, который в первую очередь спрашивает у девушки согласие, а не какой-нибудь извращенец.
</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Командная работа
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> драббл, 626 слов 
<b>Пейринг/Персонажи:</b> Кристиан Грей/Анастейша Стил, Кейт Кавана/Анастейша Стил
<b>Категория:</b> гет, фэмслэш
<b>Жанр:</b> драма, юмор
<b>Рейтинг:</b> PG-13
<b>Краткое содержание:</b> Кристиана Грея ждал сюрприз. 
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Командная работа"**HEADEREND**

– Ох, мистер Грей, я такая неловкая. 
– Ничего, – таинственно улыбнулся Кристиан, представляя, как он устроит обладательницу этой прекрасной попки в кандалах, выпорет стеком и слижет выступившую кровь. Его всегда заводили барышни с филологического. Особенно мученические выражения их лиц. – Ничего страшного, Ана.
– Еще раз простите, мистер Грей. 
Анастейша облизала нижнюю губу. У нее был красивый ротик. 
Кристиан подумал, что может позволить себе немного снисхождения в сексе. Он выпорет ее, а потом хорошенько оттрахает. 

Все шло по плану, пока Анастейша не потупила глаза и не призналась, что никогда не была с мужчиной. И не знает, что значат несколько слов в том контракте, который он ей дал. Возле непонятных мест я нарисовала зайчиков, мистер Грей, ничего? 
С несколькими словами она явно поскромничала. Зайчиками из "Плейбоя" можно было заселить целую заячью ферму. Кристиан предпочитал женщин с опытом – пусть даже этот опыт ограничивался бананом или огурцом, но все же юная дева в расцвете сил могла же хоть как–то ну... Поиграть с собой. Погуглить. 
Анастейша скосила свои прекрасные оленьи глаза, и Кристиан решил: к черту гугл. Вдруг фаервол в студенческой библиотеке просто блокировал порносайты?
Ана вдохновенно ласкала ртом карандаш, и Кристиан готов был поклясться, что этим ловким язычком она могла бы завязать во рту черешки от вишен. Удивительно, что никто до него не сорвал ее цветок.

Обычный секс напоминал холодную овсянку. Липкий и вызывающий тошноту. 
Этот раз не стал исключением. Кристиан вяло ласкал грудь Анастейши. Как сладко было бы причинить ей боль. С цепями, иголками или плетками - ух, это могло быть действительно здорово. А так он трахал ее и думал: превысит ли квартальная прибыль прошлогодние показатели и на сколько? На совещаниях его вырубало уже от одних слов "квартальный отчет". 
Проснулся Кристиан прикованным к кровати. Похоже он недооценивал Анастейшу – чтение контракта и его неотразимость в постели пробудили ранее сокрытые фантазии. Она привязала его той самой веревкой и строительным скотчем, что помогала выбирать. 
– Может, пристрелим этого хуесоса? – от удивления он открыл глаза.
Блондинка жевала жвачку, выдувая огромные пузыри, и держала в руках автомат. Кристиан пытался вспомнить, где же ее видел. 
– Кейт, ты же знаешь, мы так не работаем, – деловым тоном ответила ей Анастейша. Сейчас она перестала кусать губы, закатывать глаза и нравилась Кристиану все меньше. – Я уже взломала его сейф и компьютер. Выбирать слово БОЛЬ паролем и кодовым словом на всех кредитках так неосмотрительно, мистер Грей. 
– Я за тебе волновалась, – сказала Кейт. – Когда поднималась сюда на веревке и вышибала окно, то сначала увидела все эти штуки... И подумала, что этот урод тебя обидел. 
– Я бы не дала себя в обиду, – Анастейша зажала напарницу в углу, наградив страстным поцелуем. Кристиан заерзал, запястья потерлись о наручники, было почти идеально, совсем так, как когда он учился в школе и миссис Роббинсон приковывала его к своей большой супружеской кровати, чтобы...
– Мы могли бы прийти к пониманию, – хрипло прошептал Кристиан. – Одна сессия – и я прощу вам то, что вы пытались меня ограбить. Вы же не думаете, что сможете так просто уйти от моей охраны?
– О, твои охранники просто потрясающие спецы, – улыбнулась Кейт. Кристиану не понравилась эта улыбка. Он всегда неуютно чувствовал себя среди других доминантов. Смущался. Поэтому и построил комнату боли – ему хотелось немного приватности. 
– Мы делали это много раз. И нас до сих пор не поймали. Вы же не хотите, чтобы мир узнал о ваших предпочтениях, мистер Грей? 
Конечно, миссис Роббинсон будет разочарована, что он снизошел до ванильного секса, но час в цепях – и он сможет искупить свой грех. 
– Мы и не делали ничего особенного, мисс Стилл, – сурово отрезал Кристиан. – Ничего, что осудила бы моя приемная мать. 
– У него очень милая мама, – поделилась с Кейт Анастейша. – Ты не забыла зарядить камеру?
– Обижаешь, – Кейт облизнула губы точно так же, как до этого в его кабинете их облизывала Анастейша. – Аккумулятора хватит часов на пять, но я захватила зарядку. 
– Что вы собираетесь делать?
– Показать вам настоящий мир боли, мистер Грей.

</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Окей, Гугл
<b>Автор:</b>  <a target="_blank" title="профиль" href="http://www.diary.ru/member/?3308919" class="TagJIco"> </a><a target="_blank" title="дневник: Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="профиль" href="http://www.diary.ru/member/?3308919" class="TagJIco"> </a><a target="_blank" title="дневник: Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> 684 слова
<b>Пейринг/Персонажи:</b> Анастейша Стил, Кристиан Грей
<b>Категория:</b> джен
<b>Жанр:</b> character study
<b>Рейтинг:</b> G
<b>Краткое содержание: </b>Анастейша узнает самую страшную тайну Кристиана Грея
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Окей, Гугл"**HEADEREND**

— Мои вкусы весьма специфичны, Анастейша. Тебе нужно держаться от меня подальше, — говорит Кристиан Грей, и Анастейша чувствует, как ее внутренняя богиня сердито стучит ногой, явно неудовлетворенная таким поворотом событий. 
Возможно, думает Анастейша, это и не внутренняя богиня вовсе, а пресловутый черничный маффин, который Кристиан заставил ее съесть за завтраком, но обращение к внутренней богине, в отличие от маффина, кажется ей красивым литературным приемом.
— Узнав всю правду, ты, вероятно, больше не захочешь меня видеть, — продолжает Кристиан, поглаживая рукоять столового ножа. Анастейша, не отрываясь, следит за его пальцами и почему-то думает о Фрейде.
В последнее время она часто думает о Фрейде. Об Иммануиле Канте. Хайдеггере. И даже немножко о Шопенгауэре. Они так же далеки от ее любимой английской литературы, как сама Анастейша от потери девствевнности, но финальный экзамен по философии в университете еще никто не отменял.
Что может быть не так с Кристианом? Он связан с русской мафией? Он заработал свое состояние работорговлей? Он дал обет безбрачия? Или, может быть, он импотент? Анастейша судорожно сглатывает. Она не знает, какой из этих вариантов хуже.
«Дело должно быть совсем плохо, чтобы ты все бросила и сбежала», — ехидно замечает подсознание. Сеанс связи с подсознанием у нее открылся где-то между предисловием и первой главой «Критики чистого разума», которую она бросила на второй странице, но так и не закрылся. Анастейшу это ничуть не смущает; она думает, что это, наоборот, добавляет ей некоторого шарма, как лирической героине.
Когда Кристиан соглашается встретиться у него за ужином и все обсудить, Анастейша чувствует себя, как Элайза Дулитл, которую пригласили на прием к английской королеве. Тепло разливается у нее в груди: может быть, это — гордость от того, что она настояла на своем и не испугалась сложностей; может быть, это слишком горячий Эрл Грей.
До вечера остается несколько часов, и Анастейша решает провести их с пользой. Ей не раз доводилось наблюдать, как Кейт собирается на свидания: выбирает одежду, час торчит перед зеркалом, накладывая макияж, но у Анастейши нет на это времени. Кристиан Грей полюбит ее такой, какая она есть, как и положено идеальному мистеру Дарси.
Если только она разберется, что же он от нее скрывает.
У каждого уважающего себя сыщика, думает Анастейша, должен быть помощник. В том, что она может стать настоящим сыщиком, Анастейша не сомневается: собрание сочинений Конан-Дойля из кого угодно может сделать настоящего сыщика, что уж говорить о человеке со средним баллом 4.0. Этот человек, естественно, Анастейша. Потом она вспоминает о Кейт — о ней она думает почти так же часто, как о Фрейде и своем идеальном мистере Дарси — и в этом нет ничего странного, ведь Кейт — ее лучшая подруга, а о лучших подругах полагается думать постоянно. Кейт стала бы идеальным помощником, но Кейт нет дома. Приходится пользоваться планом Б; плану Б Анастейшу научила Кейт, и к нему предполагалось прибегать в чрезвычайной ситуации. Анастейша нервно ерзает на стуле. Свидание с Кристианом Греем вполне можно назвать чрезвычайной ситуацией. 
План Б гласит: "Окей, Гугл." 
Мама в детстве учила Анастейшу не совать пальцы в розетку, не ложиться после двенадцати и не доверять незнакомцам, но с Гуглом и Википедией ее познакомила Кейт, поэтому Анастейша уверена — ничего плохого случиться не может.
«Одна таблетка „Прозака“ — и твои проблемы решены,» — подсказывает ей из браузера контекстная реклама, и Анастейша отметает вариант с импотентом, как неконструктивный. Работорговля отправляется следом: они живут в США, рабство отменили в 1865 году, и, следовательно, оно незаконно. Если бы Кристиан занимался чем-то незаконным, его бы уже давно арестовала полиция. Анастейша верит в американское правосудие почти так же, как ее мать — в пособие по безработице; 7 сезонов сериала «Детектив Нэш Бриджес», который Анастейша смотрела вместе с отчимом, сыграли в этом особую роль. 
Кристиан Грей мог бы быть супергероем. Как Бэтмен. Или Такседо Маск.
Вампиром.
Оборотнем.
Шпионом. 
Свидетелем Иеговы.
Гугл оставляет больше вопросов, чем ответов, пока Анастейша, наконец, не находит ссылку, которая переворачивает ее сознание с ног на голову и, возможно, меняет всю ее дальнейшую жизнь.
«Феминистский форум», — написано в заголовке.
Через час Анастейша знает о Кристиане Грее главное.
То, что нельзя найти в Гугле.
То, что до сих пор не написано в желтой прессе.
И уж тем более то, что не написано в пресс-релизе его компании.
Кристиан Грей — мудак. </div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Все просто
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> драббл, 673 слова
<b>Персонажи:</b> Анастейша Стил, Кристиан Грей, страшная тайна Кристиана Грея
<b>Категория:</b> джен
<b>Жанр:</b> отчаяние
<b>Рейтинг:</b> G
<b>Краткое содержание:</b> Труднее всего найти то, что лежит под носом. Особенно если это страшная тайна Кристиана Грея.
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Все просто"**HEADEREND**

Ана так давно не была в кино, что даже не стала упираться, когда Кейт позвонила ей и сказала, где и во сколько быть к началу сеанса. Она даже не спросила, на какой фильм подруга ее ведет: Кейт всегда выбирала что-то удачное. Впрочем, на этот раз решение все же несколько удивило Ану. Не то чтобы она не любила мультфильмы, просто не ожидала подобного решения от Кейт.
Только вот к концу сеанса она и думать забыла о своем удивлении. Вся тайна, которой был окутан Кристиан, его молчаливая загадочность, холодная маска владельца огромной компании, привыкшего все держать под контролем начиная от фирмы и заканчивая самой Аной, — все вдруг обрело смысл и стало таким простым и понятным, что Ана чуть не рассмеялась от счастья, когда, наконец, осознала, в чем же дело. Это же было так очевидно, так очевидно.
Они с Кристианом пили кофе, и тот внимательно следил за тем, чтобы она обязательно доела заказанный пирог с ягодной начинкой. Воодушевленная Ана уплетала еду за обе щеки, рассчитывая на то, что чем быстрее она все доест, тем больше времени у нее останется на то, чтобы поговорить с мистером «я накормлю всех нищих и страждущих».
— Так о чем ты хотела поговорить? — Кристиан нарушил затянувшееся молчание первым, решив, что усердие девушки стоит поощрить.
— Я знаю твой секрет, — радостно выпалила Ана, дожевывая кусок коржа.
— Какой секрет? — изумился Грей, но Ане показалось, будто он насторожился. Попала!
— Который ты так тщательно ото всех скрываешь. Абсолютный контроль, ни шагу влево, ни шагу вправо, все строго. И никаких лишних эмоций. Все же очевидно.
Кристиан виду не подавал, но Ане почему-то легко удавалось читать в нем перемену настроения, и она ясно видела, как сомнение и легкая паника проступают на его лице. Неужели он так сильно боится за нее, так опасается сделать ей больно? Неужели он думает, что она не поверит ему? Что ей не хватит сил ужиться с ним настоящим?
— Не бойся. Я сохраню твой секрет и никому его не выдам. Ты можешь мне доверять. — Ана широко улыбнулась и взяла было Кристиана за руку, но тот дернулся, и пальцы девушки лишь скользнули по холодной коже. Верно, все так и есть. Но почему же он так сильно этого боится? Или одиночество и непохожесть на других сделали его таким нелюдимым? Или он ведет себя так, только когда она рядом?
Кристиан посмотрел на свою руку, потом перевел взгляд на Ану.
— Ана, я не вампир и не сияю на солнце, если ты об этом, — ледяным тоном произнес Кристиан, будто Ана заигралась в романы про вечную любовь и нужно было если не вытащить ее из них, то хотя бы показать четкую грань между ними и реальной жизнью.
— Нет, что ты, нет! С чего ты взял! Я совсем не про это. Все же знают, что вампиров не существует.
Видит небо, если бы Ана рассказала бы ему про кровососов, Кристиан бы даже обрадовался. Но дело принимало неожиданный и весьма странный поворот.
— У тебя в детстве были какие-то проблемы, из-за которых ты изменился. И эти, эм, проблемы раскрыли то, что было в тебе с самого начала. Но не бойся, я уверена, что это не проклятие, а талант, дар, понимаешь? Настоящее искусство, подвластное только тебе.
У Кристиана пересохло в горле, в глазах — потемнело, а сердце бешено застучало в груди. Откуда? Откуда она это знает? Эта информация никогда никуда не просачивалась.
Никогда. Ее не смогла бы раскопать даже хваткая, вездесущая журналистка — подружка Аны. Тогда как?
— Когда-нибудь, когда ты будешь готов, обязательно покажи мне все, что связано с твоей тайной, я очень тебя прошу, — продолжала Анастейша без тени сомнения. — Я не боюсь, правда. Даже если ты сделаешь мне больно, я, пожалуй, смогу это пережить.
Отступать было некуда. Ана буквально била на поражение.
— Скажи... у тебя, наверное, есть специальное помещение, где ты всем этим занимаешься. Ты же не можешь без этого жить, хоть и боишься, что об этом вдруг узнают. Что общество не одобрит.
— Ана, понимаешь...
— Понимаю, — перебила Кристиана воодушевленная девушка.
— Я хотел тебе сказать...
— Не надо, дай я сама скажу. Тебе тяжело признаваться в подобном, я понимаю. Но ты волшебник, Кристиан! Настоящий маг льда, как Эльза из Аренделла! На твоем месте я бы ни за что не стала стесняться такого таланта!
Кристиан Грей никогда в жизни не смеялся, однако он знал одну непреложную истину.
Из каждого правила бывает исключение.
</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Торжество справедливости
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b>  <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> 338 слова
<b>Персонажи:</b> Мэтт Мердок, Фогги Нельсон, Лейла Уильямс
<b>Категория:</b> джен
<b>Жанр:</b> возмездие
<b>Рейтинг:</b> PG-13
<b>Краткое содержание:</b> кроссовер с Daredevil
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Торжество справедливости"**HEADEREND**

— Итак, — сказал Мэтт.
Он слышал, как быстро стучало сердце девушки, как она перебирала пальцами по столу — судя по неровному перестуку, на некоторых пальцах ногти были слишком короткими, возможно, она сломала их во время драки. 
Ситуация здорово повторялась, пусть у Карен при первой встрече сердце не заходилось в такой истерике. 
— Ты сейчас можешь сказать «Это было случайно», — подсказал Фогги.
Он всегда поддерживал клиентов. Порой даже чаще, чем нужно. 
Девушка промолчала. 
Она слишком сильно бояться, чтобы сказать хоть слово, а могла и не считать всё произошедшее случайностью. 
— Мы поможем тебе. 
Сердечный ритм на мгновение сбился.
По дороге к камере Мэтт ощутил, что весь участок гудит, как улей, все обсуждали последние новости, громкое, скандальное убийство. Какая-то безумная задушила миллиардера в его собственной спальне — она не прятала улики и сидела в комнате, полной игрушек для секса, и убила она одной из этих игрушек, если судить по тому, что сказал Фогги.
— Он издевался над тобой? Принуждал к чему-то? Ты испугалась, и потом...
Должно быть, девушка была хорошенькой — от красивых у Фогги отнимался язык, а вот милых он всё порывался спасти. 
Хорошенькая девушка засунула в глотку своему богатому любовнику дилдо, так сказал один из копов. 
У хорошенькой девушки не было адвокатов,  её обвиняли в убийстве, а против выступала многомиллиардная организация с сомнительными доходами и связями. И, если не считать толпу журналистов возле участка, единственными, кто согласился девушку выслушать, были они с Фогги.
Это Мэтт мог бы назвать проблемами. 
— Слушай, — максимально доверительно произнёс Фогги, — если ты не пойдёшь нам на встречу, мы не сможем помочь. А мы очень хотим помочь, да, Мэтт?
Девушка враз перестала стучать, она наклонилась вперёд и сказала:
— Меня зовут Лейла Уильямс. Кристиан Грей был сраный мудак. Я убила его, хорошенько перед этим отшлёпав, потому что именно этого он и заслуживал — так что умер он счастливым и обкончавшимся в своё удовольствие. Жалею ли я об этом? Ничуть. Я спасла от него как минимум одну дуру, а это уже победа. — Она помолчала. — Так вы вытащите меня отсюда?
Мэтт украдкой улыбнулся.
Он сказал «да» прежде, чем Фогги успел прийти в себя.
</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Red room of pain
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> драббл, 998 слов
<b>Персонажи:</b> (на самом деле нет), Елена Линкольн, внутренняя богиня
<b>Категория:</b> джен
<b>Жанр:</b> разоблачение
<b>Рейтинг:</b> G
<b>Краткое содержание:</b> кроссовер с MCU
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Red room of pain"**HEADEREND**

Темно. На глазах — повязка, узел больно стягивает волосы на затылке. Руки перехвачены сзади чем-то крепким — любимые Кристианом кабельные стяжки — так, что кистями не пошевелить.
Связывал профессионал, подумала она.
Не чета дилетанту Кристиану.
Даже с завязанными глазами она понимала, что находится в игровой Кристиана. Красная комната боли — так она ее назвала. Кристиану, конечно же понравилось, хоть он и не подал виду; это льстило его самолюбию. Она была даже готова поспорить на десятку, что его внутренний доминант станцевал победную самбу.
Красная комната боли, как же. Она узнала ее по запаху: дорогого кожаного дивана, шкафа из красного дерева, старых, полинявших «ливайсов». Это — запах подростковых комплексов Кристиана Грея.
Ничего ты не знаешь о боли, бедный маленький Кристиан.

Кроме нее в комнате кто-то был. Нет, не Кристиан. Тот бы уже давно себя выдал, с его-то терпением двенадцатилетнего подростка. Тейлор? Вездесущий Уэлч из службы безопасности? Нет, эти бы никогда не догадались. Тогда...
— Анастейша, — холодный женский голос прорезал воздух, как удар стека. Елена. Кто бы мог подумать.
— Миссис Робинсон, — ответила она. Елена презрительно фыркнула. Разумеется, Кристиан передал своей бывшей обидное прозвище. Разумеется, Елене это не понравилось. 
Елена подошла ближе; о ее появлении свидетельствовал легкий перестук каблуков. Холодные пальцы коснулись правого виска Анастейши, почти погладили поверхность повязки, а потом сдернули повязку одним резким, решительным движением. Яркий свет ударил в глаза, и Анастейше понадобилось три долгих секунды, чтобы сфокусироваться на женщине, которая стояла перед ней.
Елена Линкольн, собственной персоной. Женщина, соблазнившая юного Кристиана и научившая его бондажу и дисциплине.
Дисциплине — возможно. Из Кристиана получился отличный сабмиссив, пусть он и пытался изо всех сил доказать обратное.
Бондажу — прости, Кристиан, тебе нужно было остановиться в тот момент, когда мама научила тебя завязывать шнурки.
— Анастейша, — повторила Елена, и ее голос сочился ядом и, быть может, послевкусием любимого красного вина Кристиана. — Или нужно называть тебя...
Анастейша едва заметно напряглась. Елена сделала долгую, мхатовскую паузу; такая могла запугать мелкого воришку, попавшегося на крючок к опытному полицейскому, но уж точно не ее. Пауза затягивалась совсем уже неприлично, когда Елена с придыханием закончила:
— Ана.
Анастейша выдохнула.
Вот черт.
Агенты Гидры оказались осведомлены куда меньше, чем она думала.

— Можешь называть меня Алехандро. Если хочешь, — ответила Анастейша и легко, словно заигрывая, улыбнулась. Елена сладко улыбнулась ей в ответ и резко, наотмашь, дала пощечину. Удар мог бы быть и посильнее, но Анастейша понимала: она попала точно в цель. Елене Линкольн нравилось непослушание.
— Итак, Ана. Откуда ты? Опустим ненужные подробности: и ты, и я прекрасно знаем, что студентка Анастейша Стил — выдумка. Мой бедный глупый Кристиан еще мог поверить, что тебе 21, но меня ты так просто не раскусишь. Кто тебя подослал? Одно из этих агенств, которые подкладывают девиц не первой свежести под доверчивых миллионеров, а потом обирают их до нитки? 
Анастейша молчала. Анастейше было скучно. Так скучно, что она начала считать оттенки серого в одежде Елены.
Первый — туфли. Достаточно удобные, чтобы оглушить или серьезно покалечить каблуками. Анастейша сомневалась, что Елене приходилось когда-нибудь использовать их по такому назначению; Елена занималась ... просветительской работой, а не оперативной.
— Или, может, твоя личная инициатива? — Елена презрительно смерила ее с ног до головы — и, видимо, не нашла ничего интересного. Психолог из нее был такой же, как из Анастейши — любительница английской литературы. — Но нет, слишком просто. У тебя же есть сообщник.
Елена помахала у нее перед носом портативным аудиоприемником, который успела вытащить у Анастейши из уха.
Второй — пояс на брюках. Мягкая кожа, идеальна для того, чтобы связать или задушить противника. Елена, возможно, пользовалась им, чтобы наказывать провинившихся мальчиков с тяжелых судьбой — таких, как Кристиан Грей. Лучше бы она научилась пользоваться головой.
— Даже Кристиан был недостаточно глуп, чтобы не заметить, как ты общаешься со своей внутренней богиней, — Елена щелкнула пальцем по приемнику, и оттуда раздался глухой треск. Анастейша мысленно усмехнулась: так ее внутреннюю богиню еще никто не называл. Обычно идиотские прозвища другим придумывала именно она; благодаря ее божественному вмешательству Елена и стала проходить у них под кодовым именем миссис Робинсон.
Третий — кашемировый шарф от Hermes. Елена Линкольн была агентом Гидры и просто стервой, но Анастейша была готова отдать ей должное: у нее было чувство стиля.

— Или, может быть... — Елена достала из любимого шкафа Кристиана стек и подошла к Анастейше вплотную, касаясь стеком подбородка. — Может быть, ты — из налоговой?

Анастейша сидела на стуле, у нее были связаны руки, и она чувствовала, как ее мозг начинает медленно, но верно отмирать.

Четвертым оттенком серого в образе Елены Линкольн стало ее лицо, когда Анастейша ее вырубила. Первое правило допроса: привязывая допрашиваемого к стулу, никогда не оставляй свободными ноги. Если бы Елена была нормальным агентом Гидры, а не просто старой извращенкой, которая искала трудных подростков с амбициями, прибирала их к рукам, а потом тянула деньги на финансирование своей организации, она бы точно это знала. Теперь Елена была мертва, а вместе с ней — и все надежды Гидры на многомилионное состояние несчастного Кристиана Грея.

Где-то в глубине души Анастейша ему даже сочувствовала. В последнее время ей все чаще приходилось жалеть мужчин с тяжелой судьбой.

— Привет, бабуля, это я — Анастасия, — пробормотала она в аудиоприемник. Кодовая фраза была идиотской до невозможности, но она знала — без нее ей не ответят. Бессвязный треск сменился бодрым мужским голосом.
— Внутренняя богиня на проводе, — поприветствовал ее Клинт Бартон. — Готова к следующему заданию... Ана?
Анастейша сердито фыркнула и вышла из образа.
— Мне. Нужно. Сменить. Имя. Срочно. — отчеканила Наташа. Общение с доминантом Кристианом Греем не пошло ей на пользу. — Еще раз услышу это прозвище — и Старку придется доставать с чердака Халкбастер.
— И придумывать тебе новую биографию? — Бартон звучал разочарованно. Анастейша Стил с факультета английской литературы была жемчужиной его коллекции оперативных псевдонимов.
— Биографию можешь оставить прежнюю. Имя — нет.
— Так и быть, — Клинт ответил после непродолжительного молчания. — Подготовлю тебе новый комплект документов.

Наташа Романофф успокоенно выдохнула. Она еще не знала, что на прошлой неделе Клинт с детьми посмотрели «Красавицу и чудовище», и ближайшие три месяца ей придется провести с именем Белль Морис.
</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> 50 оттенков черничного
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета: </b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> драббл, 373 слова
Персонажи: Анастейша Стил, Кристиан Грей
<b>Категория: </b>гет
<b>Жанр:</b> юмор
<b>Рейтинг:</b> PG-13
<b>Краткое содержание:</b> чисто ванильный секс его не интересует, нет.
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "50 оттенков черничного"**HEADEREND**

— И давно это у тебя? — Анастейша отпила еще глоток и сочувственно посмотрела на Кристиана.
— Да. Понимаешь, подруга моей матери была дамой с очень специфическими вкусами... собственно, она и сейчас таковой остается. Мне было пятнадцать, и у меня ни разу не было всего того, что обычно предшествует сексу... да и самого секса тоже не было. А у нее была кондитерская.
— А-а, — глубокомысленно протянула Анастейша. — Так значит, ты ни с кем не встречался, когда учился в колледже?
— Догадайся почему, — хмыкнул Кристиан. — Я предупреждал тебя, что вкусы у меня очень своеобразные. И что ванильный секс меня не интересует.
— О да, — Анастейша с тяжелым вздохом отставила пустой бокал, послюнявила палец и попыталась оттереть лиловое пятно с бедра. — Теперь знаю. Тебя интересует черничный.

Вообще говоря, она и раньше могла бы догадаться — еще тогда, за кофе, когда Грей, пялясь на ее нижнюю губу, отщипывал по кусочкам черничный маффин, поедая его с неспешной чувственностью. Или позже, в лифте, когда он целовал ее, называя «сладкой»... Но, представляя себе разнообразные извращения в момент подписания договора о неразглашении, Анастейша даже близко не угадала. 
Первое, что она заметила в комнате, куда ее привел Кристиан — запах. Сладкий запах черники и свежей выпечки. Коричневый пол был в точности такого оттенка, как тот маффин в кофейне, а выкрашенные в темно-бордовый цвет стены и потолок — как его начинка. Однако большую часть комнаты занимала огромная, глубокая, овальной формы ванна, доверху наполненная черничными маффинами.

— А что ты делаешь с ними потом? — в общем и целом, нельзя сказать, что это было плохо или неприятно. Странно, непривычно — но не более. После душераздирающих предупреждений Кристиана Анастейша бы не слишком удивилась железной кровати с гвоздями или чему-то в этом роде, а маффины, по крайней мере, были мягкими. Конечно, они оба вымазались как черти, но это вполне можно было исправить душем или ванной (<i>нормальной</i> ванной, разумеется). К тому же она теперь могла не переживать из-за потенциальных соперниц — как признался Кристиан, предыдущие любительницы выпечки надолго не задерживались. — Я имею в виду не с разделившими твои вкусы девушками, а с маффинами. Выбрасываешь и покупаешь свежие?
Грей нахмурился.
— Я уже говорил, что у меня было тяжелое детство и я терпеть не могу выкидывать еду. Анастейша, нам придется все это съесть.
— Все?! После того, как мы в них...
— Все, — его голос стал строже. — У меня было <i>очень</i> тяжелое детство.
</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Кто ж знал
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> драббл, 503 слова
<b>Пейринг/Персонажи:</b> эмоции Анастейши Стил, Подсознание Анастейши Стил, Внутренняя Богиня Анастейши Стил
<b>Категория:</b> джен
<b>Жанр:</b> отчаяние
<b>Рейтинг:</b> G
<b>Примечание:</b> кроссовер с м/ф Inside Out
<b>Краткое содержание:</b> Когда инструкция не помогает.
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Кто ж знал"**HEADEREND**

- Мы обязательно должны его найти!
- Кого? Этого вашего, как его… Он хоть существует?
- Существует! Я про него в инструкции читала, - вклинилась в разговор молчавшая прежде Печаль.
- Ну, то, что он есть в инструкции, еще не значит, что он и в этой голове тоже есть.
- А вот она в инструкции есть? – Брезгливость пальцем указала на метавшуюся по мозговому центру девицу.
- Не-ет, - протянула Печаль, - про нее я ничего-о не нашла. Это моя вина! Нужно было дочитать все тома, а я дошла только до двадцать седьмого! – Печаль сползла на пол и, раскинув руки, замерла лежа.
- Так, тихо! Собрались! Мы что-нибудь придумаем. Нужно только отыскать Здравый Смысл! Он обязательно нам поможет.
Радость приняла вид бойца, готовящегося к последней битве. Впрочем, это никак не повлияло на ситуацию и общее настроение собравшихся. Гнев и вовсе выглядела так, что ее можно было спутать с Печалью. Она пыталась бороться, сопротивляться, но так и не смогла повлиять на происходившее в голове Анастейши Стил. Тихая и почти незаметная в самые ответственные моменты Печаль попробовала довести юную любительницу Джейн Остин до крайней степени депрессии и суицида, но Подсознание уболтала ее до такого состояния, что все эмоции дружно выхаживали глубоко несчастную, ошалевшую от такого поворота событий Печаль почти неделю. В инструкции был отдельный раздел про подсознание, но вот про полусумасшедшую болтунью, не умолкавшую ни на секунду, там не было сказано ровным счетом ничего. Радость искренне надеялась, что работа, совмещаемая с учебой, поможет хоть как-то вывести девушку из сказочно-романтического состояния, породившего побочных персонажей в мозговом центре. Но кто ж знал, что даже магазин стройматериалов не спустит Ану с Грозового перевала на грешную ванкуверскую землю.
В итоге, когда ситуация окончательно вышла из-под контроля, было принято коллективное решение искать в голове Анастейши Стил ни много ни мало Здравый Смысл. Однако Страх была абсолютно права. Не все, что было в инструкции, присутствовало в голове девушки. В какой-то момент там не досчитались логического мышления и реалистичного взгляда на вещи. Приходилось импровизировать.
Брезгливость скривилась и вздрогнула.
- Давайте быстрее соображать, где можно отыскать этот Здравый Смысл. Я ее больше не вынесу. – Все обернулись туда, куда смотрела Брезгливость. Перед ними, развалившись на пульте, в голос выла, обливаясь слезами, идеальная золотоволосая дылда в розовом кружевном платьице. Поначалу Внутренняя Богиня казалась даже милой и почти не совала нос в дела эмоций. Но со временем это нежное хрупкое создание стало занимать собой весь мозговой центр. – Дали б мне пульт хоть на три минуты, эта макулатура горела бы вместе с целым шкафом такой же ереси. – Брезгливость с отвращением наблюдала, как Ана перевернула очередную страницу романа Дафны дю Морье.
Когда поиски результатов не дали, отчаявшиеся эмоции, воодушевляемые Радостью, с боями пытались прорваться к пульту мозгового центра и не дать своей подопечной окончательно оказаться во власти невменяемого Подсознания, похотливой Внутренней Богини и серых глаз Кристиана Грея. Еще через несколько недель обреченные на поражение эмоции тихо наблюдали за тем, как Анастейша Стил внимательно изучает контракт, который ей передал Грей. Состав мысли не появлялся у мозгового центра со дня интервью. В руках Печаль вертела маленькую записку: «Не ищите меня. Пожалуйста. И никому не говорите, что я здесь еще есть. Ваш З.С.»
</div>

<div align="justify" style="padding: 40px; background-color: #FFFFFF !important; border: 1px solid #000000;"><div align="center"><span style="color: #a01d23" class="postInner"><b>забрать баннер выкладки:</b></span>
</div></div>

<img width="100%;" src="http://i.imgur.com/Lkgljf2.png"></div></div>

