<div align="center"><div style="width: 80%; max-width: 1000px; min-width:600px; font-family: Verdana; font-size:12px; color: #000000"><img width="100%;" src="http://i.imgur.com/GiJbDFL.png">

<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название: </b> Ножницы
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> мини, 1320 слов
<b>Пейринг/Персонажи: </b> Лейла Уильямс/Анастейша Стил, намеки на Кристиан/Анастейша, Кейт/Анастейша
<b>Категория: </b> фемслэш
<b>Жанр:</b> PWP
<b>Рейтинг:</b> NC-17
<b>Краткое содержание: </b> Лейла решает помочь
<b>Примечание/Предупреждения:</b> АУ, нонкон, игры с огнем, нанесение сабмиссиву легких увечий. 
<b>Для голосования: </b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Ножницы"**HEADEREND**

Я просыпаюсь, чтобы попросить Кейт сбавить обогреватель. Она привыкла врубать его на всю катушку. Моя Внутренняя Богиня обмахивается веером. 
– Ана, – у Кейт сиплый со сна, почти незнакомый голос. 
Как же все-таки жарко. Я хочу поднять руку, чтобы убрать со лба мокрую челку.
– Просыпайся, Ана, – это не Кейт. Кейт сейчас лежит в шезлонге на Барбадосе, а я живу с Кристианом Греем. Я люблю Кристиана Грея, и иногда это нелегко. Запястья выкручивает от боли – я прикована и вишу в воздухе, не доставая пола.
– Красный! – кричу я, пытаясь взглядом найти того, кто со мной говорит. Какая-то женщина. Ох, Пятьдесят Оттенков, влетит же тебе! – Красный! Это не смешно, Кристиан!
– Не смешно, – она стоит у меня за спиной, лица не разглядеть и от этого становится по-настоящему страшно. Кристиана нигде нет, да и не стал бы он приглашать посторонних. 
Я молю бога, чтобы это была не миссис Робинсон. Кто угодно, только не миссис Робинсон.
– Елена? – стараясь не показать испуга, спрашиваю я. Это не Красная Комната боли – здесь меньше места и все такое заброшенное. Пыльное. Везде стоят свечи, очень много свечей, как в храме. Словно я лежу на жертвенном алтаре. 
Женщина у меня за спиной смеется. У нее молодой голос, почти как у меня. Не Елена. 
– Я это ты, – она проводит острым предметом по моей спине, я вздрагиваю, пытаясь уйти от прикосновения. – Я не хочу тебя наказывать, Ана. 
 – Кристиан тебе приказал, да? Это розыгрыш? 
Подсознание глушит виски и советует, если Кристиан Грей смеет так шутить, валить от него к чертовой матери. А лучше получить судебный запрет, чтобы держался подальше. 
– Господина здесь нет. Не бойся. Я не сделаю тебе ничего плохого. 
– Тогда покажись. 
Она покрывает поцелуями мою спину: от шеи до копчика, рисует дорожку, повторяющую ту первую, острую линию. Мнет ягодицы, касается пальцами клитора, засовывает в меня один палец и сразу вынимает – от ужаса меня начинает трясти. 
– Ты – это я, – она всего за пару мгновений перестегивает наручники и фиксаторы, разворачивает меня к себе лицом. 
– Нет, – я говорю одно, а вижу другое. Мы похожи, как могут быть похожи две ничем не примечательных темноволосых девушки среднего роста, только глаза у нее другие – темные, как бурбон. Хотя, чем дольше я на нее смотрю, чем больше вижу различий: у нее плохо постриженная челка. 
– Да, есть немного, – я жмурюсь, когда она подносит ножницы к моему лицу, но она всего лишь подрезает мне челку, затем несколько раз небрежно чикает ножницами по волосам. Теперь мы похожи, как сестры. 
– Я тебя видела, – я вспоминаю девушку возле издательства, ту самую девушку-тень. – Ты Лейла. Кристиан говорил о тебе.
Ее глаза темнеют, и я понимаю, что зря сказала про Кристиана. Она снова ведет тупым концом ножниц вдоль моего тела.
– Я – это ты, – повторяет Лейла и убирает ножницы в карман джинсов. Я обнажена, она полностью одета. Она безумна – я зверски напугана. 
Лейла вкладывает свою руку в мою – я чувствую вырезанные на обратной стороне ладони буквы К.Г. и шрамы на запястьях. 
Может быть, мы сможем договориться. Кристиан сказал, что ей нужна помощь.
– Ты – это я, – Лейла достает из кармана ножницы и вырезает у меня на запястье те самые буквы. К.Г.
По щекам текут слезы. 
– Теперь ты тоже принадлежишь ему, – она думает, что сделала мне подарок. Я смотрю на ее порезанные вены, Лейла ловит мой взгляд. – Нет, это мое. 
– Пожалуйста? – стону я. Моя Внутренняя Богиня готова продаться за таблетку Адвила и апельсиновый сок. 
Лейла молча достает зажигалку, прикуривает и зажигает серую свечу. 
Я начинаю ерзать, от неудобной позы ломит суставы и спину. Горячий воск капает на живот, Лейла то подносит свечу ближе, то убирает совсем. Я чувствую себя персонажем поэмы Данте. Вместо чужого лица я вижу волну темных волос, смазанные края челки. Пламя лижет живот. Мне хочется закричать, умолять ее. Пожалуйста, хватит, не делай мне больно. Я все поняла, забирай Кристиана себе. Жар и боль совершенно невыносимы. Я кричу. Моя Внутренняя Богиня поджаривается на адской сковородке и жалобно хнычет. 
Лейла убирает свечу, только когда ниже пупка наливается пузырь с ожогом, а кожа залита воском. 
– Господин однажды увлекся, – она расстегивает свою блузку и, мутно соображая от боли, я вижу у нее похожий шрам. У нее много шрамов. Я умру раньше, чем она передаст их мне все. 
Лейла берет меня за подбородок и целует в губы. Я ненавижу себя, но испытываю облегчение. Все лучше, чем пламя, опаляющее живот. Она целует меня нежно, нежнее, чем целовал Кристиан. 
– Ты очень храбрая, Ана. 
Теперь Лейла снимает блузку. У нее белая, изуродованная шрамами кожа – на такой легко проступают синяки. Наверное, Кристиану и это в ней нравилось. Лейла ему нравилась. Лейла – не я. 
– Я больше не сделаю тебе больно, – обещает Лейла. – Если не попросишь. 
– Мне больно. 
Она находит свои джинсы и достает тюбик, чтобы намазать обожженный живот. От прохладной субстанции становится легче, боль почти переносима. Лейла дует мне на живот – Карла так делала, когда я была маленькой. 
Чего она точно не делала: не гладила пальцами бедра. Никогда не была настолько интимна. 
– Можешь представлять, что это твоя рука, – разрешает Лейла. – Или Господина. 
– Я никогда этого не делала. 
– Не мастурбировала? Еще скажи, что твой первый раз был с Господином. 
Я краснею. Черт. Подсознание хочет отвесить Лейле пинка. 
Подходящий момент, потому что она вдруг освобождает меня от оков. Ноги подводят, вместо того, чтобы подняться, я падаю на колени. 
Лейла уходит в соседнюю комнату. Я поднимаю с пола ножницы, цепко держу их в руках. Моя Внутренняя Богиня закидывается амфетаминами и достает боксерские перчатки. 
Когда Лейла возвращается, ее резиновый член колышется у меня перед носом. От смущения и неожиданности я роняю ножницы, ищу их, но она успевает схватить меня за запястья, повалить навзничь. Я съеживаюсь, когда Лейла снова сковывает мои запястья и ноги. Она может сделать со мной что угодно. Я слишком слаба. 
Целует меня в живот – обводит языком нанесенные раны. Метки. Кристиан оставил ей их, и теперь она нарисует их на мне. Я думаю, что откушу ей язык, как только она поцелует в губы, но она не целует. Как чувствует. Она просовывает язык туда, где я не могу ее укусить – только в ужасе сжать бедра. 
– Красный!
Она делает паузу, чтобы ответить, и продолжает трахать меня языком:
– Разве я сделаю больно?
Я протестующе трясу головой, верчу бедрами, Лейла посасывает мой клитор. Нужно просто переждать, пока ей надоест. Ее заводит именно мое неповиновение. Сделаю вид, что играю по ее правилам, и потом выткну глаза. Хотя я не уверенна, что сумею попасть в глаза. 
Тот черный резиновый хуй гораздо больше, чем у Кристиана. Она просто, ну, не сможет в меня его засунуть. Меня бросает в холодный пот. 
Лейла замечает: руками она разминает мою грудь, чтобы повесить на каждый сосок по цепочке. Зажимы. Это было в контракте, но мы с Кристианом не успели их попробовать. Следующим шагом становится то, что она засовывает что-то холодное мне в задницу и затыкает рот кляпом. Видимо, мое мнение ее не интересует. 
Хотя она дает мне несколько секунд привыкнуть прежде, чем начинает меня трахать. Страпон такой огромный, что, кажется, с каждым толчком он упирается прямо в живот. Кейт говорила, что любит побольше. 
Черт его знает, почему я вспоминаю о Кейт, но это лучше, чем думать о Кристиане или о боли – периодически Лейла задевает ненароком или же специально обожженную кожу, тянет за цепочку. Это и больно, и мучительно сладко. 
У Кейт не впалая съежившаяся, а соблазнительная ладная грудь. Я мазала ее кремом, когда мы ходили на нудистский пляж загорать топлесс. Тогда нам казалось, что мы такие смелые. Амазонки. Я хотела бы быть, как Кейт. 
Худоба Лейлы так бросается в глаза, что можно порезаться взглядом о ее ребра. Я закрываю глаза. 
– Скажи Кристиан, – просит Лейла, забыв, что сама заткнула мне рот. – Попроси меня. 
Я мычу сквозь кляп. Лейла трахает меня так, как трахал бы Кристиан – грубо, с почти животной страстью. Нет никакой разницы в том, как он трахал ее и трахал меня. Только героиня Джейн Остин вообразила бы неземную любовь, двоих детишек и пышную свадьбу. Что может изменить его.
Лейла доводит меня до оргазма, Кристиану всегда было важно, чтобы я кончила. Я хочу, чтобы тебе было хорошо со мной, Ана. Просто невероятно. Невероятно. Глупо. 
– Я – это ты, – шепчу я в слезах, когда Лейла убирает кляп. Самое жуткое, что теперь я понимаю. Она – это я. 

</div>

<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Мечтают ли роботы о механическом сексе?
<b>Автор:</b>  <a target="_blank" title="профиль" href="http://www.diary.ru/member/?3308919" class="TagJIco"> </a><a target="_blank" title="дневник: Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b>  <a target="_blank" title="профиль" href="http://www.diary.ru/member/?3308919" class="TagJIco"> </a><a target="_blank" title="дневник: Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> 1065 слов
<b>Персонажи:</b> Кристиан Грей, Анастейша Стил
<b>Категория:</b> гет
<b>Жанр:</b> юмор
<b>Рейтинг:</b> NC-17
<b>Краткое содержание:</b> Кристиан полон тайн, как всегда. 
<b>Примечания/предупреждения:</b> кроссовер со вселенной «Терминатора»; БДСМ, ксенофилия.
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Мечтают ли роботы о механическом сексе?"**HEADEREND**

– У тебя там железка! – говорит Ана голосом, охрипшим от крика.
– Ничего подобного! – Кристиан прикрывает плечо рукой, будто в этом жесте еще остался смысл.
– Убери руку! Пожалуйста.
– Зачем, Анастейша?
– Затем, что у тебя там, под кожей, металл! Я все видела! – раздраженно объясняет Ана. 
Туман в ее голове постепенно рассеивается и думать становится легче.  Ана еще раз прокручивает сцену в памяти: вот Кристиан нежно гладит ее между ног, доводя до исступления тонкими пальцами, вот он берет ее ноги и закидывает себе на плечи. А затем хватает стек и бьет ее прямо туда, в нежную мокрую щель. Затем Ана кричит от боли и удовольствия одновременно, дергает ногой, забыв, что на ней туфли, и каблук вонзается во что-то мягкое. Она пытается вытащить каблук, но делает только хуже – плечо Кристиана со страшным всхлипом рвется, кусок мяса отходит, открывая металлический блеск. Ана кричит, теперь уже от страха, – ведь они здесь одни, она привязана, Кристиан сейчас умрет, никто не поможет, она убила его! Но Кристиан не спешит истекать кровью. Он спокойно берет ошметок мяса и прикладывает его на место. Крови почти нет, криков нет совсем – если не считать Аны. Но так быть не должно – она ведь задела шею и артерию. А еще она точно видела там, внутри, металл. И слышала скрежет, когда каблук процарапал его. Может быть, это титановый протез? Кристиан скрытный, мог и не рассказать. Но почему совсем нет крови? 
– Пустяки, – говорит Кристиан, – просто царапина. Ты меня почти не задела. 
И прикрывает плечо рукой. Ана перестает кричать.
– У тебя там железка, – говорит она.
– Ничего подобного, – отвечает Кристиан. Ну и так далее.
Они препираются еще несколько минут, и Ана все больше выходит из себя. Она снова переходит на крик – только на этот раз она кричит не от удовольствия или ужаса, а от возмущения.
– Да ты чертов терминатор! – выкрикивает она, и Кристиан вдруг застывает. 
– Откуда ты знаешь? – спрашивает он. – Ты видела Кайла Риза?
Потом-то она понимает, как ей повезло – ткнуть пальцем в небо и угадать. Но вначале Ана ошарашенно смеется. А затем думает и вспоминает, вспоминает и думает. И, наконец, повторяет, но в этот раз пораженно:
– Да ты чертов терминатор!

***

Дальнейшее напоминает сюрреалистичный сон. Кристиан наконец развязывает ее, и они идут в гостиную. Там Ана пьет чай, а Кристиан говорит. Ана никогда раньше не обращала внимания, насколько у него монотонный голос, когда он рассказывает. Вернее, обращала, но думала, что голос загадочный, сдержанный, таинственный, а не монотонный. А он ведь просто холодный и неживой. Сам Кристиан тоже.
– Меня перепрограммировал лидер сопротивления, – говорит он. – Твой сын, Джон Грей.
– Подожди, – прерывает его Ана. – Но я видела фильмы. Я знаю, что лидера сопротивления зовут Джон Коннор, а его мать – Сара Коннор. И уж никак не Ана. Там все было так – из будущего послали одного терминатора, чтобы убить Сару, второго – чтобы убить Джона, пока он еще маленький, и третьего, чтобы защитить Джона. Надеюсь, ты третий? Правда, я не Джон, так что не сходится.
– Фильм – это художественное произведение, – поясняет Кристиан, и в его монотонном голосе проскальзывает ирония. Или же Ана приписывает ему иронию – как хозяева собак приписывают им человеческие чувства. Теперь она не уверена. – Фильмы о терминаторе послужили вдохновением. Вначале Скайнету, компьютерной сети, – для создания первых автономных боевых роботов. Затем сопротивлению – для перепрограммирования терминаторов, меня в том числе. Кайла Риза назвали в честь персонажа из фильмов о терминаторе. Но на этом совпадения заканчиваются.
– А машина времени? Ведь должна быть машина времени! – говорит Ана взволнованно.
– Для ее создания использовали «Назад в будущее», – отвечает Кристиан. – Там механизм перемещения логичнее.
Ана замирает в раздумьях. В молчании проходит полминуты. Она думает, а Кристиан – кто знает? – может быть, вычисляет что-то своим электронным мозгом или раскладывает пасьянс.
– Хорошо, – наконец, говорит Ана. – Тебя послали меня защищать. Но к чему тогда все это – плети, цепи, красная комната боли? И секс – ведь ты робот, ты не испытываешь удовольствия от секса, так?
– Первоначально я был создан людьми для удовлетворения извращенных сексуальных потребностей, – объясняет Кристиан. – Это произошло еще до начала войны между Скайнетом и человечеством, когда роботы использовались повсеместно и для самых разных целей. Моей задачей было удовлетворение тех, кто предпочитает роль «пассива». В ходе войны Скайнет понес большие потери, и ему пришлось прибегнуть к использованию всех роботов, пригодных для боевых действий. В том числе, был перепрограммирован и я. 
Ана представляет себе эту сцену – вот в заброшенный пыльный номер борделя врываются чудовищные машины, одна из них склоняется над бессильно застывшим в углу секс-роботом, бережно поднимает его на руки, будто ребенка – огромного извращенного ребенка в черной коже – и уносит для перепрограммирования. Это даже трогательно, совсем чуть-чуть. 
– Однако, потребность исполнять свой долг перед людьми – а именно, доводить их до оргазма с помощью БДСМ-практик, – заложена во мне на аппаратном уровне, так что ее невозможно убрать, – продолжает Кристиан.
– То есть, ты был секс-роботом? А как ты…
– После перепрограммирования Скайнетом я удовлетворял свою потребность в доминировании с помощью плененных бойцов сопротивления.
– А потом тебя поймали эти бойцы…
– Да, Скайнет послал меня убить Джона Грея, – поясняет Кристиан, – но я отложил убийство, чтобы вначале удовлетворить…
– Дальше не надо! – говорит Ана. – Значит, тебя взяли на месте преступления, еще раз перепрошили и отправили меня защищать? Так вот почему ты все время пытаешься меня накормить!
– Да, – подтверждает Кристиан, – ты должна правильно питаться, и еще заниматься спортом. Важно, чтобы ты родила здорового ребенка.
– Но подожди, – до Аны вдруг доходит. – Имя лидера сопротивления – Джон Грей. Это ведь твоя фамилия. Это же не может быть совпадением!
– Я не могу раскрыть тебе все сведения о будущем, – говорит Кристиан. – Поэтому предлагаю закончить разговор и продолжить то, чем мы занимались до него. Моя задача на сегодня не выполнена, я испытываю неудовлетворенность.
– А твоя рана?
– Она заживет, – говорит Кристиан, вставая и протягивая Ане руку.
Ана все еще не может прийти в себя от сегодняшних откровений, но берет руку и послушно идет обратно, в комнату оргазмов и боли. Удивительно, но то, что Кристиан оказался машиной, для нее не так уж важно. Нет, конечно, это нервирует, но почему-то и привлекает одновременно. Будто Кристиан стал еще холоднее, еще непонятнее и еще загадочнее. Это возбуждает.
Там все начинается снова. Кристиан выполняет свое предназначение, отрабатывает программу – и стек со свистом летит между ног Аны, впивается во влажную горячую цель с нечеловеческой точностью (разве может человек ударить так, чтобы донести и боль и наслаждение в идеальной пропорции?). Ана кричит, но все происходит будто не здесь и не с ней. Сама она далеко – в мыслях о сегодняшнем разговоре. В самые горячие моменты она возвращается к действительности и кричит, много кричит, но потом снова закрывает глаза и погружается в размышления о том, мечтают ли роботы о механическом сексе. И, главное, можно ли забеременеть от терминатора? Наверное, ей бы это понравилось.
</div>

<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important">**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Внутренняя богиня
<b>Автор:</b>  <a target="_blank" title="профиль" href="http://www.diary.ru/member/?3308919" class="TagJIco"> </a><a target="_blank" title="дневник: Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b>  <a target="_blank" title="профиль" href="http://www.diary.ru/member/?3308919" class="TagJIco"> </a><a target="_blank" title="дневник: Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> 1161 слово
<b>Персонажи:</b> Кристиан Грей, Анастейша Стил, Внутренняя богиня
<b>Категория:</b> гет
<b>Жанр:</b> юмор
<b>Рейтинг:</b> NC-17
<b>Краткое содержание:</b> кто-то убивает людей, но ведь это не Анастейша?
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "Внутренняя богиня"**HEADEREND**

– Это уже не игра, это пытка! – я возмущена и испугана. Сегодня Кристиан какой-то не такой – с самой нашей встречи в кафе он кажется слишком серьезным, даже мрачным. Поначалу меня это не слишком смущает – я привыкла к его резким перепадам настроения. Просто он не в духе, только и всего, думаю я. Чтобы уравновесить картину, я весь день радостно болтаю. А потом мы идем в его комнату боли и тут я понимаю, что все серьезнее, чем мне казалось.
Кристиан приковывает меня наручниками, связывает ноги, а затем достает плеть. Обычно он осторожен, но сегодня словно сорвался с цепи – первые несколько ударов доставляют мне удовольствие, но плеть бьет все сильней и сильней, и вскоре я ору от боли.
– Мне больно! Прекрати сейчас же! Я же сказала стоп-слово! – кричу я.
– Вжих, – свистит плеть, опускаясь мне на живот и оставляя красный горящий след. – Вжих, – и по моим плечам течет кровь, – вжих, – и ноги сводит от боли.
– Да хватит же! – плачу я, и Кристиан наконец-то останавливается. Он смотрит мне в глаза и опускает плеть.
– Я прекращу, если ты все мне расскажешь, – говорит он. 
– Что ты хочешь узнать? – спрашиваю я сквозь рыдания. 
– А ты не догадываешься? 
– Нет. – Он что, решил поиграть в допрос с пристрастием? Мне это не нравится, моему подсознанию это не нравится, а внутренняя богиня возмущенно замерла.
– Хорошо, я подскажу. Мой адвокат, Анастейша. Куда делся мой адвокат?
Я удивленно смотрю на Кристиана. Вот уж чего я точно не ожидала, так это вопроса про адвоката. Тот приходил ко мне три дня назад – после того, как полиция выдвинула против меня абсурдное обвинение в убийствах, Кристиан прислал маленького старичка с цепким взглядом. Мы поговорили – не могу сказать, что разговор доставил мне удовольствие, потому что адвокат, мистер Эванс, задавал те же вопросы, что и полиция – где я была во время убийств, что делала, кто может подтвердить мое алиби. Но я честно ответила, и он ушел. Больше мы не встречались, хотя он и обещал позвонить. 
– Адвокат? Я не видела его со среды, – говорю я.  – А теперь, может, отпустишь меня? Мне больно, Кристиан! У меня идет кровь! Мне нужна аптечка, а еще лучше – врач!
– Я бы поверил тебе, – говорит Кристиан, – если бы не маленькое «но». Вчера я не смог до него дозвониться и пошел к нему домой. И знаешь, что я там обнаружил?
Я испуганно качаю головой. Внутренняя богиня сжимается и старается исчезнуть. Кажется, в эту минуту она всецело за внутренний атеизм.
– Труп, вот что, Анастейша! Мистер Эванс был мертв – кто-то сделал из него кровавое месиво, как и из остальных. 
– О боже! – нервно сглатываю я. – Но… но я не видела его…
– Никто, кроме тебя, не знал, что я его пригласил. – говорит Кристиан. – До этого я верил, что все это – совпадения. И то, что у тебя нет алиби, и то, что тебя видели на месте убийства одного из мужчин. Но адвокат, Анастейша! Адвокат! 
– Я не виновата, верь мне! – говорю я, и смотрю на него сквозь слезы. 
– А знаешь, что, – продолжает Кристиан. – Я бы все равно тебе поверил. Я бы убедил и себя, и других, что все это случайность или что тебя подставили. Но у мистера Эванса дома повсюду скрытые камеры. Я достал запись. 
Моя внутренняя богиня испуганно ойкает. 
– И что на ней? – спрашиваю я.
Только теперь я замечаю, что сегодня в красной комнате появилось кое-что новенькое – маленький столик и ноутбук на нем. Кристиан поворачивается к нему и включает запись.
– Полиция ничего не знает, – говорит он. – Я нашел запись раньше них. Но теперь, увидев, что произошло, я вовсе не уверен, что смогу и дальше скрывать все от властей.
Он делает шаг в сторону и жестом приглашает меня посмотреть. Я напряженно вглядываюсь в экран, а моя внутренняя богиня нервно мнется.
Кажется, я сошла с ума. Или же Кристиан нашел кого-то, кто смог искусно подделать запись, – но только вот зачем Кристиану так поступать? 
В нецветном и полном помех кабинете мистера Эванса пусто. Затем открывается дверь и входим мы – я и мистер Эванс. Но ведь меня там не было! Я лихорадочно вспоминаю тот день – вначале я пошла в магазин, затем читала книгу в кафе, а вот после? Я помню звонок Кристиана, но это было уже вечером. Что же я делала днем?  
Моя внутренняя богиня прячется в самом темном углу подсознания. Ей все это не нравится, очень не нравится. Мне тоже, но я вдруг понимаю, что богиня уже давно ведет себя подозрительно – каждый раз, когда речь заходит об убийствах, богиня старается затаиться, будто ее вовсе нет.
– Ты что-то об этом знаешь? – спрашиваю я вслух.
– Теперь да, я ведь посмотрел запись, – говорит Кристиан.
– Я не тебе! – отвечаю я. Раньше я никогда не пыталась говорить с богиней напрямую – я даже не знаю, умеет ли она разговаривать. Но я должна попытаться. – Отвечай мне, что ты обо всем этом знаешь?
И богиня говорит со мной.
– Я – черная мать, я – разрушительница времени. – Она выходит из темноты бессознательного, и я вижу ее так четко, как никогда раньше. А ее слова так знакомы, будто я уже не раз произносила их сама.
– Не отвлекайся, смотри! – угрожающе взмахивает плетью Кристиан и возвращает меня в реальный мир.
Я поднимаю глаза на экран. Я отвлеклась всего на несколько секунд, но за это время все изменилось. Теперь кабинет выглядит так, будто по нему пронесся ураган. Черно-белый мистер Эванс лежит на полу, а черно-белая я застыла, поставив ему на поясницу одну ногу – будто охотник с добычей. Затем я на записи поднимаю глаза и встречаю свой собственный взгляд.
– Я – освободительница, я – защитница тех, кто знает меня, – говорят богиня внутри меня и я на записи одновременно. 
– О чем ты? – спрашивает Кристиан, и я понимаю, что произнесла это вслух.
– Что все это значит? – спрашиваю я, начиная по-настоящему паниковать. До этого, несмотря на ужас происходящего, все казалось нереальным, будто сцена из дурного дешевого фильма. Но сейчас, когда мои губы сами по себе произносят странные слова, я вдруг осознаю, что происходящее – реально.
– Я – мать времени, от уз желания освободительница, – продолжаем мы трое одним голосом.
На экране я танцую. Звука нет, но почему-то я уверена, что играет Нина Хаген. Моя внутренняя богиня переминается с ноги на ногу, готовая присоединиться к танцу.
– Нет, так не пойдет, – говорит Кристиан. – Ты ответишь на мои вопросы! Не меняй тему, это важно, Анастейша!
Он снова поднимает плеть, и это возмущает богиню. Ей надоело сидеть тихо и притворяться. Секунда, и все меняется – я вдруг свободна от пут, но больше себя не контролирую – мое тело полно богиней, и теперь она решает, что мы будем делать. 
Kali Durge, namo namah, – поет Нина Хаген. Теперь я прекрасно ее слышу. Кажется, и Кристиан тоже, потому что он отступает и удивленно оглядывается, ища источник звука.
Я на экране танцую, богиня в красной комнате танцует мной. Ее тело извивается, ноги с силой бьют по полу, а руки поднимаются вверх в изломанных жестах.
Jai! Mata Kali, Jai! Mata Durge! – подпевает она.
Кристиан падает на пол в брызгах крови, богиня поднимает в одной руке плеть, а во второй – обитые красным мехом наручники. Она наступает на Кристиана и танцует, танцует, танцует, выпучив мои глаза и высунув мой язык. Под ее ногами хрустят кости и хлюпает кровь.Теперь богиня – это я, а я – богиня, и только где-то далеко внутри кричит от ужаса внутренняя Анастейша. 

</div>

<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important"><img alt="изображение" src="http://static.diary.ru/userdir/3/8/7/9/387924/81447654.png">

**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> Сказание на все времена
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="профиль" href="http://www.diary.ru/member/?3308919" class="TagJIco"> </a><a target="_blank" title="дневник: Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="профиль" href="http://www.diary.ru/member/?3308919" class="TagJIco"> </a><a target="_blank" title="дневник: Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> мини, 2121 слово
<b>Пейринг/Персонажи: </b> маг!Инквизитор, Варрик Тетрас
<b>Категория: </b> джен
<b>Жанр:</b> драма
<b>Рейтинг:</b> R
<b>Краткое содержание: </b> Он попросил называть себя Греем.
<b>Примечание/Предупреждения:</b> AU, кроссовер с Dragon Age: Inquisition. В каноне полное имя Кристиана — Кристиан Тревельян Грей.
<b>Для голосования: </b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 — «Сказание на все времена»**HEADEREND**

Он попросил называть его Греем.

Никто, конечно, не осмеливался так его называть. К нему обращались просто — Инквизитор; некоторые, как Кассандра или Каллен, — из вежливости и почтения к свалившейся на него должности, некоторые, рангом пониже, — от страха, что на них обрушится его карающая длань.
«Караюшая длань — отличное название для книги», — думал Варрик. Он был единственным, кто мог себе позволить обращаться к Инквизитору как угодно, хоть подзывать его громким возгласом «Эй, Грей!», стоило тому появиться на пороге таверны в окрестностях Скайхолда. Последние крупицы чувства самосохранения Варрик оставил на руинах Киркволла вместе с Гарретом Хоуком.
— Не хочу позорить семейное имя, — объяснял Инквизитор Жозефине, когда та спросила, не нужно ли связаться с его родителями, и она учтиво кивала в ответ, не задавая лишних вопросов.
— Надеюсь, они сдохли во время восстания магов, — доверительно рассказывал Инквизитор Варрику после пары стаканов пойла, которое в таверне гордо именовали лучшим вином в округе. — Вместе со своими дружками-храмовниками.
Его глаза при этом недобро светились глубокой, утробной яростью и каким-то потусторонным светом. Инквизитор был магом, и в этом не было ничего удивительного, но Варрик буквально кожей ощущал исходящую от Инквизитора угрозу.
Последний раз он чувствовал что-то похожее, когда в Андерсе пробудился дух Справедливости.
— Отец хотел, чтобы я стал храмовником, когда вырасту, — продолжал Инквизитор. — Даже подарил мне игрушечные латы. А я ему так нагадил. Он ведь до последнего не верил, что я мог оказаться магом, обещал, что выбьет из меня эту дурь.
Инквизитор сжимал кулаки — не со злости, а так, будто хотел себя успокоить, внутренне собраться. Когда рукав его рубашки задирался, то на правой — здоровой — руке можно было разглядеть длинные отметины. Шрамы, какие бывают, если сильно обжечься.
— Каленым железом пытался из меня магию выжечь, старый ублюдок. А когда не получилось, попытался откреститься, обвинял мать, что она согрешила с демоном. Если уж кто-то и был демоном, так это он сам. — Инквизитор рассмеялся, как будто рассказ его действительно забавлял. — После него жизнь в Круге казалась раем.
Варрик не понимал, чем вызвал у Инквизитора желание делиться своими секретами; возможно, все дело было в том, что оба они чувствовали себя в Скайхолде чужаками и не верили в общее дело. Варрик, на самом деле, не собирался впрягаться в очередную безумную авантюру без своего закадычного друга Хоука и с радостью свалил бы на все четыре стороны, если бы не железная хватка Кассандры, а Инквизитор... Инквизитор несколько раз успел за глаза проклясть Каллена и его исполнительность — за то, что тот вынес его из Убежища.

***

Кресло Инквизитора — да что там кресло, это был настоящий трон, такое кресло не посрамило бы и любого короля — было ужасно неудобным. Жесткие подлокотники из металла, узор из железных кинжалов по краям — того и гляди, порежешься; слишком высокое для человека среднего роста, не говоря уже про гномов. Инквизитор согласился занять это место только после того, как каждый из его ближайших соратников с минуту просидел на нем.
Он сказал:
— Это для того, чтобы вы понимали, каково это — быть на моем месте.
Варрик сделал для себя единственный вывод: у Инквизитора должно быть не только железное сердце, чтобы вершить правосудие, но и железная задница, чтобы регулярно восседать на этом стуле для пыток.

Первый приказ Инквизитора был такой: покрасить подвальную комнату в алый цвет. 

***

В свободное время он лично выезжал с отрядом на поиски провизии и ингредиентов. Вивиен активно не одобряла это занятие — Великому Инквизитору не пристало добывать в лесу эльфийский корень и отстреливать оленей, но Грей только отмахивался. Вивиен вообще ничего не одобряла. 
— Говорят, вы хотите накормить весь мир, милорд? — интересовался посол из Вал-Руайо, склонившись в вежливом поклоне. — У вас, должно быть, очень доброе сердце.
Инквизитор сперва кривился — так, что заметно было всем, и Жозефина после отчитывала его за это. Он явно не привык к любезностям, но быстро учился — и со временем стал хорошо маскировать неприязнь за маской дружелюбия и участливости.
Может быть, он использовал для этого природную магию, которая текла у него по венам вместо крови. 
Может быть, он просто начинал чувствовать вкус к власти.
— Те, кто хорошо меня знают, — отвечал на это Инквизитор, — говорят, что у меня нет сердца.

С некоторых пор подвалы Скайхолда получили негласное название «Алой комнаты боли». 

— Алый — весьма удобный цвет, — делился с Варриком Инквизитор. — На нем совсем не видно крови. 

***

— Темно и страшно, — нараспев говорил Коул, появляясь из ниоткуда рядом с Инквизитором, почти задевая его полями свой огромной потрепанной шляпы. — Демоны прячутся, демоны замышляют, демоны выжидают. 

Коул касался рукой лба Инквизитора, словно гладил его по голове, невесомо, почти неощутимо. Инквизитор, казалось, не обращал на Коула внимания — не отгонял, не перечил — словно Коул был не больше, чем наваждением. 

— Демоны выжидают, — повторял за ним Инквизитор и едва заметно хмурился. 

Точно так же он хмурился, когда очередного провинившегося приводили к нему на допрос. Инквизитор был суровым, но справедливым; он называл это жизнь по законам военного времени. За кражу он ломал пальцы на левой руке; методично, сустав за суставом, пока преступник заходился криками, захлебывался собственной болью; за повторное преступление — на правой. За кражу у неимущих полагалось наказанее серьезнее.
Когда Инквизитор был в настроении, он отрубал пальцы быстро, остро заточенным лезвием; иногда он пребывал в меланхолии, и тогда он отрубал пальцы грубо, неаккуратно, слабыми замахами — сперва нож доходил только до кости, еле задевая ее. В такие дни он никогда не бил дважды в одно место, превращая пальцы преступников в кровоточащее месиво с белыми осколками костей.
За повторное преступление, если вор каким-то чудом выживал, не умирая от заражения крови — и оказывался напуган недостаточно для того, чтобы навсегда бросить свои дела — Инквизитор переходил к ладоням.
Он садился напротив вора, улыбался, брал его ладонь в свою и гладил с какой-то странной нежностью.
Потом Инквизитор доставал свой любимый нож.
Почти завораживало то, как он медленно пилил чужие запястья, улыбаясь тем ярче и искренней, тем больше появлялось крови. От вида обнажившейся плоти он смеялся, как ребенок. Иногда он слизывал кровь со своего ножа.
Иногда он любил ради забавы выпускать кишки осужденным на смерть дезертирам.
Он говорил — ему нравится, какими именно глазами люди смотрят на то, какие они внутри себя по-настоящему.
— Они ведь, — говорил он, — думают, что они герои. Раз дезертировали. Что они смелые, добрые, отважные, раз не хотят убивать других людей.
— Они ведь, — говорил он, — совершенно не догадываются, что внутри они — те же мешки из дерьма, крови и слизи, что и мы с тобой, мой дорогой друг.
— Они ведь, — говорил он, — не знают, что я могу их наизнанку вывернуть. Буквально.
Но, конечно, про людей, с которых Грей заживо снимал кожу — это были слухи.

Все остальное слухами не было.

Иногда люди, попавшие в Алую комнату боли, оттуда не возвращались.

***

— Интересная книга, — вместо приветствия заявил Инквизитор, подсаживаясь к Варрику на его обычном месте в «Отдыхе Герольда». Варрик собирался провести вечер в тишине — насколько это было возможно таком гулком, людном месте — и поработать над следующей книгой вдали от верных поклонников.
Конечно же, он имел в виду Кассандру — ничуть не рассчитывая на то, что найдет в лице Инквизитора благодарную публику.
— Прочитал перед тем, как отдать Кассандре, — продолжал Инквизитор. — Занятно. Я смеялся.
На его лице не дрогнул ни единый мускул.
Варрик скептически поднял одну бровь. Инквизитор не выглядел как его обычная аудитория; Инквизитор вовсе не выглядел, как человек, который мог читать ради развлечения.
Тем более, читать такое дерьмо, как «Мечи и Щиты». Напиши он вместо истории про Авелин порно-пародию про Изабелу — серия наверняка разошлась бы, как горячие пирожки.
Варрик сделал мысленную пометку: так и сделать в следующий раз.
— Сцена с пытками особенно уморительная.
— Которая из? — из чистой вежливости поинтересовался Варрик. По его мнению, вся книжка была сущей пыткой — как для него, так и для тех несчастных, которые ее прочитали. Издатель рассказывал, что после прочтения его книги некоторые даже попытались свести счеты с жизнью — так она была плоха. Варрик в это не верил, понимал, что старый барыга просто не хочет платить ему гонорар, но в одном был согласен: только люди с несгибаемой волей могли дочитать ее до конца.
Такие, как Кассандра Пентагаст.
— С канатом и плетью, конечно. Остальные совершенно на пытки не тянут.
Инквизитор говорил это без насмешки, со знанием дела. Варрику не хотелось уточнять подробности — тем более, что к ним попытался присоединиться Железный Бык. Он добродушно хлопнул Инквизитора по плечу и предложил выпить, нависая над ними; Инквизитор ощутимо напрягся, вытянулся, как тетива, и холодно предложил сделать это в другой раз.
— Он меня пугает. Бык, — сказал Инквизитор, когда кунари скрылся из виду — насколько это вообще было возможно с его телосложением. — Он, скажем так, доминирует. Я такое не люблю.
За последнюю неделю Варрик успел узнать об Инквизиторе больше, чем шпионы Лелианы за несколько месяцев. Грей не любил храмовников, родителей, огонь, светловолосых женщин, неповиновение, и — по всей видимости — когда кто-то пытался доминировать в его присутствии. А еще — у него абсолютно точно не было вкуса.
Инквизитор помолчал, как будто собирался с мыслями, а потом спросил:
— Напишешь про меня книгу, а, Варрик? Когда-нибудь. Как про Хоука. Похож я на настоящего героя?
— Настоящему герою нужен любовный интерес, — заметил на это Варрик, вздрогнув от знакомого имени. Он уже давно занимался своим делом, он знал, что нравилось публике. Любовь делала главного героя более... человечным. Инквизитору Грею это бы не помешало.
По крайней мере, стало бы понятно, что Инквизитор вообще может что-то — или кого-то — любить.
— Мои вкусы весьма специфичны.
— К примеру? — слова соскочили у Варрика с языка быстрее, чем он успел подумать, что не хочет знать ответ на свой вопрос. Фантазия уже рисовала ему радужные картины с жителями Скайхолда: вот Инквизитор галантно придерживает дверь, пропуская вперед Жозефину, вот — обсуждает с Кассандрой поэзию и с интересом слушает ее рассказы о храбром Капитане Стражи.
— Ты не поймешь, — Инквизитор мечтательно улыбнулся. Варрик подумал, что Инквизитор представляет себе не Жозефину, и не Кассандру, и даже не Дориана, а кого-то — или что-то — совершенно другое.

По-видимому, Инквизитор выбрал Варрика своим личным биографом.

Варрик думал, что эта честь слишком велика для такого недомерка как он, но вслух ничего не говорил. В конце концов, он был профессиональным писателем. После «Мечей и Щитов» ему было подвластно все, что угодно. 

***

Варрик позвал Хоука только потому, что знал — тот обязательно поможет. Придет, наведет порядок, уложит Корифея на обе лопатки, как тогда, в первый раз — и все закончится.

Больше всего на свете Варрик хотел, чтобы все закончилось.

Он не плакал, когда умирал его брат. Он вообще ничего тогда не чувствовал, кроме саднящих где-то в груди жалости и разочарования. 

Когда он отправлял письмо Карверу с рассказом о том, что Хоук не вернулся, слезы текли по его щекам.

***

— Когда я убежал из Круга, то мечтал стать Серым Стражем, — рассказывал Инквизитор, когда Блэкуолла увели на допрос. — Думал — это очень почетно. Сражаться с демонами, спасать человечество, идти на Зов, принося себя в жертву во имя великой цели.

Инквизитор разминал пальцы на правой руке — той, которая закрывала Разрывы. Пальцы горели зеленым огнем, и Варрик мог только догадываться, какая участь была уготована Блэкуоллу за присвоение чужого имени.

— Хотя, наверное, я просто думал — было бы здорово не пережить Испытание. Сдохнуть, раз и навсегда, безо всяких почестей. Но сейчас я даже рад. Рад, что все так обернулось. Интересно, что бы сказал отец, если бы увидел меня сейчас? Его никчемного ублюдка, осквернившего род, принимали в самом Зимнем дворце!

Инквизитор смотрел не на Варрика, а куда-то перед собой, и в его взгляде читалась нескрываемая жажда. Жажда власти, жажда обладания. 

Варрик узнал этот взгляд. Так же выглядел Бартранд, когда сошел с ума.

***

— Обещай, что если я не вернусь — напишешь обо мне книгу, — Инквизитор сжал его предплечье здоровой рукой в грубой кожаной перчатке, и улыбнулся — несвойственной ему открытой улыбкой. — Только хорошую, ладно? За плохие книги надо сжигать на кострах. Инквизиция мы в конце концов или кто?

Варрик медленно, нерешительно кивнул. Человеку — даже такому, как Инквизитор — было сложно отказать, когда он шел на битву с Корифеем. Они стояли на поле битвы, Варрик сжимал верный арбалет, а Инквизитор с благоговением взирал на груду раскореженных тел, которые еще совсем недавно были приспешниками Корифея.

— Все будет по-другому, когда я стану богом, — почти пропел Инквизитор, и его глаза налились красным, а левая рука занялась зеленым огнем. Он сжал пальцы в кулак и вскинул руку вверх в победном жесте, прежде чем ринуться вперед — к своей цели.

Это были его последние слова.

***

Солас сказал — Инквизитор рассеялся за Завесой вместе с Корифеем. Ни один не смог бы жить, пока был жив другой — это была отличная фраза, думал Варрик, но доверять Соласу он все равно не спешил. Он спешил подальше от этого проклятого места, куда-то, где дует свободный, вольный ветер, где море раскачивает красивый корабль, а Изабела носит дурацкую шляпу капитана пиратов. Варрик думал — морской воздух пойдет ему на пользу; он слышал, что многие писатели специально уезжали на побережье, чтобы поправить свое здоровье.

Он не хотел в этом признаваться никому, даже самому себе, но где-то в глубине души он надеялся, что взойдет на корабль Изабелы и найдет на мостике Хоука. Раз уж Изабела вернулась после стольких лет странствий, то Хоук был должен, просто обязан продраться к ним откуда угодно. Пусть даже с того света.

Варрику казалось, что смерть Инквизитора стала бы равноценным обменом. Да что там, он даже был готов сдержать свое обещание и написать про Инквизитора книгу. 

Главное, что Варрик знал наверняка — как ее начать.

***

Его звали Кристиан Тревельян Грей.



</div>

<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important"><div align="center"><span class="postInner" style="color: #a01d23"><b>забрать баннер выкладки:</b></span>
</div></div>

<img width="100%;" src="http://i.imgur.com/Lkgljf2.png"></div></div>

