<div align="center"><div style="width: 80%; max-width: 1000px; min-width:600px; font-family: Verdana; font-size:12px; color: #000000"><img width="100%;" src="http://i.imgur.com/YhqKhle.png">

<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important">

**DIVIDER**|**HEADERSTART**<b>Название:</b> ООС и АУ
<b>Автор:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Бета:</b> <a target="_blank" title="Fifty Shades Darker" href="http://fiftyshadesdarker.diary.ru" class="TagL">fandom 50 Shades of Grey 2015</a>
<b>Размер:</b> макси, 18 540 слов
<b>Пейринг/Персонажи:</b> ООС, АУ, Анастейша Стил, Кристиан Грей, Карлайл Каллен, Эдвард Каллен, прочие
<b>Категория:</b> джен, гет, префемслэш
<b>Жанр:</b> ООС и АУ, драма, постмодернизм, полный дубердымс
<b>Рейтинг:</b> R
<b>Краткое содержание:</b> искрометное краткое содержание
<b>Иллюстрация:</b> <a target="_blank" href="http://fk-2o15.diary.ru/p205503126.htm">Архивные документы</a>, <a target="_blank" href="http://fk-2o15.diary.ru/p205503126.htm">Дубердымс</a>
<b>Примечание/Предупреждения:</b> ООС и АУ, осторожно, отсылки, найди их все.
<b>Ссылки на скачивание:</b> <a target="_blank" href="https://www.sendspace.com/file/zfnsgc">docx</a> | <a target="_blank" href="https://www.sendspace.com/file/co7mmu">epub</a> | <a target="_blank" href="https://www.sendspace.com/file/oroklw">mobi</a> | <a target="_blank" href="https://www.sendspace.com/file/r07afr">txt</a>
<b>Для голосования:</b> #. fandom 50 Shades of Grey 2015 - "ООС и АУ"**HEADEREND**



ПРОЛОГ
 
Наружу Ана могла выходить только ближе к вечеру, когда жара рассеивалась, а тепло от земли переставало искажать реальность пыльными волнами. Даже от тусклого солнечного света начинала болеть голова, но всё время сидеть на месте было невыносимо – так что она выходила, как следует рассчитав время и силы. В этот раз Ана почти сразу опустилась на землю, привалившись к стене. Долго ходить она всё ещё не могла.
Небольшой покорёженный дом принадлежал местному доктору: в нём всё пропахло горькими травами, а в поверхность хилого, шатающегося столе въелись мутные разводы. Когда у Аны начинался жар, она видела у этого стола призрак — с блеклой голубой кожей и белыми волосами; он опирался на стол или крутил в руках какой-то предмет, который Ана не могла разглядеть. Стоило ей сощуриться, как видение пропадало.
 
Доктор сказал ей, что она разбилась.
Он был единственным в поселении, кто говорил, пусть плохо и невнятно, но на английском языке. Насколько поняла Ана из бессвязных объяснений, он учился где-то в большом городе, но так давно, что порядком подзабыл нужные слова. Кроме него рядом с Аной, слишком чуждой, слишком светлокожей для местных, не боялась находиться только маленькая девочка, которая, по словам доктора, и нашла её.
— Она была, — сказал тот, тщательно проговаривая слова, — бум. Много света. Всё сломалось. Ты. Огонь. Сильно боялась Касса.
Девочка сосредоточенно кивала. Касса, догадалась Ана, это так ее звали.

Взрыв, крушение, огонь, приближение земли — это Ана помнила, но всё, что было раньше, казалось туманом. Пробиться сквозь плотную завесу не выходило; даже смазанные обрывки – что-то про родителей, про её детство, — были слишком отрывисты, чтобы зацепиться за них.

В первые несколько дней после катастрофы Ана пыталась говорить вслух — доктор вряд ли придавал этому значение, но любой факт, любая мелочь помогли бы ей. Имя, возраст, детская игрушка, детство, первый поцелуй — глупые детали, которые сложились бы в последовательность.
Девочка Касса назвала её «Ана». 
 
Когда солнце совсем село, к ней подошёл вождь. Ана попыталась подняться, но он остановил её взмахом руки.
— Как бы я хотела вас понимать, — пробормотала она. — Всё было бы намного проще.
Вождь кивнул и сказал что-то, указав на Ану, а потом на какого-то юношу за своей спиной. Он покрутил руками, и до Аны запоздало дошло, что это означает машину.
— Он добудет машину, — произнесла Ана, повторив жесты вождя. Тот кивнул. — Мне пойти с ним?
Парень отступил на шаг и замахал руками, а вождь прикрикнул на него. Язык у них был странный, булькающий, а окончания слов они проглатывали.
— Он сам, — сказал Ана. — Свяжется с кем-то?
Вождь повторил её жест с телефоном. Кивнул, снова указал на парня, а потом в восточную сторону, и очертил четыре круга.
— Четыре дня. — Она всё же поднялась, тяжело опираясь на стену. Руки ей никто не подал. — Спасибо.
Вождь снова кивнул и отошёл, а парень, повинуясь незаметному указу, сорвался с места.
 
На востоке в четырёх днях пешего пути есть город, запомнила Ана. Доктор говорил что-то про Эфиопию.
 
Её называли Ана.
 
Как она попала сюда?
 
***
 
На третий день Ана больше не опиралась на палку.
Поселение было большим, дома стояли в отдалении друг от друга, а центр занимала площадь с базаром, но понять, по какому принципу он работает, Ана так и не смогла. Люди носили длинные белые накидки, булькали на своём странном языке и рассматривали ее с интересом и настороженностью, а дети сторонились, разбегались в стороны, как потревоженные птицы.
Волосы у Аны обгорели при катастрофе и свисали неровными прядями — спереди короче, сзади длиннее, но она сомневалась, что именно странная причёска привлекает так много внимания.
Возможно, она была одной из первых белых женщин, которую они видели вблизи.
 
Ана ступала босыми ногами по песку и вспоминала.
Как бы она ни старалась, пробраться сквозь мутный туман не выходило. Ана не знала, как попала в авиакатастрофу и почему за ней никого не прислали; она не знала номера телефонов, по которым смогла бы хоть куда-то дозвониться, не знала адресов, знала про сами телефоны и адреса — доктор даже не пытался этого объяснить. Или он сам не имел понятия, или объяснения вышли бы слишком сложными для его английского, но во взгляде, что он иногда бросал, Ане чудилось непонятное сожаление.
 
Девочка Касса ходила за ней неотступно.
— Ты чудо, — сказал на это доктор. — Она чудо. Тянет.
Он говорил всё меньше с каждым днём, а в его доме один за другим появлялись больные — слово "эпидемия" никто не произносил, словно оно было опасным.
— Где вы нашли меня, — скорее сказала, чем спросила Ана на исходе четвёртого дня. Она устала ждать. — Я хочу посмотреть на это место. Возможно, там разбилось что-то опасное, и нужна эвакуация.
Доктор перевёл взгляд на стену и задумался. Ана постоянно забывала сбавлять темп речи, а ему требовалось некоторое время, чтобы понять.
— Касса покажет, — сказал он и, окликнув девочку, что-то ей объяснил.
Она снова кивнула, так же сосредоточено, как до этого. Возможно, доктор собирался вырастить из неё свою замену — слишком уж много времени она проводила с больными.
 
***
 
Место крушения было севернее посёлка.
Чем ближе они подходили, тем сильнее пульсировало что-то в голове, а глаза слепило, хотя солнце уже не было таким ярким, как днём. Ана морщилась и упрямо шла дальше.
Девочка остановилась и указала пальцем вперёд.
 
Там была выжженная воронка — огромная, как после удара метеорита. Бум, сказал доктор, но здесь скорее был бадабум. Выжить при таком ударе невозможно.
Ана сильнее сжала ткань юбки и прикрыла глаза. Голова начинала болеть совсем нестерпимо.
— Это всё бессмыслица какая-то. Полнейший абсурд.
— Абсурд, — повторила девочка.
Она, конечно, не знала, что это за слово, повторяла, просто чтобы повторить, но Ана всё равно обернулась.
Внизу были люди в чёрных костюмах, с приборами, техникой, они, наверное, исследовали дыру. Чуть дальше, на ровном пустыре стоял вертолёт — Касса вращала указательным пальцем, разглядывая его, и Ана растерянно замерла, а потом почти рванулась вперёд, обходя расплавившуюся по краю воронку.
— Эй, — крикнула она.
Люди в костюмах вызывали чёткую ассоциацию и почти толкали её вперёд. Ана бежала не к ним, она догоняла мысль, неоформившийся кусок памяти, саму себя.
Когда ей оставалось ещё шагов пятьдесят, поднялся ветер от истово работающих лопастей. Пыль и песок взметнулись вверх, и Ана закашлялась.
— Кто вы? — крикнули со стороны машины. — Мэм, оставайтесь на месте.
— Мне нужна помощь, — сказала она и снова закашлялась. — Мне нужно домой. Вы понимаете меня?
— Мэм, — повторил человек в костюме.
Ана увидела по тени, как он шагнул вперёд, и подняла голову, приставив ладонь ко лбу. Она увидела пистолет в его руке.
 
***
 
Перед глазами у Аны был синий призрак из дома врача — он всё ещё крутил что-то в руках, вращал, как кубик Рубика.
— Просыпайся, — сказал он, и Ана открыла глаза.
 
Металлический лязг доносился словно отовсюду, а пыль покрывала всё вокруг слишком плотно — были видны только огромные тени и рыжеватые, яркие острова огня.
На Ане лежало что-то, но, только сбросив, она поняла, что это человек в грязном, помятом костюме с почерневшей вмятиной вместо груди — будто кто-то выдрал кусок кожи, а потом прижёг.
Ана поднялась и с трудом удержалась на ногах. Ей смутно казалось, что в неё кто-то стрелял, но на одежде не было следов, только тёмные, пепельные полосы. Из оседающей пыли выплывали силуэты обломков, в нескольких метрах высилась лопасть от вертолёта, вбитая в землю неизвестной силой.
Порыв ветра принёс запах паленой кожи.
Ану замутило, и она схватилась за лицо ладонями, пытаясь подавить приступ. Она слишком сильно вжала пальцы в кожу, но боль немного отрезвила, напомнила кое-что, и Ана усилием заставила себя выпрямиться и оглядеться.
— Касса!

Когда она подошла, в глазах девочки был первобытный ужас. Она дрожала, а волосы у нее пошли проседью. Ана подумала, что так не бывает, люди не седеют от страха в одно мгновение, вертолеты не взрываются, просто стоя на месте, что это бессмысленно, глупо — и что это все происходит с ней.
— Кто это сделал, — пробормотала Ана. — Господи, кто мог такое сделать…
Девочка заворожено подняла руку и указала перед собой. Когда она убежала, Ана ее не окликнула.
 
Она стояла среди огня и осколков, и глаза у нее слезились.
Ее назвали Ана, она была где-то Эфиопии, среди обломков и погибших людей, и ничего о себе не помнила.
Что она, черт возьми, такое?
 
 
<b>Часть 1, в которой зарождается сюжет</b>
 
Стену опалило, и даже через покрытие Ана почувствовала жар. Огонь взметнулся вверх, цепляясь за отклеившиеся обои, и погас, растворился в воздухе, оставив после себя запах озона. Досчитав до трех, Ана вышла из-за угла и выстрелила, тут же предплечьем отбив деревянную плашку. В стороны посыпались осколки, а нападавший упал. Еще один преступник стоял у старого рассохшегося серванта, и поза его была обреченной. Под ногами валялись бутылки, растеклась небольшая лужица спирта, а судя по порезам на рубашке, фитиль он делал из того, что попало под руку. Ана вырубила его коротким ударом по шее.
— Чисто, — сказала она.
— У меня тоже, — отозвалась Кейт. Ее голос, искаженный радиопомехами, казался скучающим. — Хосе?
— Никто не выходил, никто не выходил. В соседнем доме наркоманы, а через дорогу кто-то отмечает шестнадцатилетние. Судя по ажиотажу, скоро будет фейерверк.
Что-то хлопнуло сзади, но Ана успела пригнуться раньше, чем ударили — в дверной косяк где-то на уровне ее головы врезался тяжелый томагавк.
— Сдохни! — прошипел нападающий, но не сделал и нескольких шагов — Ана прицельно выпустила обойму ему прямо в грудь.
— Откуда у них томагавк?
— Любят экзотику? — предположил Хосе. — Или нашли в доме. Двадцать четыре человека за десяток минут — вы идете на мировой рекорд.
— Было достаточно просто.
— Именно поэтому я и заговорил. Мы здесь только потому, что кое-кому вздумалось погеройствовать.
— Вас я не звала.
Один из преступников пошевелился, и Ана склонилась рядом, достав из кармана наручники
— Кейт?
— Пока мужчина болтает, женщины работают. Полиция скоро будет.
— Кстати, о полиции. Три агента секретной службы, играющие на поле копов? Поверь моему опыту, скоро это кому-то надоест.
— Если ты про себя…
— Я про копов. Ты что, совсем не смотрела сериалы? Ах да, — сказал Хосе. — Точно.
При первом знакомстве он показался Ане серьезным, возможно излишне ответственным агентом со своими травмами. Представлялось, что он будет идти к намеченной цели, не переспрашивать и выполнять приказы.
На практике же Хосе оказался настоящей занозой в заднице. Его удивительной особенностью было умение все говорить с абсолютно невозмутимым видом. Он обсуждал политику и говорил про женщин, ругался на Карлайла и смотрел ток-шоу, сражался и завтракал с одним и тем же выражением абсолютной отрешенности, бренности мира.
Понять, когда он шутит, у Аны получалось далеко не всегда. Шутил Хосе часто.
— Карлайл говорил мне, что проблем не будет, — сказала Ана. — Эта банда ограбила четыре банка. Погибли люди.
— Да, сделали они все достаточно грязно, — согласился Хосе. — Я не против размяться, милая, но это не наша лига. Такими делами должны заниматься копы. Или незарегистрированные супергерои. Был тут одно время такой, чувак в сером костюме, называл себя Шейдс, ходят слухи, что он копам раскрываемость на 50 процентов повысил, представляешь? А год назад раз — и исчез, ни слуху, ни духу. Говорят, это все после статьи, где какая-то журналистка назвала его «Фифтишейдс», переслушав Фифтисента. 
Спорить Ана не стала. В чем-то она была даже согласна.
Во всем, кроме обращения — но избавить Хосе от натужных попыток за ней приударить у Аны не получалось.
Банда пряталась в старом, заброшенном доме Бруклина; раньше здесь наверняка жили бездомные или те наркоманы, которых заметил Хосе, но их выкинули с насиженного места. Почти все деньги банда тоже приносила сюда: они мешками были свалены в соседней комнате.
Ана связала всех, кого успела, и оставила у стены. В комнате все еще пахло гарью, а обои выгорели безобразными пятнами, предавая обстановке совершенно мистический вид. Словно здесь вызывали демонов, а не прятали награбленные деньги.
По определенным причинам это напоминало Ане пятна, что показывали ей психологи: что вы видите на картинках, мисс Стил? Опишите ваши чувства. 
Сейчас она чувствовала разве что легкое головокружение. 
 
*
 
Хосе ждал их с Кейт на крыше соседнего дома.
— Ладно, здесь закончили, — сказала Ана, поправляя куртку. Для таких заданий им выдавали специальную форму, но ее экземпляр отличался отпечатанной белой звездой на груди — у кого-то было достаточно специфичное чувство юмора. — Что у нас еще по плану?
— Серийный убийца, но это дело людей из Квантико, и вот к ним точно лезть не стоит. Есть несколько мелких воришек, несколько изнасилований, жалобы на пьющих мужей, — Хосе поморщился, — а так преступность спит, пока мы на страже.
— Какие-то беспорядки на Пятой авеню, — добавила Кейт.
На стеклянном прозрачном корпусе планшетника в ее руках выделялся логотип «Грей Индастриз». «Сделай шаг в будущее», — говорилось в рекламе, которую постоянно крутили на экранах.
«Открой глаза в новом мире».
Вывески и билборды, развешенные по всему Нью-Йорку, вызывали у Аны что-то вроде глухого раздражения, беспричинного зуда где-то на краю сознания.
— Только не…

— Агент Тринадцать на связи, — раздалось в наушниках. – Команда Альфа, вас вызывают на базу. У Карлайла есть задание.
Совсем рядом вспыхнул фейерверк и окрасил все вокруг в синий цвет. Грохот от разрывающихся снарядов перекрыл звук, и Ана прижала наушник ближе к уху.
— Принято, агент Тринадцать. Скоро будем.
 
***
 
В этот раз база ООСа размещалась в неприметном офисном здании с огромными стеклянными окнами — несмотря на отсветы фонарей, рассмотреть, что находится по ту сторону, казалось невозможным. Прежде чем зайти, Ана сделала глубокий вдох и прикрыла глаза, наслаждаясь минутной тишиной. Обычно в этом районе было шумно, отовсюду раздавались визги тормозов, шум снующих туда-сюда людей, гомон, привычный людям уличный фон — и такой же непривычный шум для Аны.
Нью-Йорк казался ей распухшей жабой, мешком, из которого вот-вот высыпется все содержимое.
— Все эти переезды после того, как Грей поигрался с системой безопасности, — сказал Хосе, остановившись рядом. — Раздражает.
— Вы готовы? — спросила агент Тринадцать. Она ждала их у одной из стеклянных дверей, и в деловом костюме выглядела как администратор или слишком ответственный работник, чуть ли не ночующий в офисе. Точно так же уместно, вспомнилось Ане, она выглядела при первой их встрече в докторском халате. — Пошли.
Агент Тринадцать была одной из немногих людей, кто находился рядом с Аной в первые дни, – сложные, наполненные глухими истериками, — будто вся тревога, что накопилась за все время, проведенное в Африке и одиночестве, решила выплеснуться в один раз. Ана истерила, Ана не соглашалась на лечение, Ана отказывалась говорить и отказывалась вспоминать. Все прошло, лекарства, что ей вкалывали, подействовали, минул уже целый год, но из-за какого-то неловкого чувства вины Ана никак не могла узнать имя агента Тринадцать и перейти наконец этот барьер.
Первое и единственное задание Карлайла после долгого курса реабилитации звучало просто и коротко: освойся. Он не добавил больше ничего, дал четвертый уровень доступа, униформу и Кейт Кавана в помощники. Или надсмотрщики. Хосе присоединился к ним через несколько дней — прямо посреди задания, вогнав стрелу в лоб террориста.
Полная свобода действий порядком смущала — Ана несколько дней провела дома или в бессмысленных разъездах по городу, только чтобы проверить, будут ли за ней следить. Ее не покидало чувство обреченности, невидимой удавки на горле. Ощущение было настолько реальным, что Ана постоянно цепляла ворот футболки или ослабляла пуговицы на рубашке.
И все же, устав оглядываться на прохожих, на людей с серыми галстуками, в темных очками, на всех, на кого реагировала ее обострившаяся паранойя, Ана решила начать с малого. Она в любом случае не собиралась сидеть сложа руки.
 
Все базы ООСа были разными и в то же время напоминали друг друга как родственники: бесконечная мешанина технологий и людей в опасной близости от управления миром. Однажды это поразило Ану, но стоило присмотреться, и она стала воспринимать все кругом за единое целое — неразрывную связь людей и машин, что-то вроде высокотехнологичного улья. Никто не обращал на них внимания, все двери были одинаковыми, но перед одной агент Тринадцать провела карточкой и взмахнула рукой, приглашая.
Карлайл не поднял взгляда, когда они вошли, но одним движением рассыпал по столу три папки документов.
— Задание, — резко объявил он. — Агент, вы свободны.
— Сэр.
Волосы на ее спине взметнулись вихрем, когда она прошла мимо, и Ана подумала, что стоит спросить ее имя. Как-нибудь в другой раз.
Она подошла к столу и приподняла край черной папки.
Мелкий текст, фотографии, цифры, несколько страниц с подробной записью телефонных разговоров.
— Это профайл на Кристиана Грея, — очень спокойно сказала Ана.
— Верно.
На глянцевой поверхности папки можно было почти рассмотреть свое отражение. Год назад, когда Ана только начала заново узнавать мир, ей протянули похожую папку, из плотной коричневой бумаги. Она прочла ее несколько раз и запомнила почти дословно, выучила все даты. Зазубрила то, что должно было и так быть в ее голове: имена родителей, название колледжа, даты, целый список дат и фотографий. Вот она с первым отчимом, вот читает Джейн Остин, вот сидит в клетчатом пледе, улыбаясь чему-то своему.
Фотографии и люди, которые не вызывали у нее и тени узнавания. Ана возненавидела ту папку. Она отказывалась называть себя Анастейшей Стил. Это имя было для нее чужим.
Исключительно точные данные из досье ООСа не давали никаких реальных знаний.
— Вы хотите, чтобы мы следили за ним?
— Если бы я хотел, чтобы вы просто следили, — сказал Карлайл, — то пригласил бы только агента Кавана. Ее лояльность не поддается сомнениям.
Краем глаза Ана заметила, что замечание не прошло даром: пусть лицо у Хосе оставалось невозмутимым, язык тела не лгал. Напряжение проступало венами на руках.
— Согласно нашим данным, — продолжил Карлайл, и удивительная доброжелательность голоса совершенно не шла его цепкому, злому взгляду, — на Кристиана Грея готовится нападение. Мы не знаем точно, что планируется — сведения слишком обрывочные. Но не в наших интересах, чтобы кто-то пострадал.
— Он не согласится, — сказала Кейт.
— Он уже согласился. — Стол под его хлопком дрогнул. — Это взаимовыгодная сделка, обеспечивающая ему безопасность, а нам…
— Доступ к его технологиям.
Карлайл изменился в лице.
— Мистеру Грею, — сказал он после недолгого молчания, — есть что терять. Ему лучше следить за своими… технологиями. Он согласен на охрану и лично попросил о защите агента Кавана.
— Действительно, — сказал Хосе, — кого он мог попросить? А мы с Аной идем по акции «два за одного»?  — Он откинулся в кресле и развернул страницы из файла на манер веера. — Так в чем задание, босс? Мы следим за Греем издалека, сидим рядом с оружием наготове или снуем в костюмах, как телохранители?
— Об этом договаривайтесь с самим Греем.
Кейт вдруг подняла голову. Она сидела в кресле, пристально вглядываясь в папку, а потом так резко вскинулась – и Ана не сразу поняла, что смотрят на нее.
— Я не буду с ним договариваться.
— Потому что?..

— Я даже не знаю, кто он такой.
— Профайл прямо перед тобой, — сказала Кейт. – Меня он не послушает, а Хосе – мужчина. У мистера Грея проблемы с мужчинами и блондинками, но, ходят слухи, что такие как ты, — она кивнула, — вызывают у него определенный интерес.
— Потеющие ладошки, — добавил Хосе. – Грязные фантазии.
— Умолкни.
Судя по профайлу – небрежно указанным фактами, биографии и нескольким выдержкам из статей, Кристиан Грей был не просто символом нового мира — он был иконой, мечтой, фантазией. Его любили, его ненавидели, восхваляли и говорили о нем.
Опасность угрожала ему постоянно.
— А что с нападающими? — спросила Ана, чтобы перевести тему. — Мы не сможем защищать его от всего мира.
— Над этим работает агент Хайд. — Карлайл посмотрел перед собой и покачал головой. — Он или Элис свяжутся с вами, когда что-то будет.
— Какие-то особые инструкции, сэр?
Казалось, Карлайл задумался.
Чувство игры, непонятного спектакля, вдруг захватило Ану – она будто участвовала при подготовке к театральному выступлению в «Глобусе» и почти видела, как раз за разом прогоняется сценарий, как актеры надевают костюмы и расставляются декорации.
— За вами будет следить не только ООС, — сказал наконец Карлайл. — Задание поняли? А теперь убирайтесь, нам нужно работать.
Ана сжала край папки, но все же оставила ее на столе. Она давно решила полагаться только на то, что может выяснить сама.
На пути из кабинета Хосе хлопнул ее по плечу и мечтательно воскликнул:
— О, Ана, это будет леген — подожди, подожди — дарно!
Ана так и не поняла, что он имел в виду.
 
***
 
На сборы им дали несколько дней, но Ане хватило всего пару часов — она еще не успела обрасти таким количеством вещей, чтобы выбирать.
Ее прежние вещи не вызывали эмоций, и сколько бы Кейт ни предлагала пройтись по магазинам, Ана всякий раз отказывалась – ей не хотелось заново обрастать привязанностями и памятью, чтобы снова потерять. Одалживать с извиняющейся улыбкой вещи у Кейт было проще. Это давало чувство отстраненности — чужая жизнь и чужие вещи. 
Психолог называл это каким-то заумным словом, смотрел со смесью участия и скуки; они проводили вместе по три часа в неделю, хотя несколько первых месяцев он почти не выходил из ее палаты.
Мало что изменилось за эти месяцы.
Часы показывали десять утра, и Ана понимала, что приехала к зданию Грея безобразно рано, но ничего не могла поделать. Сидеть в холодной, полупустой квартире, ожидая непонятного сигнала, казалось ей мучительным.
Офис Грея, который часто называли Башней Грея – за огромное, выкупленное исключительно под компанию здание, —  хоть и потерял вывеску, но все еще оставался одним из самых аляповатых Нью-Йоркских небоскребов — воплощенное эго одного человека. Такая самовлюбленность раздражала и восхищала Ану одновременно.
У входа ее встретил высокий мрачный мужчина, который, правда, тут же улыбнулся.
— Мисс Стил? — спросил он. — Я Тейлор. Очень польщен, мэм.
— Можно просто Ана.
— Ана, — согласно кивнул Тейлор — Босс предупреждал, что вы приедете. Так и сказал — им назначено на вечер, но Стил придет утром. Я вас уже полчаса жду!
Ана улыбнулась и передернула плечами.
— Значит, — сказала она, — хорошо, что я все же решила заглянуть.
— А то.
Они прошлись по длинному коридору к лифту. Ана рассчитывала увидеть здесь магическое влияние технологий, но все было стандартно. Даже слишком — горшки в вазонах, казалось, не менялись с сороковых годов.
— Ваш этаж готов уже где-то месяц, — добавил Тейлор.
Ана едва не оступилась.
 
*
 
Оказалось, что ключи от этого этажа есть только у Грея, и дома его, конечно же, не было. Ана неловко замерла на пороге. Тейлор сказал, что ему нужно заняться делами босса, сказал чувствовать себя как дома, что все нормально, но это слабо утешало.
Ждать пришлось всего полчаса, но и их Ана провела как на иголках, выстояла с прямой спиной посреди огромного, залитого уличным светом помещения, потому что никак не могла решить, имеет ли она право хоть к чему-то прикасаться. Она чувствовала огромную пропасть, стену между собой и Греем, его миром, и тем, что представляло собой мир Аны.
Она была почти рада, что нигде не заметила семейных фотографий.
 
На этаж вел лифт, и Ана ждала, глядя на стальные двери, и старалась не думать, как нелепо она выглядит с сумкой, наготове, словно в любую минуту готова сорваться. Впрочем, «словно» здесь было лишним.
— Нет, я все помню, — произнес Грей, когда распахнулись двери лифта, — действительно помню. Двадцатого числа, три часа, да, я буду. Нет, без Рос, она где-то… Еще одна шутка про подкаблучника, и я изменю чувствительность твоего экрана. Ты будешь страдать.
Грей был в светло-сером костюме и выглядел немногим хуже всех тех постановочных снимков, что скинула Кейт ей в телефон.
На Ану он не обратил никакого внимания и прошел прямиком к длинному столу, цепляя каблуками глянцевый пол.
— Прямо сейчас загоняю в память, — сказал он, опираясь бедром на кромку. — Эдвард все запомнил. Ты знаешь Эдварда, он не из тех ребят, кто забывает про встречи. Кстати, рядом со мной стоит прекрасная шпионка. Взять для тебя автограф?
До Аны донеслись ругательства на той стороне провода. Конечно, тут же поправила она себя, никакого провода не было, но иногда ей казалось, что до катастрофы она жила в каком-то другом мире – или в Северной Корее. Ее память, выборочная, отсеченная, совсем чужая, здорово распознавала детали мира – Ана знала о бытовых вещах все, и врач ее говорил, что это нормально при ее типе амнезии.
Ана знала о бытовых вещах все – но только если учесть, что это были вещи двадцатилетней выдержки.
Современные технологии ее пугали.
— Он положил трубку, — сказал Грей. — Поверить не могу.
 
Сложив руки на груди, он долгую минуту смотрел прямо перед собой, и это почему-то напомнило Ане загрузку ее лэптопа — как он разгоняется перед тем, как начать работать.
Машина, которую выделил ей техотдел ООСа, была старой и потрепанной, с потертым в некоторых местах корпусом и заедающими клавишами. Агент на выдаче прокомментировал это фразой про рухлядь, мол, старичка все равно бы списали.
— Приходите, агент Стил, мэм, через две недели, — добавил агент. — У нас как раз будет поставка, получите нормальную машину.
Она получила нормальный лэптоп, с прозрачной крышкой и сверкающей надписью «Грей Индастриз», но на деле продолжала пользовалась тем, старым, списанным и забытым.
 
— Джинсы, надо же, — заметил Грей после молчания. — Прогресс не стоит на месте. Совсем немного и ты откроешь для себя увлекательный мир современной моды.
— Мистер Грей…
— О, ты это брось. Мы же взрослые люди и прекрасно знаем, зачем ты здесь, верно? Ты зовешь меня Кристианом, я зову тебя Анастейшей, мы отлично ладим и радуем старика Карлайла. В его возрасте стресс противопоказан. — Он задумчиво провел рукой по подбородку. — Кстати, сколько ему? Неважно.
Кристиан кивнул и снова замер, упершись взглядом в стену.
Неожиданно Ана почувствовала себя одуряюще глупо: она все еще ровно стояла, а кожаные лямки уже, наверное, отпечатались на ее ладони, — она стояла, словно ждала приказа «вольно».
— Кейт и Хосе будут вечером, — зачем-то сказала она. — Все в порядке?
— Что? — Кристиан сморгнул и тут же мотнул головой, словно прогоняя наваждение. — Все отлично, Анастейша, у меня будут бесконечные выходные в компании трех машин для убийств. Мне угрожает опасность, только если я разозлю Кавана. Все великолепно, — повторил он, и добавил чуть мягче: — Да расслабься ты.
Ана опустила плечи и выдохнула.
— Ана, — сказала она тихо. – Называйте меня Ана. 
 
Первые несколько дней после переезда Ана напряженно ждала атаки.
Она много времени проводила у окон, изучала систему безопасности, проверяла охрану — но все это казалось детской возней, а не реальной помощью. Сложно защищать человека, когда неизвестно, что ему угрожает, а еще сложнее защищать того, кому не нужна защита. Это стало понятно с того момента, как пришли Кейт и Хосе. Кристиан раздал всем ключи от их этажей, сказал беспокоить только в случае апокалипсиса, а потом просто уехал.
— Мы не собираемся следовать за ним? — спросила Ана, глядя сверху на ночной Нью-Йорк.
— На нем есть жучок. В случае опасности Эдвард оповестит нас, — сказала Кейт.
Хосе просто пожал плечами.
Эдвард, как объяснили Ане раньше, был искусственным интеллектом. В досье Карлайла указывалось, что он опасен и ему не стоит доверять — но так Карлайл говорил про всех. Опасным, по его мнению, выступали даже шестилетние дети с воздушными шариками, что уж говорить про роботов. 
Когда Ана спросила у Кейт, та только усмехнулась и сказала, что Эдвард милый, что если выбирать, Эдвард или Кристиан, то первый дает фору второму во всем. Манеры — лицо мужчины, сказал Кейт, как же жаль, что у Эдварда лица нет. 
Больше эту тему они не поднимали.

Жизнь в Башне Грея напоминала Ане погружение в лед, медленное, как в перелистываемых вручную кадрах пленки. Это нагоняло страх, не первобытный ужас перед смертью, который вспыхивал на доли секунды, а гнетущий и растянутый на минуты. На часы.
Они ничего не делали.
Казалось, что Кейт и Хосе такое вполне устраивает — они спокойно проводили время перед огромным, во всю стену, телевизором, читали что-то, обсуждали или же пропадали где-то на сутки, вместе или по отдельности. Ана иногда находила их в небольшом спортивном зале и просто наблюдала за выверенными, уверенными движениями — они двигались с синхронностью профессиональных пловцов. Сама она прекратила избивать груши, когда поняла, что срывается, а не тренируется, вымещает какую-то внутреннюю злость: свои слабости, даже такие пустяковые, она старалась изживать.
 
Кристиан приходил один раз, посреди ночи, Ана узнала об этом только потому, что все еще страдала бессонницей.
Она лежала на заправленной кровати поверх туго натянутого покрывала и смотрела вперед, на кирпичную стену. Кто бы ни проектировал эту комнату, он выдержал именно тот стиль, который соответствовал внутреннему настроению Аны. Абсолютный минимализм и ничего, что напоминало бы ей о прошлом, ни старых фотографий, ни приглушенных коричневых тонов: только холодный металл стен и пустота. Комната… Да весь этаж напоминал черновик недописанного романа.
В квартире, которую предоставил ей ООС, о прошлом напоминало — должно было напоминать — абсолютно все, и даже находиться там было невыносимо. Что может быть хуже фотографий с семьей, которая кажется чужой, совсем незнакомой? 
Врачи говорили, что память вернется, нужно просто дать ей время, но прошел год, а единственное, что казалось Ане родным, было ее прозвищем. Даже вещи Кейт стали ей ближе, чем ее чемодан с ее собственными платьями. 
Порой Ана не знала, что пугало ее больше — то, что память не вернется, или то, что в один момент она перестанет быть собой, такой, какая она сейчас, и снова станет Анастейшей Стил. 
 
Даже сейчас Ана думала, что ей навязали пассивную роль наблюдателя. Бездействие оплетало ее паутиной, снова сжималось удавкой на горле, и долго так продолжаться не могло.
Ее заданием было защитить Кристиана Грея от угрозы.
 
*
 
В следующий раз — через неделю — Ана снова услышала ночной скрежет: Кристиан пробирался в собственный дом как вор, преступник, а не хозяин. Возможно, он не хотел никого тревожить, но в его тактичность, учитывая все обстоятельства, верилось слабо.
Ана осторожно поднялась и, чтобы не тратить время на лифт, подошла к краю балкона. Под ее ногами раскинулся весь Нью-Йорк, яркий, мигающий сотней огней, шумный даже в ночное время. 
Конечно, она опасалась, что, услышав шум, Кристиан просто уйдет, не желая выслушивать нотации и чужие мнения. Смотреть вслед удаляющейся спине не хотелось. До следующего этажа было несколько метров — Кристиан жил под небом, а Ана — на пролет ниже. Забраться наверх ей не составило никакого труда.
— Я думал, что хорошие девочки спят в такое время, — сказал Кристиан, не оборачиваясь. — И что, разве в вашей Очаровательно Омерзительной Службе не пользуются дверью?
Кристиан без сомнения любил шутки на тему названия ООС — Особой Оперативной Службы, и при каждом удобном случае пытался их ввернуть. Отдел Особого Снабжения, Отрицательная Обратная Связь, Отличимость, Однородность и Стабильность — это были немногие из тех вариантов, что успела запомнить Ана за последнее время.
— Сейчас ею определенно перестали пользоваться, —  ответила Ана, мягко опускаясь на плитку. — Я подумала, что нужно жить в современном мире.
— Справедливо.
 
Как только они с Кристианом зашли внутрь, под потолком зажглись синеватые лампы, и включился кондиционер, разгоняя застоявшийся воздух.
— Хочешь выпить? — спросил Кристиан. — Впрочем, почему я…
— Виски?
— У меня есть отличный скотч. — Кристиан полуобернулся, и Ана заметила на его губах ухмылку. — Рискнешь?
 
Комната по мере их продвижения оживала — зажигались экраны, огромная, отлитая из темного стекла стена вспыхнула, и, повинуясь взмаху руки Кристиана, разделилась на несколько мониторов. Выпуски новостей, какие-то сводки, диаграммы, биржи, все это замаячило перед глазами Аны, и она поморщилась. Слишком много ярких всполохов; как из этого многоцветья можно было вычленить нужную информацию, она не представляла. Ей казалось это на редкость неэффективным. 
— Вау, — сказал Кристиан, развалившись на диване. Небольшой бар выехал к его правой руке. Он, не глядя, вытащил два бокала, а потом и темную бутылку. — Эдвард, запиши: нужно поставить охранную систему на внешние двери. Я думал, что на такую высоту уже никто не заберется, — продолжил он, глядя уже на Ану, — но, очевидно, недооценил агентскую мотивацию.
— Конечно, сэр.
— Ну так признавайся, Ана. — Кристиан снова растянул губы в неприятной ухмылке. — Пьешь на работе? А начальство в курсе?
На мгновение Ане захотелось окунуть лицо в раковину с холодной водой. Разговор она планировала начать не так, хотела, чтобы в этот раз все прошло гладко и спокойно, без отупляющего волнения с ее стороны, но, очевидно, у Кристиана были совершенно другие планы.
Она опустилась на диван напротив и сцепила перед собой руки в замок.
 — Или ты пришла с какой-то другой целью? — продолжил Кристиан. — Я даже боюсь предположить…
— Двадцатого числа у тебя встреча, — сказала Ана. Она сама вспомнила о ней мгновение назад. — Где?
Кристиан выглядел озадаченным. Он моргнул, провел рукой по журнальному столику, и там тоже вспыхнул экран. Голова у Аны окончательно пошла кругом от такого мельтешения. Пролистав несколько слайдов, Кристиан цокнул языком.
— Надо же. Эллиоту вручают какую-то награду. Нас с Рос пригласили, — сказал он. Морщины на его лице разгладились. — Хочешь составить мне компанию?
— Хочу проследить, чтобы все прошло гладко.
— Там будет чудовищно скучно. — Кристиан выхватил одно из изображений и растянул его в воздухе. — Много русских архитекторов, мало красоток и нормальной выпивки. Впрочем, тебе думаю, наоборот, это понравится.
— Я буду в зале с камерами наблюдения. Хосе на крыше или среди охраны. Кейт…
— Эй, эй, притормози. Я вообще не собирался туда идти, и если ты думаешь, что перспектива вашей компании меня радует — у меня для тебя плохие новости.
Для убеждения клиентов у них была Кейт. Ана не могла, не умела давать отпор прямому отрицанию. Если бы у нее была пара минут, чтобы подготовить какую-нибудь убедительную речевку… Но она не об этом думала, когда залезала на его балкон. Впрочем, Ана не помнила, думала ли она хоть о чем-нибудь.
— Меня это не устраивает так же, как и тебя. Я бы с удовольствием патрулировала улицы, выполняла задание ООСа, спасала людей. — Она махнула рукой, убирая изображение, не дающее посмотреть Кристиану прямо в глаза. — В твоих же интересах прекратить всю эту чепуху. Карлайл сказал, что тебя хотят убить. Нет, молчи.
Ана так сильно сжала кулаки, что пальцы онемели. Злость помогала ей находить слова. 
— Тебя хотят убить, — повторила она. — ООС не знает, кто. Ты, очевидно, тоже.
— Ты думаешь, я не искал?
— Я думаю, ты не нашел.
Кристиан недовольно дернул плечом. Сосредоточенный и внимательный, он производил совсем другое впечатление — далекое и от заметок таблоидов, и от коротких, хлестких вердиктов Карлайла. 
В неживом свете ламп Кристиан и сам выглядел полумертвым. Роботом, а не человеком. 
— Очень сложно действовать, не зная противника, — продолжила Ана, так и не дождавшись ответа. — Защититься от всего нельзя. Поэтому, — сказала она и посмотрела Кристиану в глаза, — нужно его спровоцировать.
— Лучшая защита — нападение? — Кристиан приподнял подбородок. — Не ожидал от тебя. А от меня никто не ожидает, что я приду. Я никогда не хожу на такие сборища. Значит, нужно растрезвонить об этом всему миру. Я займусь.
Ана кивнула.
— Кейт и Хосе?
— Не пойдут. Иначе вас будет слишком много — я не хожу с телохранителями, я сам себе телохранитель. В крайнем случае, есть Тейлор. — Голос у него оживился, а в глазах Ана заметила блеск вездесущих экранов. — Идеальный шанс напасть. Из меня выйдет отличная мишень. Эдвард, сгенерируй несколько новостей на сайтах, интервью, что-то такое…
Откинувшись на мягкую подушку, Ана наблюдала за Кристианом, его движениями, изменением мимики. Возможность подразнить врагов придала ему живости, разом сбросила гнетущее почти впечатление. 
Кристиан не стал приятным — да, он был красивым, но не только красотой можно было оценивать людей, — с ним все еще было сложно находиться рядом, но что-то неуловимо изменилось. 
— Не спи, Ана, нас ждут великие дела, — сказал он, протягивая наполненный стакан.
— Ты ведь давно придумал выставить себя мишенью?
— Ты ведь пришла сюда, чтобы прочитать мне мораль?
Ана улыбнулась.
Раньше она об этом не задумывалась, но, судя по всему, она была больше подчиняющимся типом, а не командиром. Сейчас она четко видела цель, знала свои действия, и мир мгновенно стал проще и светлее. Даже синеватые экраны вокруг перестали ее раздражать.
— Эй, Ана, — позвал Кристиан, приподнимая свой стакан. — Хорошая импровизация.
 
***
 
Только сидя в небольшой каморке с камерами наблюдения, Ана вспомнила предупреждение Кристиана: собрание будет ужасающе скучным. Он также предлагал запастись попкорном и поставить новое приложение Британской библиотеки на планшетник, но Ана к этому моменту привыкла пропускать часть слов Кристиана через воображаемый фильтр. Это здорово помогало держать себя в руках.
К тому же ей не хотелось ходить среди толпы. Окружение у Эллиота было подобным ему, а люди, бесцельно бродящие по залу, которые сами бы не смогли объяснить, зачем им понадобилось отвечать на приглашение и приходить сюда, ее сейчас безмерно раздражали.
Люди, не ценящие имеющуюся у них жизнь, раздражали ее в принципе.
Кристиану она объяснила все мерами безопасности, необходимостью, а тот не стал вникать, за что Ана была ему безумно благодарна.
 
— И что ты надеешься увидеть? — спросил Кристиан.
Он ходил по залу с видом скучающего короля, но выглядел достаточно оживленно, чтобы на него обращали внимание. Иногда Ана думала, что его в принципе нельзя потерять из виду. Кристиан Грей светился в толпе так же, как разом светились все экраны в его комнате, не позволяя посмотреть мимо.
Специальный микрофон позволял Ане слышать все, что происходит рядом с Кристианом, но она не думала, что тот действует в обе стороны. Несколько минут она заторможено слушала тихий шорох помех, пока Кристиан шел к стойке и заказывал у бармена выпивку. Если в его движениях и чувствовалась какая-то напряженность, при желании ее можно было списать на плохое настроение.
— Я увижу угрозу, — все же сказала Ана. — Устраню угрозу. Выполню задание.
— Доступно.
Всего мониторов было восемь, и вместе они охватывали весь зал. На одном из них Ана видела Эллиота, на другом несколько девушек перешептывались, музыканты настраивали инструменты, о чем-то спорило несколько мужчин во фраках — явно пошитых на заказ за маленькое состояние. Или за большое, от такого варианта тоже нельзя было отказываться.
Ничего подозрительного.
— Огромный зал и куча мониторов, — продолжил Кристиан. — Как ты вообще собираешься…
— Я вижу быстрее. — Ана заметила, как тот вздернул брови, и не сдержала усмешки. — А вот то, что ты говоришь сам с собой, привлекает лишнее внимание.
Зал не стоял на месте: люди двигались, сбивались в пары и расходились в стороны, чем-то напоминая Ане спираль смерти у муравьев. Бесконечный поток людей, вращение, от которого перед глазами шла рябь.
— Я эксцентрик и миллиардер, — говорил тем временем Кристиан. — А это полностью развязывает мне руки. Я могу прийти на встречу голый или нацепить костюм Железного Человека. Публика или испугается, или умрет от восторга. Скорее второе.
— Надеюсь, ты понимаешь, что твой социальный статус накладывает определенную ответственность?
— Ты произнесла запретные слова, Ана! Ответственность. Как грубо.  Но ты же уследишь за всем? Я могу вести себя как угодно — все схвачено.
Анализ данных и последующее наблюдение за Кристианом показали, что он лучше, чем пытается показать. Все сплетни разбивались об его навязчивую откровенность: прямо на камеру, со спокойной, уверенной улыбкой, Кристиан рассказывал всему миру, что любит связывать своих девушек и использовать стек не только на еженедельных конных прогулках. Он вываливал самые разные, самые темные секреты, все те, что обычно прячут за замками, и вел себя так, будто это абсолютно нормально.
 Но иногда Ана начинала думать, что тот нашел для себя цель жизни — умереть от слишком уж раздраженного слушателя. Иного объяснения всем этим нападкам она не видела.
— Ты неправ, — коротко сказала она.
— Еще одно запретное слово! Нужно составить для тебя список запрещенной лексики. — Кристиан хмыкнул, и по наушникам прошел неприятный треск. — Спорим, я могу окрутить любую девушку в зале? — без перехода продолжил он.
В маленькой каморке было ужасно душно, кондиционер — дряхлый даже с точки зрения Аны — не мог разогнать застоявшийся воздух. От мониторов шло неприятное искусственное тепло.
Ана провела рукой по волосам, и несколько влажных прядей прилипло ко лбу.
— Или я смогу развести на секс десять блондинок, используя стандартные фразы?
— Блондинок всего девять, — рассеянно заметила Ана. — И тебе не нравятся блондинки. 
— Ну же, Ана, мне скучно. Еще немного этого монотонного гула, и я сам на себя нападу, лишь бы развеяться. Представляешь картину? И заголовки газет? «Кристиан Грей устраивает дуэль сам с собой».
На одном из мониторов Ана заметила несколько официантов, и кто-то среди них показался ей смутно знакомым. Она сощурилась.
— Прекрати, — попросила она. Карлайл свернет им шею, если они привлекут больше внимания, чем полагалось подобному торжеству, и хоть какая-нибудь завалящая газетенка почует неладное. Заткнуть прессу никогда не было просто. — Лучше уж соблазняй блондинок. 
— Тогда спорим на желание.
— Хорошо, — сказала Ана, не особенно задумываясь, с чем соглашается.
 Она силилась понять, что ее зацепило, переводила взгляд с монитора на монитор и вертела в пальцах ручку. Все официанты были похожи, женщины и мужчины в строгих костюмах, чтобы не отвлекать публику — центром торжества должен был быть Эллиот (только Кристиана об этом не предупредили). Люди с тщательно скрываемой скукой на лицах походили друг на друга, сливались, и Ана заметила того, кто привлек ее внимание, только спустя шесть женщин Кристиана.
Мужчина, официант, был агентом ООСа, Ана видела его рядом с Карлайлом несколько раз и не заметила бы подвоха — его не выдавали движения или спрятанное оружие, — помогла только отличная память на лица.
Агент ООСа на приеме, который должен был послужить ловушкой для нападающих: из-за жара вокруг Ана почувствовала злость почти физически.
Ручка в ее руке хрустнула.
— Восемь, — сказал Кристиан.
Ана мотнула головой. На одном из мониторов Кристиан знакомился с девушкой, и расстояние между ними сокращалось последовательно: несколько шагов, шаг, Кристиан склонился к обнаженной шее, коснулся губами уха, чтобы прошептать что-то.
Это вызвало у Аны легкую оторопь.
Она еще раз пробежалась взглядом по официантам, замечая все больше знакомых лиц; они избегали прямого попадания в кадр камеры, скрывались за другими гостями, но искать что-то определенное было легче, чем бездумно выискивать угрозу.
Девушку рядом с Кристианом, как она поняла, можно было считать за девятый номер: Ана приняла солнечный зайчик за блеск молнии, отвлеклась и проиграла шуточный спор.
— Я скажу «Хочешь, я покатаю тебя на своем «Энтерпрайзе»?», и она согласится, даже если не будет знать, о чем я.
— Я не знаю о чем ты, — призналась Ана.
— В тебе я не сомневался.
Затея была напрасной.
Наблюдая за тем, как Кристиан направляется к Эллиоту, а люди в зале собираются у небольшой сцены, Ана особенно остро поняла, что никто даже не думал нападать на Кристиана. В чем-то они ошиблись — или распространяя информацию, или слишком явно нарываясь, или, подумала Ана, из-за агентов Карлайла. У них не вышло.
Она тактично не слушала, о чем говорит Кристиан с Эллиотом, поэтому не сразу заметила, как тот откровенно машет рукой в камеру.
— Выбирайся, мы идем гулять, — сказал Кристиан. 
— Это собрание в мою честь, — тут же ответил Эллиот, — Кристиан, я не могу…
— А я не к тебе обращаюсь. Эй, Ана, вылезай из своего ящика, мы идем развлекаться.
Озадаченность Эллиота вызвала у Аны усмешку.
Она поднялась, свела лопатки, разминая затекшую спину, и открыла дверь. В лицо ей тут же ударил поток холодного воздуха.
— Уже закончили? — тут спросил охранник.
Он сидел у выхода на невысоком стуле и с интересом смотрел что-то на ламповом телевизоре. Ли (Ана рассмотрел на его бирке только фамилию) разрешил ей следить за залом без всяких пререканий, пусть это и было незаконно.
— Да, спасибо вам, мистер Ли.
— Называйте меня просто Стэн, — хмыкнул охранник и хлопнул ее по плечу.
 
*

Кристиан ждал ее, опираясь на машину: он уже успел сбросить пиджак и ослабить галстук. Ана покосилась на расстегнутый ворот рубашки и тут же отвела взгляд.
— Ничего не вышло.
— Милая, — ответил Кристиан. — Садись, прокатимся.
— Куда?
Кристиан закатал рукава и взъерошил себе волосы: это чем-то напоминало превращение. Он снимал смокинг, снимал официальный вид, менял лица и поведение, но при этом всегда оставался одинаковым — носил тысячу масок, скрывая что-то настоящее слишком глубоко.
— Я собираюсь покатать тебя на своем «Энтерпрайзе».
 
Ана успела покататься на кораблях. Волны, захлестывавшие борт их судна, не вызывали никаких смутных воспоминаний, и она едва сдерживала восторг, которому не мешал ни холодный ветер, ни отчаянная качка, сопровождающая погоню за целью, ни Хосе, пытающийся не наблевать на палубу и не перевалиться при этом через поручень.
Но их корабль, последняя разработка ООС, ни в какое сравнение не шел с тем, что показал Ане Кристиан.
 
Часть пристани была скрыта, но, в отличие от других вещей, к которым приложил руку Кристиан Грей, на ней не было ни логотипа компании, ни других опознавательных знаков: темное, ничем непримечательное здание под плоской крышей. Даже внутри единственным броским, кричащим предметом была сама яхта. Само помещение оказалось почти заброшенным, пыльным, поддернутым выцветшими тряпками и паутиной. Здесь очень давно не было людей, а на грязном полу оставались следы ботинок. Ана ради интереса наступила прямо в след Кристиана.
— Конечно, часть шутки теряется из-за твоей неосведомленности, — сказал тот, переключая что-то на приборной панели у стены. Пластиковую панель он с нее снял и тут же чихнул от поднявшейся пыли. — Но познакомься с моей крошкой.
 
Пожалуй, больше всего Ану удивила форма яхты — она была продолговатой, сплюснутой и напоминала что-то среднее между сжатым болидом и огромной круглой капсулой. И пусть она выглядела так, словно вечность пролежала на давно забытом чердаке, вряд ли кто-то смог бы назвать ее пережитком прошлого. Яхта казалась новой. Современной.
В отличие от самой Аны.
 
— Эдвард построил ее, когда ему было сколько, пятнадцать?  — Кристиан развел руки. Ткань рубашки тут же натянулась на груди, и Ана усилием воли перевела взгляд на яхту. — Хотел что-то доказать отцу. Пришлось разобрать мой семейный парусник, но это того стоило. Ты даже представить не можешь, сколько женщин прошло с ней на волнах.
— Эдвард? — непонимающе переспросила Ана.
— О. Ты до сих пор не знаешь? Эдвард когда-то был человеком. Все, что производит «Грей Индастриз», придумал он. Мы с ним подружились еще в школе, наши родители дружили семьями, Эдвард был неисправимым романтиком и тонкой натурой, а я — драчуном и невротиком. Отличная компания, не находишь? Он вечно возился с железками, а я отбивал его от мальчишек постарше. Потом я предложил делать свой бизнес, отец Эдварда хотел, чтобы тот работал на семейном предприятии, но Эдвард почему-то выбрал меня. Мне даже было неловко, и я предложил помогать и старику Карлайлу.
— Карлайлу?
— Эдвард — старший сын Карлайла. Пять лет назад он решил построить новую модель атомного реактора, но эксперимент прошел неудачно. Бам — Эдвард живет в розетке. Как ток. Эдвард меня бы убил за такое глупое сравнение, но он нас сейчас не слышит. Карлайл меня с тех пор ненавидит.
 
«Энтерпрайз» отшвартовался с глухим лязгом и опустился на воду, а из открывшегося проема в стене повеял прохладный морской ветер, разгоняя тяжелый, застоявшийся воздух.

— У вас был семейный парусник? — спросила Ана, пытаясь перевести разговор.

Вид Кристиана — расслабленный, взъерошенный, почти домашний, — в чем-то завораживал ее сильнее, чем любая техника вокруг, но по какой-то странной причине Ана боялась проявить излишнюю заинтересованность. Как при общении с опасным, непредсказуемым зверем — если только движения становятся слишком резкими и настойчивыми, он пугается, закрывается и не реагирует на лакомство. Задумываться, чем в данном случае было лакомство, Ане не хотелось.
Кристиан, казалось, был рад даже такому вниманию — он довольно усмехнулся и подошел к самому краю причала. Старые доски скрипели под каждым его шагом.
 
— Семейная подводная лодка. Семейный вертолет. Семейный истребитель, смоделированный под вертолет. — Он загибал пальцы, не глядя на Ану. — Семейный бункер. 
Кристиан говорил про свою семью, но Ана чувствовала, что что-то не так. Из досье она знала, что Кристиан — не родной сын Греев, а приемный, но на всех фотографиях в интернете они выглядели вполне счастливой, крепкой семьей. Сейчас Ана понимала — его что-то гнетет, что-то из прошлого, что-то, что не дает ему полностью считать эту семью своей.

Повинуясь незаметному движению, завелся мотор: мутная вода, потревоженная вентилями, забилась об причал, подняв сонм брызг.
— Поплаваем, — скорее сказал, чем спросил Кристиан, легко запрыгивая на палубу.
Ана помедлила, но все же перебралась следом.
 
Яхта шла мягко, почти бесшумно, но от берега они отдалились даже слишком быстро. Вода ночью казалась смоляной, свет словно впитывался в нее, но не проникал, и чем дальше становился берег, тем сильнее тьма окутывала все вокруг. Силуэт луны едва пробивался сквозь покрывшие небо тучи.

Ана все еще была одета в пиджак и мини-юбку Кейт: пусть она и не появилась на приеме официально, Кристиан настоял на соблюдении официальной части. Он мотивировал это необходимостью и прикрытием на всякий случай, а потом добавил, что просто хотел увидеть, как она выглядит в мини. Ана так и не поняла, был ли это комплимент или очередная провокация.
Повлажневший от мелкой мороси пиджак неприятно облеплял спину, а рубашка промокла насквозь. Ана почему-то подумала, что раньше, в прошлой жизни, она бы уже мечтала сбросить надоевшие вещи и забиться под одеяло. Сейчас она чувствовала просто легкий дискомфорт.
 
Кристиан стоял у штурвала так, словно управление яхтой было последним, что его беспокоило.
— И это они еще говорят, что у меня проблемы с коммуникацией, — пробормотал он, присматриваясь к браслету на запястье. 
Очевидно, он ждал чего-то и выглядел при этом мучительно раздраженным. Ана перевела взгляд на удаляющийся берег: яркие точки света напоминали звездное небо, раскинувшееся прямо на земле. 
— Историческая справка, чтобы ты больше не нападала с вопросами: «Энтерпрайз» — лучший космический корабль в истории кинематографа, и никто не сможет меня в этом переубедить. Я попросил Эдварда. Теперь он будет круглосуточно показывать все серии у тебя на этаже, пока ты не запросишь пощады.
 
Ана склонилась чуть ниже, в попытке рассмотреть хоть что-то в темной воде, а потом резко выпрямилась и шагнула в сторону: Кристиан встал так близко, что морской ветер перестал перебивать запах его одеколона.
— Поздравляю. Мы вышли из зоны прослушивания, — сказал он, и перемена от веселого тона к серьезному была впечатляющей. — Теперь можно поговорить нормально.
 
Что ж, подумала Ана со смешанным чувством удовлетворения и разочарования, этого стоило ожидать. Она чувствовала себя не в своей тарелке, когда Кристиан вел себя дружелюбно, хотя, в сущности, именно этого и хотела; наигранное дружелюбие ради какой-то цели было, в свою очередь, вполне привычным.
Ана с тоской подумала, какой отчаянное должно быть положение у человека, когда хорошее отношение к другим выпадает из характеристики «привычно».
 
— Скажи мне, Ана, чем я отличаюсь от других людей?
— Это вопрос с подвохом?
— Какая догадливая, — сказал Кристиан. Он придвинулся еще ближе, а Ана не смогла отступить — края яхты были пологими, как склон. Интересно, использовал ли Кристиан это, чтобы соблазнять других девушек? У них не было путей для отступления. — Ну так? Что выделяет меня? Кроме моего управленческого гения, конечно.
Прежде, чем Ана всерьез стала размышлять над этим вопросом, Кристиан продолжил, резко, без перехода:
— Чертов ООС использует мои же технологии. Наши. Наши технологии, — Он вытянул руку и обвиняюще указал на Ану, цепляя ногтем пуговицу на рубашке. – Про тебя, знаешь ли, тоже ходило немного слухов. Про твои отношения с ООС. С Карлайлом.
Ана бы с удовольствием сейчас сделала шаг назад, но отступать назад было рискованно. Темная вода казалась почти живой и готовой утащить Ану в свои глубины.
— У нас нет никаких отношений с Карлайлом, — как можно тверже ответила она. Кристиан не выглядел убежденным.
— А я вот вытащил из информационной базы кое-что интересное.
— Эдвард вытащил? – чуть раздраженней, чем хотелось, оборвала его Анастейша.
— Неважно, — отмахнулся Кристиан. Похоже, разговор про Карлайла действительно раздражал его настолько, что даже подколки в адрес своего эго он пропускал мимо ушей. – Агент Анастейша Стил, разбилась на взлетном космическом модуле в Эфиопии. Полная потеря памяти, — продекламировал он наизусть.
Ана поежилась. Свое досье она видела и тихо ненавидела – бумага знала о ней больше, чем она сама.
— А потом, — продолжил Кристиан, — после непродолжительного пребывания агента Стил в Африке, ООС не отправило ее в продолжительный отпуск, а по личному приказу Карлайла отправило на срочную реабилитацию. Но нигде не указано, что психологическая реабилитация была проведена успешно. Как я должен это воспринимать? Эту… привязь к ООС?
Это была не привязь к ООС, хотелось крикнуть Ане. Это была привязь к единственному месту, где ей было дело, где на нее не смотрели с жалостью и не давали почувствовать совершенно бесполезной, где пустые листы вместо памяти никого не смущали.
Но Кристиан ошибался еще кое в чем.
Карлайлу она не могла поверить до конца. Но признаваться в этом Кристиану Ана не собиралась.
— А ты их частный консультант на постоянной основе. И что с того? — спросила Ана как можно решительней.
— Держись к врагам ближе, — пробормотал Кристиан. Он взмахнул кистью, словно в порыве коснуться ее лица, и отступил. — Представь картину: Карлайл приходит ко мне лично и говорит, что мне угрожает опасность. На меня охотятся.
На Кристиана Грея собирали информацию, планомерно, последовательно и нагло: неизвестные не раз пытались взломать базы ООСа, а в последний раз смогли зацепить несколько файлов.
— Наверное, он рассчитывал, что я запаникую. — Кристиан поморщился и устало растер переносицу двумя пальцами. — Я был одним из крупнейших поставщиков военных технологий в мире с двадцати лет. Мы были — с Эдвардом. Тогда он еще хотел помогать Карлайлу. Эдварду теперь мало что грозит, а я как был, — повторил он, — так и остался энергетическим магнатом. За мной всегда охотились.
— Все то же самое ты мог сказать Карлайлу.
— Мог бы, — легко согласился Кристиан. — Но у засранца хорошо подвешен язык.
Холодные капли стекали с повлажневших волос по затылку, вызывая у Аны неприятную дрожь. В морской воздух примешался запах металла, и Ана поняла, что от переживаний кусает губу. Она попыталась расслабиться.
— Я попросил о помощи, — уже спокойнее продолжил Кристиан. — Представляешь, как он удивился? Это стоило сделать только ради выражения его лица.
— Грей.
Кристиан усмехнулся. Растрепанные волосы липли к его лбу, он выглядел взбудораженным, взвинченным и совсем не напоминал человека, чей план провалился. Его эго не пережило бы провала, подумала Ана, значит, это все был отвлекающий маневр. Пыль в глаза.
— Что ты сделал? — спросила Ана.
— Возвращаясь к моему первому вопросу, Ана. Что отличает меня от всех остальных? Думай. Пока Карлайл следил за мной, я следил за ним. И у него неприятности.  В ООСе завелся шпион, — сказал Кристиан. — Именно он взломал базу и вытащил все, что плохо лежало. Именно от него идет утечка. И ООС остается только проклинать его внезапное, но неизбежное предательство.
Ана думала о том, что одежду придется выжимать на берегу: с юбки текли холодные ручейки, а пиджак окончательно промок. Она думала, что все это время могла бы провести на улице, спасать одиноких людей или разгонять наркопритоны. Хосе называл это бесполезной растратой средств, но Ана, как хороший друг, заметила, что их небольшие вылазки нравятся Хосе больше, чем он показывает — Кейт бы, конечно же, заметила, что Хосе нравится Ана, и неважно, они стреляют по живым мишеням или смотрят новые серии «Однажды в сказке».
Ана могла сейчас делать хоть что-то, а не стоять посреди темных волн на небольшой яхте Кристиан Грея.
— Почему… — начала было Ана, но замолчала. — Кто шпион? Откуда ты узнал?
— Я не знаю деталей, — на лице у Кристиана снова заиграла ухмылка, — я же обычный миллионер в сером костюме. Но ты всегда можешь спросить у Карлайла.
Можно было вытянуть из него подробности — устройство яхты действовало в обе стороны. Можно было зажать у борта, выпытать, уточнить, спросить у Кристиана все что угодно, потому что сейчас был подходящий момент. Ана могла узнать, какую игру тот затеял, но вместо этого спросила:
— Что именно тебя отличает?
</div>
<div align="justify" style="padding: 40px; border: 1px solid #000000; background-color: #ffffff !important"><div align="center"><span class="postInner" style="color: #a01d23"><b>забрать баннер выкладки:</b></span>
</div></div>
<img width="100%;" src="http://i.imgur.com/Lkgljf2.png"></div></div>

— Я говорю тебе правду, Ана, — просто сказал Кристиан. — Я даже не пытаюсь тебе врать.
Ана прикрыла глаза.
Ей не нужны были воспоминания, чтобы знать одну вещь.
Нельзя было никому доверять.
 
***
 
Карлайл орал, как безумец, и Ану это удивило. Она рассчитывала на сдержанные комментарии, на критику и насмешку; думала, что Карлайл сделает свой ход, снова отправит ее в путешествие с нечетким заданием. Но она зря льстила себе — читать людей она все еще не научилась.
— Да он издевается, — кричал Карлайл, пересчитывая комнату шагами, — сколько можно! Элис, закрой Грею и… его ручному искину доступ к нашим базам данных.
Ана удивленно на него посмотрела. Теперь, когда она знала правду об Эдварде, она могла заметить, как искажается лицо Карлайла, когда тот говорит о Кристиане. Дело было и не в Кристиане вовсе; дело было в его сыне.
— Я уже закрыла, сэр.
Элис тоже была дочерью Карлайла — об этом знали все, кто работал в ООС, но для дочери Каллен-старший не делал никаких поблажек. Интересно, думала Ана, Эдвард и Элис в детстве тоже обращались к нему«сэр»?
— Тогда закрой еще раз!
Небольшая комната заполнилась звуком его голоса и стуком ботинок; возможно, с каждым новым шагом Карлайл представлял, как разбивает голову Кристиану. Возможно, это его успокаивало.
— У тебя ведь есть своя голова на плечах, Стил, — сказал Карлайл, оттолкнувшись от стены. — Есть?
— Сэр, — ответила Ана.
Она стояла, вытянувшись по струнке, и смотрела перед собой.
Еще утром, уточняя у агента Тринадцать адрес новой базы, Ана решила, что не будет юлить и прямо расскажет все, что говорил ей Кристиан. Информация о шпионе — не та карта, которую нужно держать под столом.
— Какого черта ты его слушала, — продолжал Карлайл. — Ты приходишь в мой дом и говоришь, что у меня завелась крыса, так? — Он остановился. — Ты говоришь, что у меня завелась крыса, потому что ее увидел человек, который был здесь только гостем. Который не знает порядков, не видел ничего, дальше гостиной, но уже — уже! — заметил крысу и рассказывает о ней всем подряд. Элис!
— Сэр?
— Элис, вызови агента Хайда.
Она кивнула, приложила пальцы к левому уху и отошла в сторону. Ана все никак не могла привыкнуть к этому: ее не удивляли компьютеры и микроволновые плиты, она довольно легко разобралась с базовыми навыками пилотирования, могла пользоваться планшетниками и наполненной техникой Башней Грея, но ее все равно удивляли мелочи. Не нужно было отправлять кого-то с сообщением или набирать номер на большом телефоне, не нужно было перелистывать сотни страниц, чтобы найти нужную информацию. То, что вошло у людей в привычку, на что никто не обращал внимания, все еще отвлекало Ану, выбивало из привычного всем ритма, словно она единственная замечала пятна на кинопленке.
— Так вот, — сказал Карлайл. Он подошел ближе и стоял теперь, заложив руки за спину. — Ты не подумала, что эта предполагаемая крыса живет в нашем доме?
— Прекратите.
— Что?
— Хватит юлить, — сказал Ана. — Вы уже не первый раз скрываете от меня информацию, и при этом требуете в ответ доверие. Вам не кажется, что это…
— Кстати, о скрываемой информации, — оборвал ее Карлайл. — Грей не уточнил, какой породы эта крыса?
— Нет.
— А ведь эту деталь он прочитал. Я не юлю, Стил, я тяжело работаю и каждый день отдаю себя для защиты страны. Именно я пригласил Грея в свой дом, а он наследил, распустил слухи и ушел, и ты еще в чем-то меня обвиняешь?
Ана поморщилась. Он чувствовала себя так, словно кричала против ветра, и это не укрылось от Карлайла. На его лице мелькнуло странное выражение: смесь жалости и разочарования.
— Я хочу, чтобы ты правильно понимала происходящее и, возможно, объяснила это Грею. Вдруг случится чудо, и он тебя послушает.
За их спиной раскрылась дверь, но Ана не обернулась, а Карлайл только кивнул.
— Да, большая часть техники здесь от Грея. Не то, чтобы он строил ее сам, но впаривать железки за безумные деньги он умеет, надо отдать ему должное. И я благодарен этому засранцу, что бы он ни делал. И — это важно — Грей тоже относится ко мне с определенной долей уважения.
Ана недоверчиво фыркнула.
— Сомневаешься? Зря. — Голос Карлайла теперь звучал спокойно, но злость прорывалась в конце предложения, проступала нервными движениями. — Грей нужен ООСу, мы нужны ему, и, пока отношения взаимовыгодны, мы будем сотрудничать. Такова реальная жизнь. Привыкай. — Карлайл ухватил ее за плечо и развернул. — И второе. Познакомься, агент Хайд.
Ана заметила его лицо вполоборота, и даже так было видно в нем что-то странное. Что-то в его глазах отличало его от других агентов, от стоящей рядом Элис.
Где-то в подсознании у нее мелькнуло воспоминание: уличная драка, маленькая тощая девчонка, которая пытается вмешаться, но сильные, злые подростки отбрасывают ее в сторону, и она уже не может подняться. Они избивали кого-то более интересного, так что ей повезло, и ее не тронули, и ей пришлось наблюдать, как они смеялись, собравшись в кучу; огромная человекоподобная тварь со множеством рук и ног двигалась в хаосе и смеялась над человеком, загнанным в угол. Ана вспомнила глаза этого человека — невысокого парня в мятой рубашке — потемневшие от страха и боли, но со страшной тенью внутри. Отступив на шаг, парень выхватил из-за спины осколок стекла и вонзил в тварь: она тут же распалась, осыпалась на группу испуганных подростков.

У агента Хайда были глаза этого парня.
Скулы у него были высокие, губы тонкие, а нос прямой: его можно было назвать красивым, если бы не эти глаза.
Ана поняла, что пауза затянулась, и спешно отвернулась. Резко выдохнула. Воспоминание черным пятном повисло в пустой памяти — по какой-то причине оно тоже казалось чужим. Дети в ее воспоминаниях мерцали, будто сделаны были из кристаллов. 
— Насмотрелась? — спросил Карлайл. — Агент, Ана Стил.
— Агент Хайд, — бесстрастно представился тот.
У него был глубокий голос с легким, едва заметным акцентом.
— Хайд работает с нами уже долгое время, и его вклад невозможно переоценить. Он является шпионом, — продолжил Карлайл, — той самой крысой, о которой говорил тебе Грей.
Он не выглядит, как шпион, подумал Ана. Должно быть, именно в этом была суть.
— Он работает на ООС, — сказал Карлайл, — и на АУ. Это уже то, о чем Грей тебе не говорил.
Об этом ей говорили Кейт и Хосе, потому что этого не было в официальных файлах. Организация «Альтернативное Управление», которая одно время проходила в архивных сводках ООС как секта «Суть времени». Секретная организация — но как может остаться секретным хоть что-то, где есть больше двух человек? — теневая, безликая, пугающая. Чудовище, приходящее за людьми и не оставляющее от них и следа.
То, что может приходить в кошмарах агентов. Символ и причина половины неудач.
И ее глава — миссис Робинсон. 
Стены почти во всех наземных базах ООСа, где побывала Ана, были или зеркальными, или темными, глянцевыми, бликующими от яркого цвета. Они отвлекали, но в любой точке комнаты можно было увидеть, что творится за спиной собеседника; в них можно было наблюдать за собой, и сейчас Ана порадовалась собственной выдержке. Лицо у нее оставалось все таким же спокойным.
— Вы слишком много играете, — сказала Ана, даже не рассчитывая на ответ.
Она попыталась улыбнуться агенту Хайду, но ничего не вышло, поэтому она просто протянула руку.
— Извините, что потревожили вас.
— Все нормально. Я работаю над делом Кристиана Грея. — Агент мягко сжал ее ладонь, и Ана почему-то почувствовала головокружение. — Если вам интересно, — продолжил он, делая шаг вперед, — могу рассказать подробности.
— Вы что-то выяснили?
— О, — он тонко улыбнулся, — больше, чем вы можете себе представить.
Его ладонь была холодной. Он шагнул еще ближе, стал почти вплотную, и Ана не смогла отступить: ее сковало странное оцепенение.
— Что… — Ана запнулась, моргнула. Она потерялась в небольшой зеркальной комнате.
— Меня зовут Джек, — мягко сказал агент Хайд. — Ана, расскажи мне.
От его волос шел едва различимый запах мускуса.
— Расскажи мне свой секрет, Ана, — сказал Джек. — Что тебя тревожит?
— Что… — повторила Ана. Она с трудом разлепила веки, но перед глазами плыло; лицо Джека было всего в паре дюймов. Его дыхание чувствовалось у шеи. — Что ты со мной сделал?
— Хватит.
Джек стоял рядом, касаясь губами ее подбородка, а потом отступил — и Ану словно окатило холодной водой. Она поморщилась от того, каким ярким и резким стал мир, и спрятала лицо в ладонях; ее трясло.
— Я не смог удержаться, — извиняющимся тоном сказал Джек, и теперь его голос звучал совсем иначе, выше и без акцента. — Мои способности позволяют влиять на самых недоступных женщин. У вас великолепная выдержка.
— Он не врет, — заметил Карлайл.
Он все еще стоял рядом. Ана вспомнила, что находится на базе ООСа, что рядом стоят Карлайл, Элис, что они в самом центре высокого стеклянного здания — копии всех тех, что наводнили Нью-Йорк за последние десятилетия.
— Это было обязательно? — устало спросила Ана.
— Нет, — просто сказал Карлайл. — Неважно. Проблему шпиона мы решили. Грей проверяет тебя, чертов засранец, но это даже к лучшему. Он будет верить тебе. Элис, открой ему базы ООСа.
— Уже открыла, сэр, — отозвалась Элис.
Болезненная адаптация, именно так написал доктор Саймон, психолог, в карточке Аны: болезненная, как внутреннее кровотечение. Как только ей казалось, что мир пришел в норму, что она поняла суть происходящего, ее разворачивало на сто восемьдесят градусов, задавая новое направления. Все это…
 
Сирена взвилась в воздухе, и на одно долгое мгновение весь мир покрылся пятьюдесятью оттенками красного; что-то вспыхнуло, громыхнуло, и красный перешел в приглушенный желтый цвет, а резкий, пронизывающий звук упал на несколько тонов.
— Вторжение, — тут же сказала Элис, зажимая пальцами ухо, — кто-то нарушил систему безопасности. Выставить охрану у блока Д, желтая тревога.
— В какой стороне нападение? — спросила Ана. 
Элис провела рукой по темной панели планшетника, и тени на ее лице углубились.
— Центральный компьютер. Это…
— Я проведу.
Ана оглянулась, но увидела только спину Джека — тот уже выбегал из кабинета, и явно не собирался ее дожидаться. Она рванула следом.
Уже второй раз ООС атаковали, когда Ана была рядом, но если в первый тревога глушила все звуки, то сейчас красных отсветов почти не было, а агенты, которых они с Джеком встречали по пути, расступались и вели себя как школьники на пожарной тревоге. Значит, решила Ана, опасность не такая уж серьезная. Она высказала свои предположения вслух.
— Если пострадал центральный компьютер, — ровно сказал Джек, заворачивая за угол, — база самоликвидируется.
Возможно, Ана ошибалась.

Они поднялись на уровень выше: на лестнице агенты сбивались в кучи, прорывалась паника, и Ана успела придержать какую-то женщину прежде, чем ее сбили. Она обежала толпу по перилам, пока Джек ловко проскочил, маневрируя между людьми. У одного из агентов Ана заметила винтовку и выхватила ее из рук, чтобы не тратить времени; к Карлайлу она шла без оружия.
Когда они снова вышли на этаж, уже пустующий, Джек усмехнулся:
— Табельное не носите?
Ана скупо улыбнулась.
— Не на встречи с Карлайлом, — ответила она.
 
Центральный компьютер находился не в сердце здания, как думала Ана, не в потайных коридорах где-то под землей: он маячил на уровне офисов, там, где сидели простые работники, менеджеры, не сведущие в военных тайнах люди. Еще на нескольких уровнях выше не было и намека на панику: люди спешно переходили между кабинетами, ворошили документы, и они с Джеком выглядели чуждо на фоне обычной рабочей суматохи. Несколько человек шарахнулось в сторону, заметив оружие, и проводили их взглядом до следующей двери. Ана нахмурилась.
— Почему здесь не проходит эвакуация?
— Меры предосторожности, — отозвался Джек. Он шел уже спокойно, выглядывая что-то впереди. — Чтобы не вызвать ложных подозрений. Желтый код это…
— Ты сказал, что база самоликвидируется.
— Да. — У лифта, перечеркнутого полосатой вывеской «ремонт», Джек остановился и провел рукой по сенсорной панели.
— Это опасно для людей?
Он склонил голову на бок и сощурился: привлекательное лицо вдруг показалось Ане маской, край которой сдвинулся. Агент Джек Хайд был опасней, чем она предполагала изначально; в нем чувствовалось что-то змеиное.
— Стал бы ООС рисковать людьми? — спросил он.
Прежде, чем последовать за ним в темный проход лифтовой шахты, Ана дернула за ручку пожарной сирены.

— Здесь осторожнее, — сказал Джек. Ее поступок он не прокомментировал, и Ана не знала, стоит ли это считать за хороший знак. — Элис сказала, что связь с центральным компьютером оборвалась. Неизвестно количество нападавших.
— Жертвы?
— Здесь всего несколько дежурных сотрудников. Основная охрана расположена на этаже.
 
Центральный компьютер, по смутным представлениям Аны, должен был напоминать дом Кристиана Грея — множество бликующих экранов, серые панели, схемы и таблицы; она не очень хорошо адаптировалась в современности, но заметила, что здесь все светится от электроники, как парк развлечений от огней.
Один из агентов лежал оглушенным у двустворчатой двери, а второй — у огромных гудящих коробок из пластика. Перед ними же стояла женщина: ее силуэт ярко очерчивался на фоне единственного в комнате монитора.
— Сдавайтесь, — тут же сказала Ана.
Оружия на той не было, ничего такого, что можно рассмотреть, но когда она обернулась, Ана почувствовала опасность и успела только перехватить Хайда, как ей в спину ударило яркой вспышкой. Она зажмурилась от боли и на несколько секунд потерялась, но силой заставила себя подняться в тот момент, когда женщина уже выбегала из раскрытой двери. Пахло паленой кожей и не менее паленым пластиком, и Ане пришлось помотать головой, чтобы прийти в себя.
— Цел?
— Беги за ней, — сказал Хайд, сжимая одной рукой плечо, — я к компьютеру.
Получилось не сразу — спина от каждого движения вспыхивала, как от ожога, — но через десяток шагов Ана привыкла и побежала быстрее. Она судорожно думала: агенты Карлайла наверняка перекрыли выходы с этажа, женщине некуда бежать, но она упрямо следовала вперед, к офисам, откуда открывался вид на крыши Нью-Йорка.
— Стой, — успела крикнуть Ана, когда поняла, что та замышляет.
Женщина остановилась, и ее лицо отразилось на темной поверхности окна, как в зеркале: тени капюшона не хватало, чтобы скрыть яркие голубые глаза. Она была совсем молодой, подумала Ана.
— Не надо, — мягко попросила она и сделала шаг вперед. — Есть другие пути, кроме этого.
— Мне говорили это раньше, — отозвалась женщина и выпрыгнула в окно.

Она пролетела вниз несколько пролетов и выровнялась — просто спланировала в воздухе, движимая неизвестной силой. Будто за спиной развернулись невидимые крылья или дельтаплан.
— Чертовы сверхлюди, — прокомментировал Карлайл, появляясь в дверном проходе. — Больше с каждым годом.
Ане показалось на минуту, что она отсалютовала, устремляясь вперед, но это могло быть только ее фантазией. Она стояла, вцепившись рукой в оконную раму между торчащих осколков, и провожала ее взглядом. 
Стоило замереть, как обожженная спина заболела с удвоенной силой.
 
*

Кристиан появился через полчаса: агент Тринадцать только закончила перетягивать спину и закрывала аптечку, агент Хайд, Джек, уже ушел, а сама Ана разминала плечи, перехваченные бинтами, когда услышала за спиной восхищенный вздох.
— Надо же, — сказал Кристиан, цокнув языком, — теперь ты решила грудью закрыть ООС. Кейт не было рядом, чтобы сказать, что это плохая затея? Карлайл, чему ты учишь своих подданных?
Агент Тринадцать поморщилась, и Ана нервно ей улыбнулась.
— Я думала, ты появишься раньше, — сказала она, оборачиваясь к Кристиану.
— Дела, — туманно пояснил тот. — Летающая женщина уже набрала первый миллион просмотров на ютубе. Я посмотрел ролик по дороге сюда. — Лицо у него было мрачным, не соответствовало тону. — На форумах уже делают ставки, кто она, ждать ли красного плаща и символа «С» на груди.
— Это ты тоже прочел по дороге? — спросил Карлайл.
— Обижаешь. Эту теорию мы с Эдвардом и запустили.
Краем глаза Ана заметила, как агенты стали покидать этаж: когда все только случилось, их было здесь десятка два, не меньше; все копошились, проверяли что-то, снимали отпечатки с окна и пробы со спины Аны. Но стоило Карлайлу взмахнуть рукой, как все они исчезли один за другим. 
Даже общий враг с трудом мог примирить его с необходимостью пускать Кристиана Грея в ООС.
— Ну так как? Она приходила убивать агентов? Украла что-то важное? Забрала какой-то древний артефакт, на основе которого вы разрабатывали новые технологии? — Кристиан азартно растер ладони, будто это все порядком его развлекало. — Какую сверхценную информацию ты упустил на этот раз, Карлайл?
— Она не успела ничего взломать, — ответил тот. — Стил остановила ее.
— Серьезно. Агент Стил спасает день, никто не удивлен?
— Она пыталась взломать компьютер, — сказала Ана. — Мы с агентом Хайдом успели прежде, чем она забрала информацию, но…
— Но она подорвала систему, и в ближайшие часы ее не восстановят, — закончил Карлайл. Он выглядел раздраженным. — Ты ведь пришел помогать, Грей? Вперед. У тебя есть разрешение на поиск. На любой тип поиска, — добавил он.
Должно быть, для Кристиана эти слова прозвучали вполне понятно: он учтиво склонил голову, ухмыльнулся и обернулся только тогда, когда Карлайл вышел из холла.
— Лови.
— Что это? — спросила Ана, сминая черную, облепившую ладонь… штуку. Она сдернула ее резким движением, и штука тут же сжалась в плотный шар.
— Мой наношарик, — сказал Кристиан. — Займи руки, пока я буду искать вашу чудо-женщину.
Через оконный проем сквозило, но из-за ноющей боли и бинтов она не могла надеть водолазку: пришлось накидывать на плечи куртку. Должно быть, подумала Ана, она выглядит нелепо с униформой поверх голого тела, да еще и без лифчика, и именно этим можно объяснить недоуменный взгляд Кристиана.
— Я тоже могу ее искать.
— Конечно, — отозвался Кристиан. Он прицепил что-то на целые окна, которые поднимались от пола до потолка, и отошел в сторону. — А я могу надеть обтягивающий спандекс и подставлять спину под прямые удары. Но ведь я не буду этого делать.
В его словах определенно был резон: Ана заметила, что почти всегда в словах Кристиана есть больше, чем тот пытается показать. Больше, чем заметно на первый взгляд. Как бы шутливо или насмешливо ни звучала фраза, он действительно имел в виду то, о чем говорил. Тем не менее, Ана не хотела пускать все на самотек — она устала играть роль статистки и хотела настоящего действия.
Нужно было решаться самостоятельно.
— Что ты собираешься делать? — спросила Ана. — Воспользоваться поисковиками ООС? Но их система сломана…
— Прошлый век. Ту технологию тоже разработали моим люди, если тебе интересно, но она все равно прошлый век. Они сканируют изображения, получаемые с видеотрансляторов и спутников, какой от этого толк тут? Слишком медленно. — Кристиан взмахнул рукой, слишком резко, резче, чем он обычно это делал, — и на широкой полосе окон стали один за другим вспыхивать экраны. — Ты слышала про грейфоны?
— Телефон твоей фирмы. Мне предлагали такой.
— И ты отказалась?
— У меня есть телефон.
— Но это не имеет значения. — В глазах Кристиана отражались огни экранов, и казалось, что он смотрит вперед со слепым восторгом. — Мои телефоны — лучшие. Самые надежные и высокотехнологичные. Самые стильные. А технологией пользуются все производители.
Он действительно говорил с восторгом, поняла Ана. С настоящим, неподдельным воодушевлением, так, как в романах Остин говорят о возлюбленной. В этом было что-то настолько греевское, что Ана незаметно для себя поддалась вперед, принимая чужое упоение.
— Каждый грейфон, каждый компьютер, лэптоп, все оборудование, — продолжал Кристиан. — Все подключено к моей сети. Людям иногда полезно читать контракты и пользовательские соглашения, ты знаешь. Я найду твою женщину быстрее, чем ты произнесешь «Вестерос», стоит ей мелькнуть хоть где-то.
— А если она не мелькнет?
Из-за сквозняка экраны — голограммы, прикрепленные на окно, — постоянно сбивались, шли рябью, как вода на ветру. Ана повторила:
— Что, если она где-то скроется? Там, где нет камер, телефонов и лэптопов.
— Чушь.
— Есть такой шанс.
— Не будет она сидеть там вечно, — недовольно ответил Кристиан. — Выберется в любом случае, за водой, едой — или решит вытащить автобус с детьми из речки. Или, — медленнее произнес он, — ты хочешь сказать, что знаешь способ найти ее быстрее?
Ана все еще сжимала в руке наношарик — раскатывала по ладони и собирала назад, перебирала между пальцев, а потом стискивала в тугой комок.
— Допустим, что знаю, — сказала она, перекинув шарик Кристиану.
— Допустим, я не буду сомневаться в твоих способностях, Шерлок, — ответил Кристиан.
— Делает ли это тебя — Уотсоном? 
— Если мы враждующие детективы, то нет. Спроси у своего друга Хосе, или Эдвард включит тебе весь список полицейских процедурок, что вышли в последние годы — только после того, как ты пересмотришь все космические саги. — Кристиан задумчиво сощурился. — Но мы отвлеклись. Ты хочешь найти нашу преступницу раньше? 
— Да. 
— И на что мы делаем ставку? 
Большую часть своей деятельности Кристиан Грей превращал в игру и удивительным при этом было, как он не потерял свое состояние на каких-то скачках. Азарт двигал его вперед, вот, что заметила Ана, азарт и желание попробовать что-то новое. Он был пересыщенным гедонистом и эстетом, весь его образ говорил о насыщенной, обласканной удовольствиями жизни, и даже увлечение ролевыми играми в постели — или чем он там увлекался, — добавляло свой штрих к его образу.
Единственный способ взаимодействовать с ним не как зритель — включиться в его игру. 
— Желание, — сказала Ана. — Кто первый ее находит, тот загадывает второму желание. 
— Границы допустимого? 
— А они нужны? 
— Ана, — вкрадчиво сказал Кристиан, — не знаю, чему учил тебя Карлайл, но границы допустимого — это самое важное. Я ведь могу попросить тебя о каких-то ужасных вещах. 
Он опустил голову, и из-за падающей на его лицо тени, вид у него стал немного зловещим. 
— Я ведь ужасный человек. Ты ничего обо мне не знаешь. 
— Я знаю достаточно, чтобы рискнуть. 
Наверное, это был правильный ответ — Кристиан криво как-то улыбнулся и кивнул ей. 
— Пусть начнутся Голодные Игры, — сказал он ей в спину.

* * * 

Конечно, у нее не было никаких сверхспособностей: найти человека в многомиллионном городе на одних только догадках было невозможно. Роль детектива давалась Ане сложно, хотя бы потому, что за долгий год она так и не смогла разгадать главную тайну — ее памяти и ее прошлого. 
Но кое-что делать она все же умела. 
Агент Тринадцать ждала ее в комнате для допросов, темной, лишенной внешнего света и лишних посетителей, а значит, идеальной для разговора. 
— Мне нужна ваша помощь, — без предисловий сказала Ана. 
Агент Тринадцать только вскинула брови. 
Конечно, она не была первым человеком на ее быстром наборе в телефоне — но Кейт не отвечала, Хосе сказал, что сможет подъехать только через час, а час был непозволительной роскошью, которую так не хотелось дарить Кристиану Грею.
Кто знает, может, их загадочной преступнице приспичит прогуляться по городу, на глазах у всех грейфонов — и всех встроенных камер слежения. 
Без Кейт и Хосе у Аны оставалось совсем немного вариантов. 
— Как вы относитесь к Кристиану Грею? 
— Его вкусы довольно специфичны, — медленно произнесла агент. — А как я должна к нему относиться? Вы ведь не хотите его убить?
— Нет. Боже, нет, — Ана покачала головой, — разве что ударить. Иногда. 
Агент Тринадцать вдруг ей улыбнулась. 
— Ну, тогда мы поладим. Редкий в мире человек не хочет его ударить, поверьте мне. 
— Мы с ним поспорили, и я собираюсь немного смухлевать, — сказала Ана. — Слушайте, агент… Как вас можно называть?
— Агент Тринадцать.
— Но у вас же есть имя?
— Конечно, Ана, — вежливо улыбнулась агент и тряхнула рыжими кудрями. — У людей бывают имена. 
Ана смущенно потерла затылок. 
— Я понимаю.
— Давайте договоримся так. Вы побеждаете в споре с Греем, а бонусом получаете мое имя.
Ана улыбнулась.
— И ужин.
— И ужин, — легко согласилась та. — Так в чем мухлеж? 

Все было предельно просто: Ана прицепила к воровке треккер слежения. 
Не какой-то чужой, нет, тот самый, что она носила, как кулон — что выдал ей Карлайл, когда отпускал на оперативную работу. Одно из необходимых условий ее работы — возможность отследить любое перемещение. 
Карлайла можно было понять, он не хотел, чтобы нестабильный агент что-то всерьез испортил, а уж тем более он не хотел отвечать за еще один провал в памяти. Но ходить на цепочке Ане не нравилось. 
Хорошо, что в конечном итоге такая слежка пригодилась. 

— Я взломала защиту, — сказала агент Тринадцать. — Знаете, какой у него логин? Эдвард. А знаете, какой у него пароль? Эдвард. 
— Как-то не очень надежно, как для начальника сверхсекретной организации, — заметила Ана. 
— Ну, первый Эдвард написан двоичным кодом, а второй — кириллицей, но суть-то от этого не изменилась. Сейчас зайду в систему отслеживания и… вот оно. Движущаяся цель. 
Ана придвинулась к экрану, чтобы заглянуть, и зацепила подбородком плечо агента Тринадцать. Вблизи был слышен аромат ее духов, неожиданно терпких, сильных, и Ана не сразу сконцентрировалась на экране. 
Чужая близость вызывала в ней странные чувства, будто внутри что-то танцевало. 
— Она все еще в Нью-Йорке. 
— Мы доберемся туда за полчаса, — сказала агент Тринадцать. — Уже придумали, что загадаете у мистера Грея? 

По дороге раздался звонок — сначала от Хосе, который приехал на базу и никого не застал, а потом от Кейт. 
— И куда ты дернулась? — неожиданно зло спросила она. — Мы вроде бы работаем вместе. 
— Переживешь один день без меня? 
— Переживу — этот день будет считаться отпуском, я поеду в Ирландию и станцую на столе что-то дико непристойное, распевая шотландский гимн. Это будет скандал, обо мне напишут в газетах, а какой-то безумный коллекционер повесит вырезку с заголовком «Американка потрясла своими сиськами все устои» к себе на стену. 
— И это будет легендарно? — сказала Ана. 
— Не повторяй за Хосе, милая, у тебя ужасно получается. 
Машина в этот момент повернула: агент Тринадцать вела по заполненным улицам города так, словно они опаздывали в аэропорт. Пожалуй, спор с Кристианом она приняла слишком близко к сердцу — или же возможность ужина ее привлекала, но Ана не хотела загадывать. 
— Фантастически, — поправилась Ана. — Это будет фантастически. Когда у тебя будет отпуск. А сейчас — я выполняю задание Карлайла. 
— И рискуешь почем зря. 
— Передайте ей адрес, — сказала агент Тринадцать, — пусть отслеживает по телефону. Мы скоро будем на месте, Кавана как раз успеет к нам добраться. 
Ана кивнула. 
Ее немного тряхнуло на очередном повороте, ремень безопасности неприятно впился в кожу, а телефон едва не выпал из рук — пальцы подрагивали, когда она набирала сообщение. 
— А вы знаете, что выкрала эта женщина? — спросила вдруг агент Тринадцать. 
— Она не выкрала. Вроде как взломала базу данных, она сейчас восстанавливается. 
В улицах Нью-Йорка Ана не разбиралась, все они казались ей одинаковыми, каждое авеню, каждый сквер и каждый дом. Но что-то подсказывало ей, что это вовсе не та улица, что высветилась на экране ранее. 
— Диверсия, — понятливо кивнула агент Тринадцать. — Знаете, зачем устраивают диверсии?
Ана смотрела перед собой: на мгновение ей показалось, что мир за окном замедляется вместе с ее сердцебиением. 
— Чтобы отвлечь от основного удара. 
— Верно. 
Прикосновение к шее было едва ощутимым — даже не укол, больше напоминало легкую царапину. Ана повернула голову, только чтобы увидеть, как агент Тринадцать откидывает шприц. 
— Меня зовут Лейла, — мягко, ласково сказала она. — АУ передает тебе привет. Спи сладко, милая.

<b>Часть 2, в которой засыпает логика и просыпается Внутренняя Богиня</b>

Сначала она услышала писк – протяжный и нарастающий. Он воткнулся в ухо, как длинная игла, и она входила все глубже, пронзая голову насквозь.
Потом был запах. Едкий запах медицинского спирта, смешанный с ароматом цветов.
Кто-то наблюдал за ней. Она не слышала и не видела его, но чувствовала его присутствие – и угрозу, исходящую от него. Что-то внутри нее – Ана бы не смогла объяснить, что именно – насторожилось и сковало каждую клетку тела острым чувством опасности.
Жди. Молчи. Сосредоточься. Будь наготове, Ана.
Писк прекратился. А потом зазвучал снова, но уже коротко и размеренно. В ритме ее собственного пульса.
– Ты ведь слышишь? – спросили откуда-то сверху мягким женским голосом. – Слышишь, как звучит твоя жизнь?
Ана открыла глаза – и тут же зажмурилась снова. Яркий белый свет ударил прямо в лицо, ослепил на мгновение, и теперь от него было не спастись; он неумолимо проникал между сжатых ресниц и как будто прожигал веки насквозь.
Женщина засмеялась.
– Просыпайся, – сказала она. Потом наклонилась, закрывая собой свет, и повторила: – Просыпайся, просыпайся, просыпа-а-айся. Пора вставать, детка. У нас сегодня так много дел!
Цветами – удушливо и дурманяще – пахли ее духи. Так пахнут увядшие нарциссы, оставленные в вазе с водой.
Ана открыла глаза.
– Умница, – немедленно похвалили ее. Чужие пальцы коснулись ее лица и погладили по щеке, и Ана вздрогнула от непривычного ощущения, тут же отозвавшегося дрожью вдоль позвоночника. До нее дотронулись рукой в резиновой перчатке.
Женщине на вид было лет тридцать пять-сорок. Высокая блондинка с аккуратной прической и точеным лицом, в очках и белом халате – как на рекламном плакате медицинской клиники, что Ана видела недалеко от штаб-квартиры ООС.
И улыбалась она так же хищно, будто обещая скидку на стоматологические услуги.
– Нам пришлось привязать тебя, – продолжала блондинка. – Если бы у нас было больше времени, я бы привязала тебя сама. Я бы сделала это куда изысканнее. Я бы могла сделать это одним медицинским бинтом, так, чтобы каждый узел давил на нужную точку… но! – с сожалением воскликнула она. – Это было бы бесполезно. Ты все еще плохо чувствуешь свое тело, правда, Анастейша?
Голос у нее был звонкий, с хрупкими нотками, как колотый лед в бокале.
Ана немного приподняла голову и увидеть, что полностью обнажена и привязана к операционному столу. Ее руки и ноги, схваченные широкими ремнями, были тяжелыми и вялыми, и она не могла напрячь ни одну мышцу.
Все ощущения ее сейчас были сосредоточены в затылке и висках – и сводились к тусклой, тянущей боли.
– Зато, – оживилась блондинка. – В нашем полном распоряжении – универсальный, мобильный, рентгенопроницаемый операционный стол! А я сегодня – твой лечащий врач. Твой хирург. Твой психоаналитик. Та, кому ты доверишь все самое сокровенное. Меня зовут миссис Робинсон, – представилась она. – Но ты можешь называть меня просто: «фрау доктор».
Ана отвела взгляд.
Она находилась в абсолютно белом помещении. Стерильно-белом, настоящая операционная. Рядом на мониторе подрагивала красная нить ее пульса, а чуть дальше, на стене, она увидела увеличенные фотографии своего собственного обнаженного тела.
Каждый фрагмент ее тела получил свой собственный снимок. Лоб. Один глаз и другой. Нос, рот и подбородок, шея, правая и левая грудь, живот в четырех частях и все остальное – все снимки были аккуратно закреплены на стене и вместе они составляли целую Анастейшу.
На каждой фотографии были сделаны какие-то пометки красным. На центральном фото пупок был обведен пунктиром, и рядом на животе от руки написано: «Сучка».
Миссис Робинсон нежно погладила универсальный операционный стол по хромированным креплениям.
– Он прекрасен, не правда ли, – с гордостью сказала она. – Сделан на заказ, специально для нашего свидания. И я даже принарядилась для тебя. Надеюсь, ты любишь ролевые игры?
Ана с трудом приоткрыла губы. Они были совсем сухими, будто спекшимися. Ее мучила жажда – и не менее иссушающее чувство неизвестности.
– Что… – выдавила она, – вы собираетесь делать? Со… со мной.
Миссис Робинсон, похоже, удивил этот вопрос.
– Что я собираюсь делать? – она улыбнулась. Так улыбаются ребенку, обещая, что вырывать зуб совсем не больно. – Абсолютно недопустимые вещи, дорогая.
Она показала на металлическую стойку рядом с операционным столом, и Ана увидела разложенные на резиновой салфетке медицинские инструменты.
– Я буду нежной, – пообещала миссис Робинсон, – и очень аккуратной. Никаких микробов, никакой лишней крови и болевого шока. У меня большой опыт. Кристиан тебе не рассказывал? Мы ведь с ним давние друзья.
Ана прикрыла глаза и втянула воздух, пытаясь выровнять дыхание. Одно лишь упоминание Кристиана пробудило знакомое чувство в груди, то смутное беспокойство, которое всегда возникало в его присутствии. Когда-то оно казалось ей неприязнью, но теперь куда больше напоминало грусть или тоску, и само это ощущение пугало сильнее, чем любые угрозы миссис Робинсон.
– Он был таким милым мальчиком, – сказала та, качая головой. – Даже слишком милым. Из тех, перед которыми так трудно устоять и которых непременно хочется выпороть. Непослушные, игривые, слишком соблазнительные… и диву даешься, как у них получается так ловко провоцировать тебя. Подумай сама, он даже не подумал представить нас друг другу! Он сделал это нарочно, я уверена. Знал, что я не смогу устоять. Но ты ведь позволишь мне узнать о себе побольше, – уточнила она. – Правда, дорогая?
Она сложила ладони вместе, словно хотела сравнить длину перчаток на своих руках.
– Для начала давай узнаем, красная ли у тебя кровь. Кто знает, – миссис Робинсон пожала плечами, – вдруг она окажется зеленой. С тобой ни в чем нельзя быть уверенной, так ведь?
Ана смотрела на фотографии своего лица на стене. Разделенное на части, оно казалось незнакомым, почти чужим, но при этом никогда еще она не узнавала себя на снимке с такой точностью. Как будто именно в этих фрагментах скрывалась сама ее суть.
Прикосновения скальпеля к коже Ана почти не ощутила. Но по тому, как часто задышала миссис Робинсон, как приоткрылись ее губы и потемнели глаза, стало ясно, что цвет крови Анастейши Стил она оценила по достоинству.
– Как красиво, дорогая, – прошептала миссис Робинсон. – Она совсем темная… о, я и не сомневалась, что у тебя темная душа. И мы, мы заглянем в самые далекие ее бездны. Столь многое может быть вскрыто таким простым инструментом, – заметила она, демонстрируя окровавленный скальпель. – Это было известно еще палачам Древнего Китая. Ты слышала о такой пытке, как линчи, или «тысяча разрезов»? О, их далеко не всегда была действительно тысяча. Иногда, – произнесла она, затаив дыхание от восхищения чужим мастерством, – целых три.

Я умру здесь, отстраненно думала Ана, я действительно здесь умру? Все закончится именно так? Тысячей разрезов на теле и одной все еще не решенной загадкой?
– Не волнуйся, – спохватилась миссис Робинсон. – Я не собираюсь превращать тебя в истекающий кровью кусок мяса. Это было бы слишком скучно и некрасиво, да, дорогая? Мы ведь не хотим портить твою красоту, – она прикоснулась кончиком скальпеля к обнаженному соску Аны. – Хммм, анальгетик все еще действует. Ничего, скоро боль проснется. Она начнет отсюда, – скальпель пополз влево, к ложбинке, потом спустился между грудей ниже, к пупку, обвел его – прикосновения были едва ощутимыми, как будто сквозь слой одежды – и потечет по твоему телу. Боль украсит тебя изнутри так же ярко, как я украшаю тебя снаружи.

Ана попыталась представить себе рисунок, оставляемый скальпелем на коже – кровавую татуировку, подчиненную безумным причудам этой женщины. Но вместо этого в ее воображении снова и снова проступало лицо Кристиана Грея, и она даже не могла разглядеть его как следует, слишком размытыми оставались черты. Он смотрел на нее – и в то же время смотрел будто сквозь нее, как будто за ее спиной находился кто-то другой. Тот, кто представлял для него несомненно больший интерес.
– Но это только начало, – говорила миссис Робинсон. – Что-то вроде прелюдии к любовной сцене. Первое прикосновение. Очень скоро мы узнаем твои самые чувствительные места, – она говорила все быстрее, немного сбиваясь, – и самые уязвимые точки. Те, что заставляют тебя стонать. Каждой из них мы уделим самое пристальное внимание…
Шепот ее скользил возле самого уха Аны, как будто она дотрагивалась до кожи словами.
– И я обязательно выясню, – пообещала она, – что спрятано у тебя внутри. Все твои секреты.
– Какие… какие секреты?
Миссис Робинсон замерла со скальпелем в руках. Потом ее лицо приобрело недовольное выражение, как будто Ана ее разочаровала.
– Брось, – произнесла она совсем другим тоном, резко и раздраженно. – Нечего играть со мной, это я здесь играю с тобой, Анастейша. Я все о тебе знаю. Мы смогли выкрасть твои данные у Карлайла. Там прямо сказано, что ты даже не человек. Ты явилась сюда неизвестно откуда, и ты самое опасное оружие, какое только было в руках у Карлайла… это не мои слова, а его. И я собираюсь узнать, какое именно оружие он имеет в виду.
– Оружие? – повторила Ана, приподнимая голову со стола. – Я – оружие? Вы сошли с ума, – пробормотала она, жмурясь. Боль снова врезалась в затылок, будто раскалывая его пополам. – Я же… я самая обыкновенная… разве не видно?
Миссис Робинсон отрицательно покачала головой.
– Ты слишком хитра, чтобы признаваться в подобном. Ладно, пусть все будет по-честному, – предложила она. – Ты поделишься со мной… а я поделюсь с тобой. Тем, что ты хотела бы знать больше всего, – она ловким движением забралась на стол и присела в ногах Аны. – Я расскажу тебе о Кристиане.
Что-то в ней вдруг совсем юное и задорное появилось, даже черты лица казались нежнее и мягче. И очки она сняла и теперь протирала их халатом.
– С чего начнем? Ах да, его мать. Женщина, о которой он помнит очень мало. Женщина, на которую ты, к сожалению, похожа. Ох уж этот Кристиан, – фыркнула она, – человек привычки… однажды это станет для него фатальным. Так вот, двадцать лет назад, когда Кристиан был еще совсем маленьким – но уже невероятно очаровательным! о, я не сомневаюсь! – они с матерью жили в Эфиопии. Его мать была волонтером организации «Врачи без границ». И однажды. Оттуда, с небес, – Елена помахала скальпелем, указывая на потолок, – появилось… нечто. Огромный светящийся зеленый шар. Он несся к земле, охваченный огнем, и когда рухнул вниз, он похоронил под собой самое ценное, что было у Кристиана. Ты поняла, о чем я говорю? Эта хрень из космоса убила его бедную мать.
Ана не знала, плакать ей или смеяться, но в любом случае не могла сделать ни того, ни другого.
– Бедный мальчик, – печально сообщила миссис Робинсон. – Представь себе, как горько он плакал, маленький сероглазый демон. Его усыновил другой врач, коллега его матери. Они вернулись в Сиэттл…и этот чудный мальчик, – ласково сказала она, – устроил своим родителям просто кошмарную жизнь. Его слишком баловали, понимаешь, дорогая? А ему требовалась строгость. Ему нужна была зрелая, уверенная в себе женщина, которая смогла бы раскрыть его чувственность полностью. Укротить его демонов. Позволить ему раскрыться. Обнаружить, – она придирчиво разглядывала одну из перчаток, – его внутреннюю суть под этой восхитительной оберткой. О, в этом мне нет равных, ты еще убедишься. Только не думай о себе слишком много! – вдруг раздраженно бросила она. – Ты всего лишь его новая игрушка, не больше. Его… и моя тоже. И раз ты не оценила мою деликатность по достоинству, – пожаловалась она, – давай начнем с более грубых ласк.
Она наклонилась над Аной и неторопливо и очень тщательно проверила каждый из ремней на ее руках и ногах, затягивая чуть сильнее.
– Ты будешь очень сильно сопротивляться, – пообещала она. – Но в итоге сдашься, поверь мне. И тебе это понравится. Как Кристиану понравилось подчиняться мне. Я могла бы долго рассказывать тебе, как я учила его принимать боль и наслаждаться ею. Но думаю, проще показать.
Миссис Робинсон положила ладонь на грудь Аны и сжала ее.
– Может, ты и инопланетная тварь, но твое сердце, – сказала она и обвела сосок кончиком пальца в резиновой перчатке, – бьется прямо здесь. Бьется для Кристиана. Покажешь мне, как быстро оно может биться, дорогая?
Ана застонала. Боль наконец пробудилась в мелких порезах, которые оставила на ней миссис Робинсон. Тонкая, саднящая боль, шелковой нитью обвившая тело, и будто разъедающая кожу.
– О, так ты уже чувствуешь ее? Это только начало, – миссис Робинсон потянулась куда-то в сторону и вернулась уже со шприцем, заполненным светящейся зеленоватой жидкостью, – лишь самое начало твоего знакомства со мной. Предвкушение сейчас сочится из каждой поры твоего тела. Знаешь, как оно называется? Страх. Люди ненавидят страх, но именно он делает боль такой соблазнительной. Давай, дорогая, сожми зубы. Это волшебное лекарство научит тебя покорности.

Ана не почувствовала укола. Ей просто показалось, что в вены вдруг залили кислоту, она вспенила кровь, превращая в газировку, и теперь та бурлила во всем теле, заставляя его извиваться и кричать от отчаяния.
– Возможно, так ты заговоришь, – Ана слышала женский голос где-то далеко, совсем далеко и глухо, за чередой образов, наслаивающихся друг на друга. Видений, порванных на части, похожих на обрывки газет.
Темноволосая женщина наклоняется над ней и гладит по голове.
Она идет следом за высокой мужской фигурой, перепрыгивая через камни и ручейки, и вокруг них лес, затянутый туманом. Деревья светятся зеленым, как неоновые фонари.
Кристиан Грей, печальный и строгий, стоит перед огромным окном во всю стену, заложив руки на спину.
И был еще чей-то образ. Смутный, едва различимый силуэт. Женский. Мерцающая серая тень.
Она была уверена, что знает ее.
Казалось, стоит всмотреться получше, напрячь зрение, сосредоточиться, позвать ее по имени – и она угадает, узнает, поймет, кто это такая.
Ана тянула к ней руку, пронизанную болью. Пытаясь если не схватить, то остановить или хотя бы дать знать о себе.
Еще немного, и она бы дотянулась.

Елена приходила снова.
Уже без халата и прочих церемоний. Задавая все те же самые вопросы и не получая ответов. Медленно разрушая ее тело и наблюдая за процессом с равнодушным интересом палача. Иногда Ана принимала ее за продолжение сна. Она выныривала из одного видения и погружалась в другой, и ее ночной кошмар никогда не заканчивался.

Ее кошмар оборвался: зря Кристиан не доверял крысам, зря Карлайл им доверял — из плена ее вывел Джек Хайд, и в этот раз он совсем не пытался ее соблазнить. 
— Держись, девочка, — говорил он, придерживая Ану за голову. — Только не теряй сознание. Иначе я окажусь на твоем месте и, поверь, я этого ужасного не хочу. Ты ведь не хочешь? 
— Не хочу, — согласилась Ана. 
Она привыкла соглашаться со всем. 
Миссис Робинсон чудилась ей за каждым поворотом, и Ана жалась, теснее и отчаяннее жалась к Джеку. 
— Ничего, — пообещал тот, — все закончилось. 

Все закончилось, повторила про себя Ана. 
Она сама закончилась. 

* * *

В помещении стоял полумрак, но Ане, сидевшей на стуле, казалось, что на нее были наставлены прожектора. Она наклонилась вперед и опустила голову, чтобы волосы свесились и вперед и хоть немного отгородили ее от окружающего мира.
Кто-то попытался приподнять ей голову – мягко, Кейт, наверно, — но зацепил очередной порез, отчаянно саднящий даже несмотря на пластырь, и Ана безмолвно дернулась. Рука сразу отпустила ее, но было уже поздно – Ана сжалась на стуле, подтягивая под себя ноги.
Кейт тихо вздохнула.
— Мы сейчас вернемся, — мягко сказала она. Кейт никогда не была мягкой. Она была взбалмошной и порывистой, и она не обращалась с Аной как с поломанной куклой.
Может, настоящую Кейт похитили инопланетяне? А это не настоящая? Заменяли ли пришельцы людей? Кто настоящий, а кто ложь?
Ана уткнулась лбом в колени.
Все ушли, и стало очень-очень тихо. Ане не нравилась тишина. Сознание сразу пыталось заполнить ее голосами и криками, и словами, чужими и своими. Между ними змеей проползало шипение миссис Робинсон, и Ана закусывала губу, чтобы не взвыть от страха.
Она хотела позвать Кейт обратно, но губы отказывались шевелиться, чтобы произнести ее имя. Сейчас бы Ана согласилась на кого угодно. На Кейт с ее мягкими утешениями. На Хосе, который бы сморозил дурацкую шуточку или сказал бы, что все хорошо, Барбара вырвалась из рук Джокера.
Ана провела пальцем по коже, чтобы проверить, не вырезали ли ей улыбку на щеках.
Она не знала, сколько времени провела вот так, одна и в тишине, не знала и не хотела знать — темнота успокаивала ее. Темнота была совсем другой, непохожей на светлый, обесцвеченный кабинет миссис Робинсон.

Из темноты на нее никто не смотрел. 
Никто не говорил с ней, никто не звал ее — пока не открылась дверь. Ана попыталась отвернуться от света, но тот будто проникал сквозь ее веки. 
Вместе со светом пришел Кристиан. 
— Я хочу тебе кое-что показать, — сказал он. — И ты посмотришь. 
Его тон был слишком властным, и Ана незаметно для себя подчинилась. Она уставилась на экран, ожидая увидеть там что угодно, — и готовая принять любую информацию. Подчиняться было легче, чем думать, чем анализировать, чем переживать непонятное сочувствие Кейт и такое же странное разочарование Карлайла. 
Кристиан показывал ей запись с камеры видеонаблюдения. 
— Карлайл, у нас проблема. — Элис пробежалась пальцами по клавиатуре, и на большом экране высветилась панорама Нью-Йорка. На горизонте маячила точка, которая, очевидно, приближалась к городу и с каждой секундой становилась видна все более отчетливо. — В воздушном пространстве Нью-Йорка замечен неопознанный летающий объект.
— Типа как НЛО? Инопланетяне? — удивленно воскликнул Хосе. А потом добавил таинственным шепотом: — Истина где-то рядом?
— Штаб попытался выйти с ними на связь, но пока что все попытки не дали никакого результата. Никаких требований от них не поступало. Истребители готовы к взлету, но мы будет продолжать попытки узнать про… это хоть что-нибудь, — отрапортовала Элис.
Карлайл тяжело вздохнул.
— Ана, — наконец сказал он. — Черт возьми, нам нужна Ана.
Экран погас, и Кристиан резко схватил ее за руку. 
— Помнишь, мы спорили на желание? У меня есть одно. 
— Ты… — пересохшими губами сказала Ана. — Проиграл. 
— Никто из нас не выиграл, если так подумать. Но ты попала в куда худшую ситуацию, моя милая, и поверь, я виню во всем только себя. На тебя не должны были обрушиться мои демоны. Но, — он сжал ее запястье чуть сильнее, — сейчас важное другое. Сейчас важно, что ты пострадала из-за меня, а они снова хотят тебя использовать. 
Ана дернулась, когда боль в руке стала слишком сильной. 
— Я не позволю, — продолжил Кристиан, — тебя использовать. Только не еще раз. Пойдем со мной, Ана. Ты мне доверяешь?
Она кивнула. 

<div align="center"><img src="http://img.ii4.ru/images/2015/08/21/630469_44.png"></div>
<span class="offtop">Так! Остановитесь, где стоите! И ты, Паучок, слышишь? Сейчас я расскажу, что было дальше.
Погожим осенним вечерком белокурая… так, нет, она ж не блондинка. Просто Ана. Ана стояла у окна замка… да ладно, ладно, башни Грея, созерцая великоле-е-епный пейзаж южного Нью-Йорка. Вошел Кристиан. Это был высокий, атлетически сложенный мужчина с медными волосами, с серыми глазами и волевым… Так, это точно то порно?
— Кристиан! — сказала Ана. — Я не могу контролировать себя. 
— С большой силой приходит большая ответственность, — ответил Кристиан. — Но контроль — мое второе имя.
— Кристиан! — сказала Ана. — Научи меня контролировать себя. Да! Быстрее! Я хочу спасать людей во имя великой цели, бла-бла-бла.
— Хорошо, — ответил Кристиан. — Но сначала послушай мою трагическую предысторию. Когда я был молодым и агрессивным, меня нашла Елена — миссис Робинсон. Она хотела обратить меня на темную сторону. Она пытала меня, совсем так же, как и тебя. Она даже предлагала мне печенье с молоком. А в молоке плавала пенка. Я хотел убивать. Я хотел уничтожить весь мир — но я смог перебороть себя. Я научился контролю. Хотя все равно бы не отказался время от времени убивать людей.
— Кристиан! — сказала Ана. — Но как же ты научился контролю?
— Бондаж, дисциплина, садизм и мазохизм, — ответил Кристиан, словно читал молитву. — А еще я ходил в воскресную школу. Сейчас я тебе покажу. Запомни: стоп-слово — красный.
Кристиан показал Ане все прелести БДСМ! Вот такие прелести! Не хочу пересказывать, это слишком сокровенное таинство, и его прекрасно описала Эрика Леонард в моей любимой книжке! Рекомендую! Кристиан довел Ану до оргазма, надеюсь, тебе не нужно объяснять, что это такое, Паучок, а если не можешь погуглить, я покажу тебе на следующем левеле, слышишь? Так вот, оргазм. А то я отвлекся. От оргазма. Ха.
Случилось непредвиденное: от Аны начало исходить странное сияние! Почти как от Джин Грей в третьем фильме про Людей Икс, только круче! Потому что третий фильм сосал!</span>

— Красный! — выкрикнула Ана.
Кристиан остановился. Ана, тяжело дышала и смотрела на него, ничего не понимая, словно не замечая сияния, которое от нее исходило.
— Что случилось? Грей? К-кристиан?
Грей смотрел на нее с ужасом, словно увидел привидение.
— Ничего, — тихо сказал он, не отводя взгляда. — Увидел призрак из прошлого.

***

— Красный!
Кристиан спал. Ему снилось сияние.
— Красный!
Кристиан задыхался. Сияние окутывало его, накрывало словно морской волной, придавливало своей тяжестью. Голос звучал близко, почти у самого уха, но Кристиан не мог понять, кому он принадлежит: Ане, которая еще недавно стонала у него в руках, или кому-то еще. Голос звучал, как в трубке испорченного телефона: глухо, неразборчиво.
— Кристиан, код красный! — наконец, услышал он отчетливо, выныривая из объятий сна. Это был голос Эдварда.
Код красный означал почти то же, что и стоп-слово: опасность.
Кристиан наскоро натянул рубашку, больше ничего было не нужно, после сессии с Аной он только и смог, что дойти до кровати и рухнуть в том, в чем был — и вышел из комнаты в гостевую залу. Ана сидела на диване, перед огромным плазменным телевизором, который крутил экстренные новости.
«Неопознанный летающий объект в небе над Нью-Йорком», — успел выцепить Кристиан из бегущей строки, прежде чем обратить внимание на Ану. Он ожидал увидеть ее в том же сиянии, что и несколько часов назад, но увидел только в своей старой клетчатой рубашке.
— Нашла в шкафу в другой комнате, — виновато пояснила она, поймав его взгляд — то ли от того, что без спросу взяла его рубашку, то ли от того, что пошла ходить по чужим комнатам. В одной из них, в шкафу, действительно хранились какие-то старые вещи Кристиана. — Надеюсь, ты не против.
Кристиан словно в прострации покачал головой. Сессия, сияние, красный, ночные кошмары — все смешалось у него в голове в один противный, липкий ком воспоминаний, и он лишь усилием воли смог отбросить эти мысли и обратить внимание на более насущный вопрос.
Летающая тарелка зависла в небе над Нью-Йорком. Теперь Кристиан мог хорошо ее рассмотреть — это была и не тарелка даже, а большой круглый шар с экраном, транслирующим какое-то расплывчатое послание, набор из непонятного созвездия точек, издали напоминающий шрифт Брайля. Шар со всех сторон был окружен плотным кольцом военных истребителей — дело рук Карлайла. Кристиан узнал его штатную авиацию. 
— Эдвард, что это?
— Они пока не вышли на связь, — сообщил Эдвард. — Власти находятся в полной боевой готовности. Пробую связаться с ООС для более полной картины.
— Я слышу… что-то, — сказала Ана со своего места. Она закрыла уши ладонями, как будто что-то мешало ей сосредоточиться.
— Если бы это был эпизод «Доктора Кто», — задумчиво произнес Эдвард, который глотал сериалы и книги пачками, целыми гигабайтами информации, словно они были овсяными хлопьями из коробки, и, казалось, знал обо всем, что происходит в мире. Светодиоды хаотично начали зажигаться на стене и сложились в синюю телефонную будку, — то они бы уже давно сказали, что хотят уничтожить Землю. Предъявили бы требования. И тогда бы на защиту земли встал Доктор. Но сейчас не Рождество, мы не в Лондоне — к моему великому сожалению — а у ООС нет связи ни с ЮНИТом, ни с Тардис. Потому что это не эпизод «Доктора Кто».
Ана сочувственно улыбнулась словам Эдварда, и Кристиан ощутил, как ему сдавило горло.
Это была не ревность, нет. Это было другое, затаенное чувство. На которое, впрочем, у него не было времени.
— Я должна чем-то помочь, — сказала, наконец, Ана. — Я чувствую, что могу. Помочь. Но не знаю, чем.
В этот момент на всю гостиную раздался звонок — Эдвард транслировал все входящие вызовы. На экране высветился Карлайл.
Тот сказал лишь одно слово:
— Ана.
На мониторе, там, где висел таинственный шар, можно было разглядеть, что сообщение на экране шара поменялось, начало принимать более резкие очертания, и, в итоге, сложилось в три знакомых всем буквы.
«Ана».

***

Ана чувствовала, как что-то изменилось. Что-то внутри нее было другим, чуждым, неудобным, и в то же время до боли знакомым. Сначала она хотела списать это на последствия сессии с Кристианом: никогда она еще не чувствовала такого влечения, такого возбуждения — или просто не помнила после того инцидента в Африке. Она, конечно же, читала про секс в модных журналах, которые Кейт то и дело разбрасывала по квартире, но всегда считала, что эти рассказы про нечеловеческие ощущения и неземные оргазмы — художественное преувеличение. Гипербола. Этому слову ее научил Эдвард — гиперболе, разумеется, а не оргазму. О существовании оргазма Ана узнала — вспомнила? — от Хосе, который любил в красках рассказывать о своих похождениях и амурных подвигах (хотя Кейт и утверждала, что половину он взял из своих любимых сериалов, которые смотрел в свободное время). Хосе настолько понравилось ее этим доставать, что он мог рассказывать ей непристойные истории днями напролет, только чтобы добиться какой-то реакции. Кейт решила, что Хосе таким образом подкатывает к Ане, и даже пару раз доверительно с ним пообщалась на эту тему, но потом поняла — Хосе делает это просто потому, что может.
Словом, сначала Ана думала, что это — последствия оргазма. Но сейчас, когда экипаж ООС доставил ее к месту, над которым зависла инопланетная делегация, Ана понимала — это что-то другое. Что-то, что имеет отношение к этому летающему шару.
Стоило ей сойти на землю и посмотреть на шар снизу вверх, как все ее тело завибрировало, резонируя с невидимыми волнами, земля под ногами пошла ходуном, а всю ее окутало неизвестное сияние. Теперь она вспомнила — это же сияние появилось тогда с Кристианом. 
Ана почувствовала, как ноги сами собой отрываются от земли. Агенты ООС, которые сопровождали ее, смотрели на нее то с удивлением, то с плохо скрываемым ужасом: они хоть и привыкли к суперспособностям, но такое определенно видели впервые. Они расступились — или, скорее, их отодвинуло в сторону силовое поле, которое начало образовываться вокруг Аны как воронка торнадо. Шар инопланетян — теперь она была почему-то уверена, что это инопланетяне — начал приближаться, хотя Ана понимала, что он не двигается с места.
Тогда Ана поняла, что умеет летать.
Стоило ей оказаться поблизости от шара — он был огромным, гораздо больше кораблей Карлайла, на которых ей доводилось летать на задания — он завибрировал, испуская низкие, будто утробные звуки, а по металлической глади поверхности рассыпались символы, которые чем дальше, тем больше казались Ане смутно знакомыми. Шар с ней разговаривал.

— Я — Ана, — зачем-то сказала она.
Символы зашевелились, словно жили своей жизнью, а потом начали концентрироваться в одном месте, образовывая очертания двери. Не прошло и нескольких секунд, как дверь открылась и в глаза Ане ударил свет, который тянул ее внутрь, словно в бездну, но Ана почему-то чувствовала, что надо ему сопротивляться.
— Ана.
Голос шел словно из ниоткуда, звук окутывал ее полностью, словно невидимым полем, и Ана не могла понять, то ли он звучал у нее в подсознании, то ли вообще звучал на весь мир.
— Кто вы? Что вам от меня нужно?
— Мы пришли за тобой. Мы пришли, чтобы наконец уничтожить тебя, последняя из рода.
Ана не понимала, о чем они говорили. Последняя из рода? Что за ерунда, у нее была семья, родственники, с которыми она почти не виделась, но все равно… они были? Так они говорили. Так говорила Кейт. Так говорил Карлайл.
— Мы искали тебя двадцать пять лет, Ана. Пересекли всю галактику вдоль и поперек, пока, наконец, не вернулись туда, откуда начали. Ты ловко пряталась от нас.
Пряталась? Абсурд! Она нигде не пряталась, подумала Ана, она все время была здесь. Она просто… этого не помнила.
— Можешь сдаться добровольно, и тогда эти жалкие люди не пострадают. Это же вы и стремились сделать? Спасти их? Предупредить о надвигающейся угрозе?
Голос засмеялся. От этого смеха у Аны внутри все словно перевернулось.
— Ты ведь знаешь, кто мы? Вспомни, ну давай же.
Все маньяки и сумасшедшие любят, когда жертва признает их величие, вспомнила Ану одну из книжек по криминалистике, которые находила в библиотеке ООС. Почему именно она? Почему? Почему?
Она продолжала повторять себе этот вопрос, надеясь достучаться до истины, понять, что же происходит, как вдруг до боли знакомое чувство начало зарождаться у нее внутри, как будто в самом сердце, и потихоньку заполняло ее всю, без остатка, захватывая каждую клеточку, забирая все мысли и ощущения. Она как будто перестала принадлежать самой себе, она как будто… стала чем-то большим. 
Она как будто обрела себя заново.
— Ана, — услышала она уже другой голос. Он был не похож на то, как говорили инопланетяне. Он был похож на ее собственный голос. Она как будто разговаривала сама с собой.
— Кто вы? — спросила она.
— Мы — это ты. Ты — это мы. Мы — это твое подсознание. Мы — коллективное бессознательное нашего народа.
Тогда Ана вспомнила. Небольшой городишко Форкс, в котором часто идут дожди, а когда светит солнце — жители сияют, как драгоценные камни. Небольшая звезда Бэлла, надежно сокрытая в кольце своих соседей. Небольшое созвездие Лебедя, запрятанная в глубинах вселенной так, что ни один враг не дотянется.
Ее планета. Ее народ. Ее миссия.
— Двадцать пять лет назад мы отправили тебя на Землю, чтобы предупредить людей о надвигающейся опасности, — рассказывал голос, а в памяти Аны разворачивалась картина мира, картина того, что она забыла после Африки. — Раса мангалоров хотела истребить нас, истребить Землю, истребить весь мир. Ты была избрана пророчеством. Ты должна была отправиться на Землю и найти ее. Тайную силу, которая тысячелетиями дремала в нас, в нашем народе, и которую только ты могла вновь пробудить, чтобы спасти нас всех. Мы успели отправить тебя прежде, чем мангалоры уничтожили Бэллу и созвездие Лебедя.
Но произошло непредвиденное. Теперь Ана помнила это: двадцать пять лет назад она уже видела Землю, ту, к которой была подготовлена, но что-то пошло не так, что-то помешало ей зафиксироваться на планете, как и ожидалось, что-то откинуло ее обратно в пространство и погрузило в сон на целую четверть века. Именно столько потребовалось, чтобы заново активировать посадочный механизм, который отбросил ее в Африку год назад.
— Я не сдамся, — громко сказала Ана. Она чувствовала в себе небывалую силу, подкрепленную невероятной болью — от потери своего народа. Коллективное подсознание, каждый голос, каждый интеллект, что раньше составлял ее народ, теперь жил лишь в ее голове. 
— Тогда ты умрешь, — голос мангалоров звучал зловеще, но Ана не боялась. То, что родилось в ней во время сессии с Греем, было слишком сильным, слишком прочным и непреложным, чтобы поколебать ее уверенность.
Внутренняя богиня возродилась.
Ана видела, как символы на шаре мангалоров начали двигаться, складываясь в предупреждение, в какое-то неизвестное ей космическое оружие — возможно, то самое, которым они уничтожили ее родную планету. Она не могла позволить тому же случиться с Землей. Жертва ее народа не могла быть напрасной.
Из шара мангалоров вырвался зеленый луч. Ана вскинула руки — исходящее из нее сияние трансформировалось в красный энергетический луч, который со всей силы ударил по лучу мангалоров.

Бум. 

Много света.

Огонь.

Ана опустилась на землю. Первое время она ничего не соображала, смотрела в небо, в котором только что висел гигантский шар, а теперь не было ничего, кроме воздуха и облаков. Ощущение реальности стало возвращаться к ней рывками, разрозненными возгласами агентов ООС и журналистов, которые, поняв, что опасность миновала, бросились к ней за драгоценной информацией.
— Кто вы, Ана? Правда ли, что вы работаете на ООС? Какова будет официальная позиция командора Каллена? Что произошло? Это были инопланетяне? Вы вышли с ними на контакт? Что вы собираетесь дальше делать? — кричали они наперебой, пока агенты пытались оттеснить их подальше и оцепить территорию — во избежание дальнейших недоразумений.
Единственное, что смогла сказать Ана, когда почувствовала в себе силы говорить, было:
— Я собираюсь… защищать… Землю. Так завещал… мой народ.
Карлайлу Каллену предстояли долгие переговоры с прессой.

<b>Эпилог. Где-то в подвале особняка Грея.</b>
— Кристиан.
Голос Эдварда звучал мягко, успокаивающе, как если бы Эдвард все еще был живым человеком, а не набором микросхем и звуковых волн. Он обволакивал Кристиана теплом, как оранжевое спасательное одеяло, которое Кристиан помнил из детства.
— Если бы я мог, то заварил бы тебе сейчас чаю, — с сожалением сказал Эдвард. Яркие вспышки светодиодов пробежали по стене и сложились в изображение заварочного чайника. — Пожалуй, нам нужно сконструировать робота-помощника. Для таких случаев.
Кристиан устало потер глаза. Всю ночь он провел, уставившись в экраны, мониторя интернет и газеты, и теперь невероятно устал, но спать все равно не хотелось.
Кристиан знал, попробуй он сейчас заснуть — к нему опять вернутся старые кошмары. Яркая вспышка света, безжизненное тело матери, незнакомые люди, попытки доказать свою правоту, недоверие — все это являлось к нему во снах из года в год, все это не мог вылечить ни один гипнотизер, ни один психотерапевт, ни один психотропный препарат или наркотик.
Он знал, что тогда, двадцать пять лет назад, его мать не погибла в обычной перестрелке контрабандистов. Он знал, что его мать убило какое-то существо, источавшее яркий свет. Он видел это собственными глазами. Он не мог ошибаться. Долгие годы он пытался узнать, что это было, невзирая на сочувственные взгляды приемных родителей, психологов, говоривших про защитный механизм, позволяющий справиться с трагедиями, и еще о какой-то околонаучной ерунде. Он сколотил состояние, чтобы достучаться до истины — и вот, ответ был у него перед глазами, на обложках всех газет, журналов и Интернет-изданий.
«Чудо-женщина спасает Нью-Йорк», гласили все заголовки, а под ними располагалось одно и то же изображение в разных ракурсах: Ана в форме ООС, окутанная ярким, нездешним, неземным сиянием, уничтожающая инопланетных захватчиков.
Тем самым сиянием, которое Кристиан увидел днем раньше, в спальне, когда он довел Ану до оргазма.
Тем самым сиянием, которое двадцать пять лет назад убило его мать во время их путешествия по Эфиопии.
Кристиан вывел это изображение на все мониторы и, не переставая, смотрел на него уже несколько часов подряд.
— Кристиан, не делай поспешных выводов, — мягко попросил Эдвард. Кристиан знал, что тот успел привязаться к Ане за то время, что она жила в особняке и даже не винил его: Эдвард был добрым созданием, романтиком, и ко всем относился благосклонно.
— Эдвард, послушай. Это оно. То самое сияние. Я бы ни с чем его не перепутал, понимаешь? Или ты теперь тоже считаешь, что я сумасшедший?
Эдвард в ответ лишь неопределенно мигнул светодиодами.
— Конечно же, нет.
Именно Эдвард поддерживал его все эти годы и до последнего не давал сдаваться. Именно Эдвард направил весь свой талант изобретателя, чтобы помочь Кристиану, а не своему отцу, докопаться до истины, исследовать суперсилы и мутации, исследовать все, что выходило за рамки человеческих возможностей. Пока, наконец, Кристиан не решил с этим завязать — год назад.
— Нужно только разобраться, каким образом это существо…
— Ана. Ее зовут Ана. Кристиан, не обобщай, пожалуйста.
— Ана, — Кристиан нервно рассмеялся. Еще вчера он произносил это имя с трепетом, а сейчас ему казалось, что один звук ее имени может отравлять воздух. — Нужно понять, каким образом она оказалась у меня дома, каким образом оказалась в Нью-Йорке спустя все эти годы, она ведь так молодо выглядит, Эдвард, неужели инопланетяне не стареют?
— Мы можем только догадываться, Кристиан. Нужно провести исследования, нужно с ней поговорить…
— К черту разговоры! — Кристиан вскочил с кресла и начал ходить из стороны в сторону, ожесточенно катая за собой кресло — так он пытался выплеснуть захлестнувшую его агрессию. Эдвард сделал пометку в планировщике задач: установить в бункере боксерскую грушу на случай, если Кристиан выйдет из себя и захочет что-нибудь сломать — или, и того хуже, покалечить себя. — Нужно ее остановить, слышишь? Спасительница, тоже мне. Она убийца, Эдвард, понимаешь, убийца! Уничтожила мою мать и корчит из себя святую, героиню! Как можно убить человека и даже этого не помнить?
— Кристиан, я хотел бы предложить тебе успокоиться. — В такие моменты Эдвард особенно сильно жалел, что у него нет прежнего человеческого тела. Все, что он мог — продолжать разговаривать с Кристианом и, возможно, позвонить доктору Флинну, психотерапевту, чтобы назначить экстренную сессию.
— Я спокоен. Знаешь, спокоен, как никогда, — Кристиан тяжело дышал, и Эдвард проверил счетчики давления — его пульс зашкаливал. В таких случаях говорят — сердце готово выпрыгнуть из груди, и Эдвард мог только догадываться, что чувствовал Кристиан — у него самого уже давно не было сердца.
Кристиан подошел к стене, туда, где располагался пульт управления, и быстро набрал знакомую комбинацию. Механизм, скрытый в стене, заработал, и перед Кристианом открылась дверь, ведущая на самый нижний этаж. Туда, где хранилось самое ценное.
Костюм Шейдса.
Кристиану нравилось быть супергероем. Это помогало — держать себя в руках после того, что Елена сделала с ним, помогало спасать людей, а еще — захватывать в плен преступников со сверхспособностями, чтобы Эдвард мог исследовать их в лабораторных условиях. В то же время, это здорово выматывало: даже с помощью Эдварда удерживать на плаву компанию и вести тайную жизнь супергероя было непросто. Эдвард предложил завести помощников, повысить Рос до управляющего менеджера, взвалить компанию на чужие плечи, но Кристиан был непреклонен, а в конце и просто отчаялся. Двадцать пять лет бесплодных поисков у кого угодно могли уничтожить все зачатки надежды.
Однако теперь все было по-другому.
Кристиан любовно провел рукой по бронированной поверхности костюма, а потом примерил маску, вдохнув знакомый аромат. Маска приятно холодила кожу и придавала уверенности — в себе, и в завтрашнем дне.
Инопланетянка спасает Нью-Йорк. Какой нонсенс, подумал Кристиан. Убийца спасает Нью-Йорк, прошептало его подсознание. Ане было не место в Нью-Йорке, в его стране, на Земле — и он собирался исправить это досадное недоразумение. Люди заблуждались, превознося свою мнимую спасительницу — и только он, Кристиан Грей, знал правду и мог помешать американскому народу совершить самую страшную ошибку в своей истории со времен войны во Вьетнаме.
— Эдвард, запусти трансляцию символа, — коротко приказал он, и Эдвард не посмел его одернуть, а просто выполнил то, что требовалось.
В небе Нью-Йорка зажглось огромное число «50» — Кристиан все-таки не был лишен самоиронии.
Шейдс вернулся.

